{"structured": {"titulo": "MINISTERIO DE\u00a0RELACIONES EXTERIORES Y\u00a0CULTO", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 09/08/2018", "sintesis": "DECTO-2018-738-APN-PTE - Conval\u00eddase tratamiento de\u00a0Hu\u00e9sped Oficial."}, "full-text": "\n\n#I5575359I#MINISTERIO DE\u00a0RELACIONES EXTERIORES Y\u00a0CULTODecreto 738/2018DECTO-2018-738-APN-PTE - Conval\u00eddase tratamiento de\u00a0Hu\u00e9sped Oficial.Ciudad de Buenos Aires, 09/08/2018VISTO el Expediente N\u00b0\u00a0EX-2018-30750745-APN-DGD#MRE,\u00a0yCONSIDERANDO:Que entre los d\u00edas 23 y 27 de junio de 2018 visit\u00f3 la REP\u00daBLICA ARGENTINA, Su Alteza Real la Princesa Da. Astrid del REINO DE B\u00c9LGICA.Que por el Expediente citado en el Visto, tramita la recomendaci\u00f3n del MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES Y CULTO de convalidar el tratamiento de Hu\u00e9sped Oficial acordado a la autoridad del REINO DE B\u00c9LGICA referida en el p\u00e1rrafo anterior durante su permanencia en la Rep\u00fablica.Que la Declaraci\u00f3n de Hu\u00e9sped Oficial se encuadra en las atribuciones conferidas al PODER EJECUTIVO NACIONAL por el art\u00edculo 99, inciso 1 de la CONSTITUCI\u00d3N NACIONAL.Por ello,EL\u00a0PRESIDENTE DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N ARGENTINADECRETA:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- Conval\u00eddase el tratamiento de Hu\u00e9sped Oficial del Gobierno argentino acordado a Su Alteza Real la Princesa Da. Astrid del REINO DE B\u00c9LGICA, durante su permanencia en la Rep\u00fablica entre los d\u00edas 23 y 27 de junio de 2018.ART\u00cdCULO 2\u00ba.- Ati\u00e9ndanse los gastos derivados del presente decreto con cargo al presupuesto correspondiente a la Jurisdicci\u00f3n 35 \u2013 MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES Y CULTO.ART\u00cdCULO 3\u00ba.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. MACRI - Jorge Marcelo Fauriee. 10/08/2018 N\u00b0\u00a058163/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n"}
{"structured": {"titulo": "INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0ASUNTOS IND\u00cdGENAS", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 09/08/2018", "sintesis": "DA-2018-1462-APN-JGM - Apru\u00e9base estructura organizativa."}, "full-text": "\n\n#I5575310I#INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0ASUNTOS IND\u00cdGENASDecisi\u00f3n Administrativa 1462/2018DA-2018-1462-APN-JGM - Apru\u00e9base estructura organizativa.Ciudad de Buenos Aires, 09/08/2018VISTO el Expediente N\u00ba\u00a0EX-2018-11806688-APN-INAI#MJ, la Ley N\u00ba\u00a023.302 sobre Pol\u00edtica Ind\u00edgena y Apoyo a las Comunidades Ind\u00edgenas y su Decreto Reglamentario N\u00ba\u00a0155 del 2 de febrero de 1989 y su modificatorio, la Ley N\u00ba\u00a024.071 aprobatoria del Convenio N\u00ba\u00a0169 de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo sobre Pueblos Ind\u00edgenas y Tribales en Pa\u00edses Independientes, los Decretos N\u00ba\u00a0410 del 12 de abril de2006, N\u00ba\u00a0702 del 20 de mayo de 2010 y N\u00ba\u00a012 del 5 de enero de 2016;\u00a0yCONSIDERANDO:Que por Ley N\u00ba\u00a023.302 se cre\u00f3 el INSTITUTO NACIONAL DE ASUNTOS IND\u00cdGENAS, como entidad descentralizada con participaci\u00f3n ind\u00edgena.Que el Decreto N\u00ba\u00a0155/89 reglament\u00f3 la Ley mencionada en el Considerando precedente.Que mediante el Decreto 410/06 se aprob\u00f3 la estructura organizativa del citado ente descentralizado, dependiente de la entonces SECRETAR\u00cdA DE POL\u00cdTICAS SOCIALES Y DESARROLLO HUMANO del MINISTERIO DE DESARROLLO SOCIAL.Que mediante el Decreto N\u00ba\u00a0702/10 se incorpor\u00f3 a la estructura organizativa del INSTITUTO NACIONAL DE ASUNTOS INDIGENAS la DIRECCION DE AFIRMACI\u00d3N DE LOS DERECHOS IND\u00cdGENAS.Que por el art\u00edculo 4\u00b0 del Decreto N\u00b0\u00a012/16 se transfiri\u00f3 el INSTITUTO NACIONAL DE ASUNTOS IND\u00cdGENAS, Organismo descentralizado del \u00e1mbito del MINISTERIO DE DESARROLLO SOCIAL, a la \u00f3rbita del MINISTERIO DE JUSTICIA Y DERECHOS HUMANOS.Que corresponde efectuar una readecuaci\u00f3n de la estructura organizativa de primer nivel operativo del INSTITUTO NACIONAL DE ASUNTOS IND\u00cdGENAS, a fin de propiciar un marco adecuado para el cumplimiento de las misiones y funciones a su cargo y, asimismo, incorporar, homologar, reasignar y derogar diversos cargos en el Nomenclador de Funciones Ejecutivas del Organismo.Que ha tomado intervenci\u00f3n la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS del MINISTERIO DE JUSTICIA Y DERECHOS HUMANOS.Que la SECRETAR\u00cdA DE COORDINACI\u00d3N INTERMINISTERIAL de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS y la SECRETAR\u00cdA DE HACIENDA del MINISTERIO DE HACIENDA han tomado la intervenci\u00f3n de su competencia.Que la presente medida se dicta en ejercicio de las facultades conferidas por el art\u00edculo 100, inciso 1, de la CONSTITUCI\u00d3N NACIONAL y el art\u00edculo 16, inciso 31, de la Ley de Ministerios (texto ordenado por Decreto N\u00ba\u00a0438/92) y sus modificatorias.Por ello,EL\u00a0JEFE DE\u00a0GABINETE DE\u00a0MINISTROSDECIDE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- Apru\u00e9base la estructura organizativa de primer nivel operativo del INSTITUTO NACIONAL DE ASUNTOS IND\u00cdGENAS, organismo descentralizado dependiente del MINISTERIO DE JUSTICIA Y DERECHOS HUMANOS, de acuerdo con el Organigrama y Responsabilidad Primaria y Acciones que, como Anexos I (IF-2018-37722070-APN-DNDO#JGM) y II (IF-2018-12254428-APN-INAI#MJ), respectivamente, forman parte integrante de la presente Decisi\u00f3n Administrativa.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- Incorp\u00f3ranse, homol\u00f3ganse, reas\u00edgnanse y der\u00f3ganse en el Nomenclador de Funciones Ejecutivas, los cargos pertenecientes al INSTITUTO NACIONAL DE ASUNTOS IND\u00cdGENAS, organismo descentralizado dependiente del MINISTERIO DE JUSTICIA Y DERECHOS HUMANOS, seg\u00fan detalle obrante en Planilla Anexa al presente art\u00edculo (IF-2018-22197274-APN-INAI#MJ), que forman parte integrante de esta medida.ART\u00cdCULO 3\u00ba.- Hasta tanto se concluya con la reestructuraci\u00f3n de las \u00e1reas afectadas por la presente medida, se mantendr\u00e1n vigentes las aperturas estructurales existentes con nivel inferior a las aprobadas por la presente medida, las que transitoriamente mantendr\u00e1n las acciones y dotaciones vigentes a la fecha con sus respectivos niveles y grados de revista previstas en el Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial del personal del Sistema Nacional de Empleo P\u00fablico (SINEP) homologado por el Decreto N\u00ba\u00a02098/08 y modificatorios.ART\u00cdCULO 4\u00ba.- El gasto que demande el cumplimiento de la presente medida se atender\u00e1 con las partidas espec\u00edficas asignadas a la Jurisdicci\u00f3n 118 \u2013 INSTITUTO NACIONAL DE ASUNTOS IND\u00cdGENAS.ART\u00cdCULO 5\u00ba.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. Marcos Pe\u00f1a - Germ\u00e1n Carlos GaravanoNOTA: El/los Anexo/s que integra/n este(a) Decisi\u00f3n Administrativa se publican en la edici\u00f3n web del BORA -www.boletinoficial.gob.ar-e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a058114/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0ASUNTOS IND\u00cdGENAS", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 09/08/2018", "sintesis": "DA-2018-1462-APN-JGM - Apru\u00e9base estructura organizativa."}, "full-text": "\n\n#I5575310I#INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0ASUNTOS IND\u00cdGENASDecisi\u00f3n Administrativa 1462/2018DA-2018-1462-APN-JGM - Apru\u00e9base estructura organizativa.Ciudad de Buenos Aires, 09/08/2018VISTO el Expediente N\u00ba\u00a0EX-2018-11806688-APN-INAI#MJ, la Ley N\u00ba\u00a023.302 sobre Pol\u00edtica Ind\u00edgena y Apoyo a las Comunidades Ind\u00edgenas y su Decreto Reglamentario N\u00ba\u00a0155 del 2 de febrero de 1989 y su modificatorio, la Ley N\u00ba\u00a024.071 aprobatoria del Convenio N\u00ba\u00a0169 de la Organizaci\u00f3n Internacional del Trabajo sobre Pueblos Ind\u00edgenas y Tribales en Pa\u00edses Independientes, los Decretos N\u00ba\u00a0410 del 12 de abril de2006, N\u00ba\u00a0702 del 20 de mayo de 2010 y N\u00ba\u00a012 del 5 de enero de 2016;\u00a0yCONSIDERANDO:Que por Ley N\u00ba\u00a023.302 se cre\u00f3 el INSTITUTO NACIONAL DE ASUNTOS IND\u00cdGENAS, como entidad descentralizada con participaci\u00f3n ind\u00edgena.Que el Decreto N\u00ba\u00a0155/89 reglament\u00f3 la Ley mencionada en el Considerando precedente.Que mediante el Decreto 410/06 se aprob\u00f3 la estructura organizativa del citado ente descentralizado, dependiente de la entonces SECRETAR\u00cdA DE POL\u00cdTICAS SOCIALES Y DESARROLLO HUMANO del MINISTERIO DE DESARROLLO SOCIAL.Que mediante el Decreto N\u00ba\u00a0702/10 se incorpor\u00f3 a la estructura organizativa del INSTITUTO NACIONAL DE ASUNTOS INDIGENAS la DIRECCION DE AFIRMACI\u00d3N DE LOS DERECHOS IND\u00cdGENAS.Que por el art\u00edculo 4\u00b0 del Decreto N\u00b0\u00a012/16 se transfiri\u00f3 el INSTITUTO NACIONAL DE ASUNTOS IND\u00cdGENAS, Organismo descentralizado del \u00e1mbito del MINISTERIO DE DESARROLLO SOCIAL, a la \u00f3rbita del MINISTERIO DE JUSTICIA Y DERECHOS HUMANOS.Que corresponde efectuar una readecuaci\u00f3n de la estructura organizativa de primer nivel operativo del INSTITUTO NACIONAL DE ASUNTOS IND\u00cdGENAS, a fin de propiciar un marco adecuado para el cumplimiento de las misiones y funciones a su cargo y, asimismo, incorporar, homologar, reasignar y derogar diversos cargos en el Nomenclador de Funciones Ejecutivas del Organismo.Que ha tomado intervenci\u00f3n la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS del MINISTERIO DE JUSTICIA Y DERECHOS HUMANOS.Que la SECRETAR\u00cdA DE COORDINACI\u00d3N INTERMINISTERIAL de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS y la SECRETAR\u00cdA DE HACIENDA del MINISTERIO DE HACIENDA han tomado la intervenci\u00f3n de su competencia.Que la presente medida se dicta en ejercicio de las facultades conferidas por el art\u00edculo 100, inciso 1, de la CONSTITUCI\u00d3N NACIONAL y el art\u00edculo 16, inciso 31, de la Ley de Ministerios (texto ordenado por Decreto N\u00ba\u00a0438/92) y sus modificatorias.Por ello,EL\u00a0JEFE DE\u00a0GABINETE DE\u00a0MINISTROSDECIDE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- Apru\u00e9base la estructura organizativa de primer nivel operativo del INSTITUTO NACIONAL DE ASUNTOS IND\u00cdGENAS, organismo descentralizado dependiente del MINISTERIO DE JUSTICIA Y DERECHOS HUMANOS, de acuerdo con el Organigrama y Responsabilidad Primaria y Acciones que, como Anexos I (IF-2018-37722070-APN-DNDO#JGM) y II (IF-2018-12254428-APN-INAI#MJ), respectivamente, forman parte integrante de la presente Decisi\u00f3n Administrativa.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- Incorp\u00f3ranse, homol\u00f3ganse, reas\u00edgnanse y der\u00f3ganse en el Nomenclador de Funciones Ejecutivas, los cargos pertenecientes al INSTITUTO NACIONAL DE ASUNTOS IND\u00cdGENAS, organismo descentralizado dependiente del MINISTERIO DE JUSTICIA Y DERECHOS HUMANOS, seg\u00fan detalle obrante en Planilla Anexa al presente art\u00edculo (IF-2018-22197274-APN-INAI#MJ), que forman parte integrante de esta medida.ART\u00cdCULO 3\u00ba.- Hasta tanto se concluya con la reestructuraci\u00f3n de las \u00e1reas afectadas por la presente medida, se mantendr\u00e1n vigentes las aperturas estructurales existentes con nivel inferior a las aprobadas por la presente medida, las que transitoriamente mantendr\u00e1n las acciones y dotaciones vigentes a la fecha con sus respectivos niveles y grados de revista previstas en el Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial del personal del Sistema Nacional de Empleo P\u00fablico (SINEP) homologado por el Decreto N\u00ba\u00a02098/08 y modificatorios.ART\u00cdCULO 4\u00ba.- El gasto que demande el cumplimiento de la presente medida se atender\u00e1 con las partidas espec\u00edficas asignadas a la Jurisdicci\u00f3n 118 \u2013 INSTITUTO NACIONAL DE ASUNTOS IND\u00cdGENAS.ART\u00cdCULO 5\u00ba.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. Marcos Pe\u00f1a - Germ\u00e1n Carlos GaravanoNOTA: El/los Anexo/s que integra/n este(a) Decisi\u00f3n Administrativa se publican en la edici\u00f3n web del BORA -www.boletinoficial.gob.ar-e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a058114/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "AGENCIA NACIONAL DE\u00a0SEGURIDAD VIAL", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 09/08/2018", "sintesis": "DA-2018-1467-APN-JGM"}, "full-text": "\n\n#I5575352I#AGENCIA NACIONAL DE\u00a0SEGURIDAD VIALDecisi\u00f3n Administrativa 1467/2018DA-2018-1467-APN-JGMCiudad de Buenos Aires, 09/08/2018VISTO el Expediente N\u00b0\u00a0EX-2017-20009964-APN-DGA#ANSV, las Leyes Nros. 26.363 y 27.431, los Decretos Nros. 1787 del 5 de noviembre de 2008, 2098 del 3 de diciembre de 2008, sus modificatorios y complementarios, 355 del 22 de mayo de 2017, la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a0338 del 16 de marzo de 2018,\u00a0yCONSIDERANDO:Que por la Ley N\u00b0\u00a027.431 se aprob\u00f3 el Presupuesto General de la Administraci\u00f3n Nacional para el Ejercicio 2018.Que por el Decreto N\u00b0\u00a02098/08, sus modificatorios y complementarios, se homolog\u00f3 el Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial del Personal del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP).Que por la Ley N\u00b0\u00a026.363 se cre\u00f3 la AGENCIA NACIONAL DE SEGURIDAD VIAL, organismo descentralizado actuante en el \u00e1mbito del entonces MINISTERIO DEL INTERIOR.Que por el Decreto N\u00b0\u00a01787/08, se aprob\u00f3 la estructura organizativa del citado Organismo descentralizado.Que por el Decreto N\u00ba\u00a0355/17 se estableci\u00f3, entre otras cuestiones, que toda designaci\u00f3n transitoria de personal en cargos de planta permanente y extraescalafonarios con rango y jerarqu\u00eda inferior a Subsecretario, vacantes y financiados presupuestariamente, de conformidad a las estructuras organizativas, ser\u00e1 efectuada por el Jefe de Gabinete de Ministros, en el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Nacional, centralizada y descentralizada, a propuesta de la Jurisdicci\u00f3n o Entidad correspondiente.Que la AGENCIA NACIONAL DE SEGURIDAD VIAL solicita la designaci\u00f3n transitoria del se\u00f1or Mart\u00edn Eduardo GALLO (D.N.I. N\u00b0\u00a028.644.192), en el cargo vacante de Director de Inform\u00e1tica (Nivel B, Grado 0, Funci\u00f3n Ejecutiva Nivel III del SINEP), para asegurar el normal funcionamiento de las exigencias de servicio.Que la presente medida no constituye asignaci\u00f3n de recurso extraordinario.Que el cargo aludido se encuentra vacante y cuenta con el financiamiento correspondiente.Que la SECRETAR\u00cdA DE EMPLEO P\u00daBLICO del MINISTERIO DE MODERNIZACI\u00d3N tom\u00f3 la intervenci\u00f3n que le compete, conforme art\u00edculo 3\u00b0 de la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a0338/18, habiendo verificado la existencia del cargo a cubrir transitoriamente.Que la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS de la SUBSECRETAR\u00cdA DE COORDINACI\u00d3N ADMINISTRATIVA del MINISTERIO DE TRANSPORTE ha tomado la intervenci\u00f3n de su competencia.Que la presente medida se dicta en ejercicio de las facultades conferidas por el art\u00edculo 100, inciso 3, de la CONSTITUCI\u00d3N NACIONAL y del art\u00edculo 2\u00b0 del Decreto N\u00b0\u00a0355 del 22 de mayo de 2017.Por ello,EL\u00a0JEFE DE\u00a0GABINETE DE\u00a0MINISTROSDECIDE:ART\u00cdCULO 1\u00b0.- Des\u00edgnase, a partir del 1\u00b0 de febrero de 2016, con car\u00e1cter transitorio, por el t\u00e9rmino de CIENTO OCHENTA (180) d\u00edas h\u00e1biles contados a partir de la fecha de la presente medida, al se\u00f1or Martin Eduardo GALLO (D.N.I. N\u00b0\u00a028.644.192) como Director de Inform\u00e1tica de la AGENCIA NACIONAL DE SEGURIDAD VIAL, organismo descentralizado actuante en el \u00e1mbito del MINISTERIO DE TRANSPORTE, en UN (1) cargo Nivel B \u2013 Grado 0, autoriz\u00e1ndose el correspondiente pago de la Funci\u00f3n Ejecutiva Nivel III y con autorizaci\u00f3n excepcional por no reunir los requisitos m\u00ednimos establecidos en el art\u00edculo 14 del Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial del Personal del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP), homologado por el Decreto N\u00b0\u00a02098/08, sus modificatorios y complementarios.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- El cargo involucrado en el art\u00edculo 1\u00b0 de la medida, deber\u00e1 ser cubierto conforme los requisitos y sistemas de selecci\u00f3n vigentes seg\u00fan lo establecido, respectivamente, en los T\u00edtulos II, Cap\u00edtulos III, IV y VIII, y IV del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP), aprobado por el Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial, homologado por el Decreto N\u00b0\u00a02098/08, sus modificatorios y complementarios, dentro del plazo de CIENTO OCHENTA (180) d\u00edas h\u00e1biles contados a partir de la fecha de la presente medida.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- El gasto que demande el cumplimiento de la presente medida ser\u00e1 atendido con cargo a las partidas espec\u00edficas del presupuesto vigente de la Jurisdicci\u00f3n 57 \u2013 MINISTERIO DE TRANSPORTE \u2013 ENTIDAD 203 \u2013 AGENCIA NACIONAL DE SEGURIDAD VIAL.ART\u00cdCULO 4\u00b0.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. Marcos Pe\u00f1a - Guillermo Javier Dietriche. 10/08/2018 N\u00b0\u00a058156/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "ADMINISTRACI\u00d3N DE\u00a0PARQUES NACIONALES", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 09/08/2018", "sintesis": "DA-2018-1463-APN-JGM"}, "full-text": "\n\n#I5575311I#ADMINISTRACI\u00d3N DE\u00a0PARQUES NACIONALESDecisi\u00f3n Administrativa 1463/2018DA-2018-1463-APN-JGMCiudad de Buenos Aires, 09/08/2018VISTO el Expediente N\u00b0\u00a0EX-2017-29926372-APN-DGA#APNAC, la Ley N\u00b0\u00a027.431, los Decretos Nros. 2098 de fecha 3 de diciembre de 2008, sus modificatorios y complementarios, 232 de fecha 22 de diciembre de 2015 y 355 de fecha 22 de mayo de 2017, las Decisiones Administrativas Nros. 1422 de fecha 6 de diciembre de 2016 y 338 del\u00a016 de marzo de 2018, y la Resoluci\u00f3n del Directorio de la ADMINISTRACI\u00d3N DE PARQUES NACIONALES N\u00b0\u00a0410 de fecha 27 de diciembre de 2016,\u00a0yCONSIDERANDO:Que por la Ley N\u00b0\u00a027.431 se aprob\u00f3 el Presupuesto General de la Administraci\u00f3n Nacional para el Ejercicio 2018.Que el Decreto N\u00b0\u00a0355/17 estableci\u00f3, entre otras cuestiones, que toda designaci\u00f3n transitoria de personal en cargos de planta permanente y extraescalafonarios con rango y jerarqu\u00eda inferior a Subsecretario, vacantes y financiados presupuestariamente, de conformidad a las estructuras organizativas, ser\u00e1 efectuada por el Jefe de Gabinete de Ministros, en el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Nacional, centralizada y descentralizada, a propuesta de la Jurisdicci\u00f3n o Entidad correspondiente.Que por el Decreto N\u00b0\u00a0232/15 se transfiri\u00f3 la ADMINISTRACI\u00d3N DE PARQUES NACIONALES, con sus unidades organizativas dependientes de la \u00f3rbita del MINISTERIO DE TURISMO, a la \u00f3rbita del entonces MINISTERIO DE MEDIO AMBIENTE Y DESARROLLO SUSTENTABLE.Que por la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a01422/16 se aprob\u00f3 la estructura organizativa de primer nivel operativo de la ADMINISTRACI\u00d3N DE PARQUES NACIONALES.Que por la Resoluci\u00f3n del Directorio de la ADMINISTRACI\u00d3N DE PARQUES\u00a0NACIONALES N\u00b0\u00a0410/16 se aprob\u00f3 la estructura organizativa de segundo nivel operativo, se incorporaron, homologaron y reasignaron en el Nomenclador de Funciones Ejecutivas del Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial del Personal del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP) los cargos pertenecientes al referido organismo.Que resulta necesario proceder a la cobertura transitoria del cargo de Coordinador de Conservaci\u00f3n y Uso P\u00fablico del Parque Nacional Los Glaciares, dependiente de la Direcci\u00f3n Nacional de Operaciones, de la ADMINISTRACI\u00d3N DE PARQUES NACIONALES, organismo descentralizado actuante en la \u00f3rbita del MINISTERIO DE AMBIENTE Y DESARROLLO SUSTENTABLE.Que el cargo aludido no constituye asignaci\u00f3n de recurso extraordinario.Que la ADMINISTRACI\u00d3N DE PARQUES NACIONALES cuenta con el cr\u00e9dito presupuestario necesario para la cobertura del mencionado cargo.Que la SECRETAR\u00cdA DE EMPLEO P\u00daBLICO del MINISTERIO DE MODERNIZACI\u00d3N ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete, de conformidad con lo establecido el art\u00edculo 3\u00b0 de la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a0338/18, habiendo verificado la existencia del cargo a cubrir transitoriamente.Que la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS del MINISTERIO DE AMBIENTE Y DESARROLLO SUSTENTABLE ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete.Que la presente medida se dicta en virtud de las atribuciones emergentes del art\u00edculo 100 inciso 3 de la CONSTITUCI\u00d3N NACIONAL y a tenor de lo establecido por el art\u00edculo 2\u00ba del Decreto N\u00ba\u00a0355 del 22 de mayo del 2017.Por ello,EL\u00a0JEFE DE\u00a0GABINETE DE\u00a0MINISTROSDECIDE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- Des\u00edgnase con car\u00e1cter transitorio, a partir del 1\u00ba de junio de 2017 y por el t\u00e9rmino de CIENTO OCHENTA (180) d\u00edas h\u00e1biles contados a partir de la fecha del dictado de la presente decisi\u00f3n administrativa, a la se\u00f1ora Magal\u00ed Daiana URBANI (M.I. N\u00ba\u00a030.036.114), en el cargo de Coordinadora de Conservaci\u00f3n y Uso P\u00fablico del Parque Nacional Los Glaciares, dependiente de la Direcci\u00f3n Nacional de Operaciones, de la ADMINISTRACI\u00d3N DE PARQUES NACIONALES, organismo descentralizado actuante en la \u00f3rbita del MINISTERIO DE AMBIENTE Y DESARROLLO SUSTENTABLE, Nivel C, Grado 0, autoriz\u00e1ndose el pago del Suplemento por\u00a0Funci\u00f3n Ejecutiva Nivel IV del Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial del Personal del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP), homologado por el Decreto N\u00b0\u00a02098/08, sus modificatorios y complementarios, con autorizaci\u00f3n excepcional por no reunir los requisitos m\u00ednimos establecidos en el art\u00edculo 14 del citado Convenio.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- El cargo involucrado en el art\u00edculo 1\u00ba deber\u00e1 ser cubierto de conformidad con los requisitos y sistemas de selecci\u00f3n vigentes seg\u00fan lo establecido, respectivamente, en los T\u00edtulos II, Cap\u00edtulos III, IV y VIII; y IV del Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial del Personal del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP) homologado por el Decreto N\u00ba\u00a02098/08, sus modificatorios y complementarios, dentro del plazo de CIENTO OCHENTA (180) d\u00edas h\u00e1biles contados a partir de la fecha del dictado de la presente medida.ART\u00cdCULO 3\u00b0. - El gasto que demande el cumplimiento de la presente medida ser\u00e1 atendido con cargo a las partidas espec\u00edficas del Presupuesto de la Jurisdicci\u00f3n 81 - MINISTERIO DE AMBIENTE Y DESARROLLO SUSTENTABLE, Entidad 107 - ADMINISTRACI\u00d3N DE PARQUES NACIONALES.ART\u00cdCULO 4\u00ba.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. Marcos Pe\u00f1a - Sergio Alejandro Bergmane. 10/08/2018 N\u00b0\u00a058115/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "SUBMARINO A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 09/08/2018", "sintesis": "DECTO-2018-741-APN-PTE - Modificaci\u00f3n. Decreto N\u00b0\u00a0307/2018."}, "full-text": "\n\n#I5575362I#SUBMARINO A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201dDecreto 741/2018DECTO-2018-741-APN-PTE - Modificaci\u00f3n. Decreto N\u00b0\u00a0307/2018.Ciudad de Buenos Aires, 09/08/2018VISTO el Expediente N\u00b0\u00a0EX-2018-35433174-APN-DNCEEM#MD, el Decreto N\u00b0\u00a0307 del 16 de abril de 2018, la Resoluci\u00f3n del MINISTERIO DE DESARROLLO SOCIAL N\u00b0\u00a0323 del 25 de abril de 2018,\u00a0yCONSIDERANDO:Que con fecha 15 de noviembre de 2017 el Submarino A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d parti\u00f3 desde el Puerto de USHUAIA, en cumplimiento de una misi\u00f3n oficial con una dotaci\u00f3n de CUARENTA Y CUATRO (44) tripulantes, todos ellos pertenecientes a los cuadros permanentes de la ARMADA ARGENTINA.Que, resulta de p\u00fablico conocimiento, que desde su \u00faltima comunicaci\u00f3n el d\u00eda 15 de noviembre del a\u00f1o 2017, se desconoce el paradero del Submarino A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d y sus CUARENTA Y CUATRO (44) tripulantes.Que, pese a los esfuerzos que a la fecha el ESTADO NACIONAL, con la solidaria colaboraci\u00f3n de los estados extranjeros, ha llevado a cabo tendientes a la b\u00fasqueda y hallazgo de la embarcaci\u00f3n y sus tripulantes, los resultados han sido negativos para localizar al Submarino A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d y su tripulaci\u00f3n.Que mediante el Decreto N\u00b0\u00a0307 del 16 de abril de 2018, se estableci\u00f3 una beca educativa no remunerativa e intransferible destinada a solventar los gastos que demande la educaci\u00f3n en los niveles pre-escolar, primario, secundario y superior \u2013 universitario o no universitario-, de los hijos del personal militar, tripulantes del Submarino A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d que se encontraban a bordo del mismo el 15 de noviembre de 2017, que concurran a los establecimientos educativos entre los TRES (3) y hasta los VEINTICINCO (25) a\u00f1os de edad inclusive.Que como fundamento para el otorgamiento de la beca referida en el considerando precedente, se sostuvo que los miembros del Submarino A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d resultan mayoritariamente ser el principal sost\u00e9n econ\u00f3mico de sus familias.Que mediante la Resoluci\u00f3n del MINISTERIO DE DESARROLLO SOCIAL N\u00b0\u00a0323 del 25 de abril de 2018 se estableci\u00f3 un subsidio personal, de car\u00e1cter intransferible, con destino a promover el desarrollo integral y estimulaci\u00f3n temprana propiciando una adecuada y saludable nutrici\u00f3n, de los hijos del personal militar, tripulantes del SUBMARINO A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d, que se encontraban a bordo del mismo el 15 de noviembre de 2017, que posean entre los CUARENTA y CINCO (45) d\u00edas y los DOS (2) a\u00f1os de edad inclusiveQue es intenci\u00f3n del ESTADO NACIONAL brindar apoyo a los familiares de los tripulantes del Submarino A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d.Que el MINISTERIO DE DEFENSA es competente para asistir al Presidente de la Naci\u00f3n y al Jefe de Gabinete de Ministros, en todo lo inherente a la defensa nacional y las relaciones con las Fuerzas Armadas dentro del marco institucional vigente.Que resulta competencia del MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N asistir al Presidente de la Naci\u00f3n y al Jefe de Gabinete de Ministros, en todo lo inherente a la materia educativa.Que el ESTADO NACIONAL ha dado continuas muestras de su inquebrantable compromiso para el reconocimiento a los tripulantes del Submarino A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d por su sacrificio supremo en cumplimiento de su deber al servicio de la defensa nacional.Que ante la situaci\u00f3n que se encuentran atravesando los familiares, resulta pertinente brindarles asistencia econ\u00f3mica para permitir el desarrollo educativo de los hijos de los tripulantes del Submarino A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d.Que el MINISTERIO DE DEFENSA ha acreditado el v\u00ednculo de parentesco de los beneficiarios de la presente medida, con los tripulantes del Submarino A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d.Que han tomado la intervenci\u00f3n de su competencia los Servicios Jur\u00eddicos correspondientes.Que la presente medida se dicta en uso de las facultades conferidas por el art\u00edculo 99 inciso 1 de la CONSTITUCI\u00d3N NACIONAL.Por ello,EL\u00a0PRESIDENTE DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N ARGENTINADECRETA:ART\u00cdCULO 1\u00b0.- Sustit\u00fayese el art\u00edculo 1\u00b0 del Decreto N\u00b0\u00a0307 de fecha 16 de abril de 2018 por el siguiente:\u201cART\u00cdCULO 1\u00b0.- Establ\u00e9cese que los hijos del personal militar, tripulantes del Submarino A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d que se encontraban a bordo del mismo el 15 de noviembre de 2017, ser\u00e1n acreedores a una beca educativa, no remunerativa e intransferible, los cuales se encuentran detallados en el ANEXO I (IF-2018-37976596-APN-SSLYAI#MD) que forma parte integrante del presente Decreto.\u201dART\u00cdCULO 2\u00b0.- Sustit\u00fayese el art\u00edculo 3\u00b0 del Decreto N\u00b0\u00a0307 de fecha 16 de abril de 2018 por el siguiente:\u201cART\u00cdCULO 3\u00b0.- Las becas establecidas en el art\u00edculo 1\u00b0 de la presente medida, ser\u00e1n otorgadas a los hijos de los tripulantes del Submarino A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d detallados en el ANEXO I de la presente medida, en tanto concurran a establecimientos educativos a partir que cumplan los TRES (3) a\u00f1os de edad y hasta los VEINTICINCO (25) a\u00f1os de edad inclusive, y tendr\u00e1n una vigencia anual prorrogable a\u00f1o a a\u00f1o en cuanto se acredite la continuidad de los estudios en los establecimientos del sistema oficial de educaci\u00f3n.\u201dART\u00cdCULO 3\u00b0.- El presente decreto entrar\u00e1 en vigencia el d\u00eda siguiente al de su publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial.ART\u00cdCULO 4\u00b0.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. MACRI - Marcos Pe\u00f1a - Oscar Ra\u00fal Aguad - Alejandro Finocchiaro - Carolina StanleyNOTA: El/los Anexo/s que integra/n este(a) Decreto se publican en la edici\u00f3n web del BORA -www.boletinoficial.gob.ar-e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a058166/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "SUBMARINO A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 09/08/2018", "sintesis": "DECTO-2018-741-APN-PTE - Modificaci\u00f3n. Decreto N\u00b0\u00a0307/2018."}, "full-text": "\n\n#I5575362I#SUBMARINO A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201dDecreto 741/2018DECTO-2018-741-APN-PTE - Modificaci\u00f3n. Decreto N\u00b0\u00a0307/2018.Ciudad de Buenos Aires, 09/08/2018VISTO el Expediente N\u00b0\u00a0EX-2018-35433174-APN-DNCEEM#MD, el Decreto N\u00b0\u00a0307 del 16 de abril de 2018, la Resoluci\u00f3n del MINISTERIO DE DESARROLLO SOCIAL N\u00b0\u00a0323 del 25 de abril de 2018,\u00a0yCONSIDERANDO:Que con fecha 15 de noviembre de 2017 el Submarino A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d parti\u00f3 desde el Puerto de USHUAIA, en cumplimiento de una misi\u00f3n oficial con una dotaci\u00f3n de CUARENTA Y CUATRO (44) tripulantes, todos ellos pertenecientes a los cuadros permanentes de la ARMADA ARGENTINA.Que, resulta de p\u00fablico conocimiento, que desde su \u00faltima comunicaci\u00f3n el d\u00eda 15 de noviembre del a\u00f1o 2017, se desconoce el paradero del Submarino A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d y sus CUARENTA Y CUATRO (44) tripulantes.Que, pese a los esfuerzos que a la fecha el ESTADO NACIONAL, con la solidaria colaboraci\u00f3n de los estados extranjeros, ha llevado a cabo tendientes a la b\u00fasqueda y hallazgo de la embarcaci\u00f3n y sus tripulantes, los resultados han sido negativos para localizar al Submarino A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d y su tripulaci\u00f3n.Que mediante el Decreto N\u00b0\u00a0307 del 16 de abril de 2018, se estableci\u00f3 una beca educativa no remunerativa e intransferible destinada a solventar los gastos que demande la educaci\u00f3n en los niveles pre-escolar, primario, secundario y superior \u2013 universitario o no universitario-, de los hijos del personal militar, tripulantes del Submarino A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d que se encontraban a bordo del mismo el 15 de noviembre de 2017, que concurran a los establecimientos educativos entre los TRES (3) y hasta los VEINTICINCO (25) a\u00f1os de edad inclusive.Que como fundamento para el otorgamiento de la beca referida en el considerando precedente, se sostuvo que los miembros del Submarino A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d resultan mayoritariamente ser el principal sost\u00e9n econ\u00f3mico de sus familias.Que mediante la Resoluci\u00f3n del MINISTERIO DE DESARROLLO SOCIAL N\u00b0\u00a0323 del 25 de abril de 2018 se estableci\u00f3 un subsidio personal, de car\u00e1cter intransferible, con destino a promover el desarrollo integral y estimulaci\u00f3n temprana propiciando una adecuada y saludable nutrici\u00f3n, de los hijos del personal militar, tripulantes del SUBMARINO A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d, que se encontraban a bordo del mismo el 15 de noviembre de 2017, que posean entre los CUARENTA y CINCO (45) d\u00edas y los DOS (2) a\u00f1os de edad inclusiveQue es intenci\u00f3n del ESTADO NACIONAL brindar apoyo a los familiares de los tripulantes del Submarino A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d.Que el MINISTERIO DE DEFENSA es competente para asistir al Presidente de la Naci\u00f3n y al Jefe de Gabinete de Ministros, en todo lo inherente a la defensa nacional y las relaciones con las Fuerzas Armadas dentro del marco institucional vigente.Que resulta competencia del MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N asistir al Presidente de la Naci\u00f3n y al Jefe de Gabinete de Ministros, en todo lo inherente a la materia educativa.Que el ESTADO NACIONAL ha dado continuas muestras de su inquebrantable compromiso para el reconocimiento a los tripulantes del Submarino A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d por su sacrificio supremo en cumplimiento de su deber al servicio de la defensa nacional.Que ante la situaci\u00f3n que se encuentran atravesando los familiares, resulta pertinente brindarles asistencia econ\u00f3mica para permitir el desarrollo educativo de los hijos de los tripulantes del Submarino A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d.Que el MINISTERIO DE DEFENSA ha acreditado el v\u00ednculo de parentesco de los beneficiarios de la presente medida, con los tripulantes del Submarino A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d.Que han tomado la intervenci\u00f3n de su competencia los Servicios Jur\u00eddicos correspondientes.Que la presente medida se dicta en uso de las facultades conferidas por el art\u00edculo 99 inciso 1 de la CONSTITUCI\u00d3N NACIONAL.Por ello,EL\u00a0PRESIDENTE DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N ARGENTINADECRETA:ART\u00cdCULO 1\u00b0.- Sustit\u00fayese el art\u00edculo 1\u00b0 del Decreto N\u00b0\u00a0307 de fecha 16 de abril de 2018 por el siguiente:\u201cART\u00cdCULO 1\u00b0.- Establ\u00e9cese que los hijos del personal militar, tripulantes del Submarino A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d que se encontraban a bordo del mismo el 15 de noviembre de 2017, ser\u00e1n acreedores a una beca educativa, no remunerativa e intransferible, los cuales se encuentran detallados en el ANEXO I (IF-2018-37976596-APN-SSLYAI#MD) que forma parte integrante del presente Decreto.\u201dART\u00cdCULO 2\u00b0.- Sustit\u00fayese el art\u00edculo 3\u00b0 del Decreto N\u00b0\u00a0307 de fecha 16 de abril de 2018 por el siguiente:\u201cART\u00cdCULO 3\u00b0.- Las becas establecidas en el art\u00edculo 1\u00b0 de la presente medida, ser\u00e1n otorgadas a los hijos de los tripulantes del Submarino A.R.A. \u201cSAN JUAN\u201d detallados en el ANEXO I de la presente medida, en tanto concurran a establecimientos educativos a partir que cumplan los TRES (3) a\u00f1os de edad y hasta los VEINTICINCO (25) a\u00f1os de edad inclusive, y tendr\u00e1n una vigencia anual prorrogable a\u00f1o a a\u00f1o en cuanto se acredite la continuidad de los estudios en los establecimientos del sistema oficial de educaci\u00f3n.\u201dART\u00cdCULO 3\u00b0.- El presente decreto entrar\u00e1 en vigencia el d\u00eda siguiente al de su publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial.ART\u00cdCULO 4\u00b0.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. MACRI - Marcos Pe\u00f1a - Oscar Ra\u00fal Aguad - Alejandro Finocchiaro - Carolina StanleyNOTA: El/los Anexo/s que integra/n este(a) Decreto se publican en la edici\u00f3n web del BORA -www.boletinoficial.gob.ar-e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a058166/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "SERVICIO EXTERIOR", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 09/08/2018", "sintesis": "DECTO-2018-739-APN-PTE - Establ\u00e9cese Representaci\u00f3n Diplom\u00e1tica."}, "full-text": "\n\n#I5575361I#SERVICIO EXTERIORDecreto 739/2018DECTO-2018-739-APN-PTE - Establ\u00e9cese Representaci\u00f3n Diplom\u00e1tica.Ciudad de Buenos Aires, 09/08/2018VISTO el Expediente N\u00ba\u00a0EX-2017-09541629-APN-DDMEAPYA#MRE,\u00a0yCONSIDERANDO:Que por el Comunicado Conjunto de fecha 29 de julio de 2016 se establecieron relaciones diplom\u00e1ticas entre la REP\u00daBLICA ARGENTINA y las ISLAS SALOM\u00d3N.Que el MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES Y CULTO, luego de realizadas las evaluaciones pertinentes, considera conveniente establecer la concurrencia diplom\u00e1tica ante las ISLAS SALOM\u00d3N, en la Embajada de la Rep\u00fablica en la MANCOMUNIDAD DE AUSTRALIA.Que en el mismo sentido resulta necesario modificar la circunscripci\u00f3n consular del Consulado General de la Rep\u00fablica en la Ciudad de S\u00eddney, MANCOMUNIDAD DE AUSTRALIA, para que incorpore el territorio de las ISLAS SALOM\u00d3N.Que la asignaci\u00f3n propuesta redundar\u00e1 en una mejor atenci\u00f3n de las relaciones bilaterales entre la REP\u00daBLICA ARGENTINA y las ISLAS SALOM\u00d3N, facilitando la promoci\u00f3n de los v\u00ednculos pol\u00edticos, econ\u00f3micos y culturales.Que las ISLAS SALOM\u00d3N y la MANCOMUNIDAD DE AUSTRALIA han sido debidamente notificadas de la intenci\u00f3n de la REP\u00daBLICA ARGENTINA de ejercer la concurrencia diplom\u00e1tica con las ISLAS SALOM\u00d3N desde la Embajada de la Rep\u00fablica en la MANCOMUNIDAD DE AUSTRALIA, conforme lo establecido en la Convenci\u00f3n de Viena sobre Relaciones Diplom\u00e1ticas y la circunscripci\u00f3n consular con las ISLAS SALOM\u00d3N desde el Consulado General de la Rep\u00fablica en la Ciudad de S\u00eddney, MANCOMUNIDAD DE AUSTRALIA, conforme lo establecido en la Convenci\u00f3n de Viena sobre Relaciones Consulares, aprobadas por el Decreto Ley N\u00ba\u00a07672 de fecha 13 de septiembre de 1963 y la Ley N\u00ba\u00a017.081, respectivamente.Que las ISLAS SALOM\u00d3N y la MANCOMUNIDAD DE AUSTRALIA, luego de haber sido notificadas en debida forma de acuerdo con lo establecido en la Convenci\u00f3n de Viena sobre Relaciones Diplom\u00e1ticas, art\u00edculo 5, y de acuerdo con lo establecido en la Convenci\u00f3n de Viena sobre Relaciones Consulares, art\u00edculo 7\u00b0, no se han opuesto expresamente.Que la SECRETAR\u00cdA DE COORDINACI\u00d3N Y PLANIFICACI\u00d3N EXTERIOR y la SECRETAR\u00cdA DE RELACIONES EXTERIORES del MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES Y CULTO han tomado intervenci\u00f3n en el \u00e1mbito de sus respectivas competencias.Que la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS del MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES Y CULTO ha intervenido en el \u00e1mbito de su competencia.Que la presente medida se dicta en uso de las facultades conferidas por el art\u00edculo 99 inciso 1 de la CONSTITUCI\u00d3N NACIONAL.Por ello,EL\u00a0PRESIDENTE DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N ARGENTINADECRETA:ART\u00cdCULO 1\u00b0.- Establ\u00e9cese la Representaci\u00f3n Diplom\u00e1tica de la REP\u00daBLICA ARGENTINA ante las ISLAS SALOM\u00d3N, asign\u00e1ndose tal funci\u00f3n a la Embajada de la Rep\u00fablica en la MANCOMUNIDAD DE AUSTRALIA.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- Mod\u00edficase la circunscripci\u00f3n consular del Consulado General de la Rep\u00fablica en la Ciudad de S\u00eddney, MANCOMUNIDAD DE AUSTRALIA, la cual incorporar\u00e1 el territorio de las ISLAS SALOM\u00d3N.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- Los gastos que demande el cumplimiento del presente decreto se imputar\u00e1n a las respectivas partidas del presupuesto de la Jurisdicci\u00f3n 35 - MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES Y CULTO.ART\u00cdCULO 4\u00b0.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. MACRI - Jorge Marcelo Fauriee. 10/08/2018 N\u00b0\u00a058165/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n"}
{"structured": {"titulo": "INTER\u00c9S NACIONAL", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018", "sintesis": "RESOL-2018-411-APN-SGP - IX Seminario Latinoamericano de\u00a0Gesti\u00f3n de\u00a0Tesorer\u00edas P\u00fablicas."}, "full-text": "\n\n#I5575133I#SECRETAR\u00cdA GENERALINTER\u00c9S NACIONALResoluci\u00f3n 411/2018RESOL-2018-411-APN-SGP - IX Seminario Latinoamericano de\u00a0Gesti\u00f3n de\u00a0Tesorer\u00edas P\u00fablicas.Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018VISTO el Expediente N\u00ba\u00a0EX 2018-30685075--APN-CGD#SGP, el Decreto N\u00ba\u00a0101 del 16 de enero de 1985, modificado por el Decreto N\u00ba\u00a01517 del 23 de agosto de 1994, la Resoluci\u00f3n S.G. N\u00ba\u00a0459 del 21 de octubre de 1994,\u00a0yCONSIDERANDO:Que por el Expediente indicado en el VISTO tramita la presentaci\u00f3n efectuada conjuntamente por la Tesorer\u00eda General de la Naci\u00f3n y la Contadur\u00eda General de la Naci\u00f3n, por medio de la cual se propicia declarar de Inter\u00e9s Nacional al \u201cIX Seminario Latinoamericano de Gesti\u00f3n de Tesorer\u00edas P\u00fablicas\u201d y el \u201cV Foro de Contadur\u00edas Gubernamentales de Am\u00e9rica Latina\u201d, que se llevar\u00e1n a cabo del 12 al 14 de septiembre de 2018, en la CIUDAD AUT\u00d3NOMA DE BUENOS AIRES.Que ambos eventos convocan a representantes de las Tesorer\u00edas y Contadur\u00edas Generales de Latinoam\u00e9rica y el Caribe, quienes compartir\u00e1n conocimientos y pr\u00e1cticas con el objetivo de fomentar una gesti\u00f3n m\u00e1s eficiente y transparente de las administraciones p\u00fablicas, conforme a los retos de la \u00e9poca.Que desde el Gobierno Nacional se viene acompa\u00f1ando el proceso de integraci\u00f3n regional en relaci\u00f3n a los Sistemas de Administraci\u00f3n Financiera en general y de Tesorer\u00eda y Contabilidad en particular, impuls\u00e1ndolo a partir de la creaci\u00f3n del \u201cForo de Tesorer\u00edas Gubernamentales de Am\u00e9rica Latina \u2013 FOTEGAL\u201d y del \u201cForo de Contadores Gubernamentales de Am\u00e9rica Latina \u2013 FOCAL\u201d.Que ambos encuentros contar\u00e1n con la presencia de autoridades del Gobierno Nacional, representantes de las Tesorer\u00edas y Contadur\u00edas Generales de Gobiernos Provinciales y de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires y la asistencia de representantes de organismos internacionales, tales como el Banco Mundial, Banco Interamericano de Desarrollo y Fondo Monetario Internacional, entre otros.Que la celebraci\u00f3n de eventos tem\u00e1ticos concibe espacios enriquecedores de di\u00e1logo e intercambio que permiten evaluar legislaciones, acciones, procedimientos judiciales y administrativos, con miras a su estudio y mejoramiento.Que debido a la importancia y trascendencia del evento se estima oportuno acceder a lo solicitado.Que el MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES Y CULTO y el MINISTERIO DE TURISMO han tomado la intervenci\u00f3n correspondiente, dictaminando favorablemente.Que se ha dado cumplimiento con lo establecido por la Resoluci\u00f3n S.G. N\u00ba\u00a0459/94 que determina los requisitos y procedimientos a los que se debe ajustar el tr\u00e1mite de declaraciones de Inter\u00e9s Nacional.Que la presente medida se dicta conforme a las facultades conferidas por el art\u00edculo 2\u00ba, inciso j) del Decreto N\u00ba\u00a0101/85 y su modificatorio, Decreto N\u00ba\u00a01517/94.Por ello,EL\u00a0SECRETARIO GENERAL DE\u00a0LA\u00a0PRESIDENCIA DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3NRESUELVE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- Decl\u00e1rase de Inter\u00e9s Nacional al \u201cIX Seminario Latinoamericano de Gesti\u00f3n de Tesorer\u00edas P\u00fablicas\u201d y el \u201cV Foro de Contadur\u00edas Gubernamentales de Am\u00e9rica Latina\u201d, que se desarrollar\u00e1n del 12 al 14 de septiembre de 2018, en la CIUDAD AUT\u00d3NOMA DE BUENOS AIRES.ART\u00cdCULO 2\u00ba.- La declaraci\u00f3n otorgada por el art\u00edculo 1\u00ba del presente acto administrativo no generar\u00e1 ninguna erogaci\u00f3n presupuestaria para la Jurisdicci\u00f3n 20.01- SECRETAR\u00cdA GENERAL - PRESIDENCIA DE LA NACI\u00d3N.ART\u00cdCULO 3\u00ba.- Publ\u00edquese, dese a la Direcci\u00f3n Nacional del Registro Oficial y arch\u00edvese. Fernando de Andreise. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057937/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "INTER\u00c9S NACIONAL", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018", "sintesis": "RESOL-2018-410-APN-SGP - II Juegos Deportivos Nacionales de\u00a0Profesionales en\u00a0Ciencias Econ\u00f3micas."}, "full-text": "\n\n#I5575147I#SECRETAR\u00cdA GENERALINTER\u00c9S NACIONALResoluci\u00f3n 410/2018RESOL-2018-410-APN-SGP - II Juegos Deportivos Nacionales de\u00a0Profesionales en\u00a0Ciencias Econ\u00f3micas.Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018VISTO el Expediente EX 2018-17406539--APN-DGA#SGP del Registro de la SECRETAR\u00cdA GENERAL de la PRESIDENCIA DE LA NACI\u00d3N, el Decreto N\u00ba\u00a0101 del 16 de enero de 1985, modificado por el Decreto N\u00ba\u00a01517 del 23 de agosto de 1994, la Resoluci\u00f3n S.G. N\u00ba\u00a0459 del 21 de octubre de 1994,\u00a0yCONSIDERANDO:Que por el Expediente citado en el VISTO tramita la presentaci\u00f3n efectuada por la Federaci\u00f3n Argentina de Consejos Profesionales de Ciencias Econ\u00f3micas, a trav\u00e9s de la cual se solicita declarar de Inter\u00e9s Nacional a los \u201cII Juegos Deportivos Nacionales de Profesionales en Ciencias Econ\u00f3micas\u201d, que se llevar\u00e1n a cabo del 22 al 25 de agosto de 2018, en la CIUDAD DE PUERTO IGUAZ\u00da, Provincia de MISIONES.Que la Federaci\u00f3n Argentina de Consejos Profesionales de Ciencias Econ\u00f3micas es una entidad de segundo grado que nuclea a 24 Consejos Profesionales de todo el pa\u00eds, en representaci\u00f3n de los m\u00e1s de 140.000 matriculados de las carreras de Ciencias Econ\u00f3micas, entre ellas, Contador P\u00fablico, Licenciatura en Administraci\u00f3n, Licenciatura en Econom\u00eda, y Actuarios.Que la instituci\u00f3n convocante solicit\u00f3 dicho pronunciamiento con la intenci\u00f3n de constituir un verdadero apoyo a los participantes del certamen, quienes provienen de diversos lugares de nuestro territorio y redundar en el afianzamiento del esp\u00edritu de cuerpo y la camarader\u00eda de los profesionales asistentes al certamen.Que en los \u201cII Juegos Deportivos Nacionales de Profesionales en Ciencias Econ\u00f3micas\u201d se\u00a0organizan competencias en las que participan profesionales de ambos sexos, en ajedrez, atletismo, b\u00e1squet, cestoball, bochas, f\u00fatbol, golf, hockey, mountain bike, nataci\u00f3n, p\u00e1del, pesca, tenis de mesa, truco y v\u00f3ley.Que el MINISTERIO DE TURISMO y la SECRETAR\u00cdA DE DEPORTES de la SECRETAR\u00cdA GENERAL de la PRESIDENCIA DE LA NACI\u00d3N han tomado la intervenci\u00f3n correspondiente, dictaminando favorablemente.Que la Resoluci\u00f3n S.G. N\u00ba\u00a0459/94 establece los requisitos y procedimientos a los que se debe ajustar el tr\u00e1mite de declaraciones de Inter\u00e9s Nacional.Que, en este sentido, la Federaci\u00f3n Argentina de Consejos Profesionales de Ciencias Econ\u00f3micas ha presentado la documentaci\u00f3n pertinente.Que la presente medida se dicta conforme a las facultades conferidas por el art\u00edculo 2\u00ba, inciso j) del Decreto N\u00ba\u00a0101/85 y su modificatorio, Decreto N\u00ba\u00a01517/94.Por ello,EL\u00a0SECRETARIO GENERAL DE\u00a0LA\u00a0PRESIDENCIA DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3NRESUELVE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- Decl\u00e1rase de Inter\u00e9s Nacional a los \u201cII Juegos Deportivos Nacionales de Profesionales en Ciencias Econ\u00f3micas\u201d, que se desarrollar\u00e1n del 22 al 25 de agosto de 2018, en la CIUDAD DE PUERTO IGUAZ\u00da, Provincia de MISIONES.ART\u00cdCULO 2\u00ba.- La declaraci\u00f3n otorgada por el art\u00edculo 1\u00ba del presente acto administrativo no generar\u00e1 ninguna erogaci\u00f3n presupuestaria para la Jurisdicci\u00f3n 20.01- SECRETAR\u00cdA GENERAL - PRESIDENCIA DE LA NACI\u00d3N.ART\u00cdCULO 3\u00ba.- Publ\u00edquese, dese a la Direcci\u00f3n Nacional del Registro Oficial y arch\u00edvese. Fernando de Andreise. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057951/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "INTER\u00c9S NACIONAL", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018", "sintesis": "RESOL-2018-409-APN-SGP - VIII Congreso Iberoamericano de\u00a0Pedagog\u00eda."}, "full-text": "\n\n#I5575151I#SECRETAR\u00cdA GENERALINTER\u00c9S NACIONALResoluci\u00f3n 409/2018RESOL-2018-409-APN-SGP - VIII Congreso Iberoamericano de\u00a0Pedagog\u00eda.Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018VISTO el Expediente 2018-27808203-APN-DDMYA#SGP, el Decreto N\u00b0\u00a0101 del 16 de enero de 1985, modificado por el Decreto N\u00b0\u00a01517 del 23 de agosto de 1994, la Resoluci\u00f3n S.G. N\u00b0\u00a0459 del 21 de octubre de 1994,\u00a0yCONSIDERANDO:Que por el Expediente mencionado en el VISTO tramita la presentaci\u00f3n efectuada por la Universidad Nacional de Tres de Febrero (UNTREF) y el N\u00facleo Interdisciplinario de Formaci\u00f3n y Estudios para el Desarrollo de la Educaci\u00f3n (NIFEDE), a trav\u00e9s de la cual se solicita declarar de Inter\u00e9s Nacional al \u201cVIII Congreso Iberoamericano de Pedagog\u00eda\u201d a realizarse los d\u00edas 14, 15, 16 y 17 de agosto de 2018, en la CIUDAD AUT\u00d3NOMA DE BUENOS AIRES.Que el VIII Congreso Iberoamericano de Pedagog\u00eda, organizado por la Universidad Nacional de Tres de Febrero (UNTREF) y el N\u00facleo Interdisciplinario de Formaci\u00f3n y Estudios para el Desarrollo de la Educaci\u00f3n (NIFEDE) por iniciativa de la Sociedad Espa\u00f1ola de Pedagog\u00eda, se convoca bajo el lema \u201cLa innovaci\u00f3n y el futuro de la educaci\u00f3n para un mundo plural\u201d y cuenta con el apoyo del MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N.Que la Universidad Nacional de Tres de Febrero y el N\u00facleo Interdisciplinario de Formaci\u00f3n y Estudios para el Desarrollo de la Educaci\u00f3n hayan sido distinguidos por la prestigiosa Sociedad Espa\u00f1ola de la Lengua como organizadores de este congreso nos sit\u00faa en una posici\u00f3n de trascendencia y cobra especial importancia para el campo acad\u00e9mico de nuestro pa\u00eds y de Iberoam\u00e9rica.Que desde el a\u00f1o 2000, la Sociedad Espa\u00f1ola de Pedagog\u00eda promueve el Congreso Iberoamericano de Pedagog\u00eda, con el fin de potenciar la tradici\u00f3n de colaboraci\u00f3n cient\u00edfica en educaci\u00f3n entre Espa\u00f1a e Iberoam\u00e9rica, reuniendo entre 800 y 1000 asistentes en cada oportunidad.Que en el marco del tema general del Congreso se busca promover la presentaci\u00f3n de experiencias pedag\u00f3gicas innovadoras que se desarrollan en los sistemas educativos y fuera de \u00e9stos, con el fin de atender las nuevas realidades contextuales pol\u00edticas, econ\u00f3micas, sociales, culturales y educativas.Que atento a la importancia de los temas propuestos y los meritorios antecedentes de los responsables de su realizaci\u00f3n, se estima apropiado acceder a lo solicitado.Que el MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, el MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES Y CULTO y el MINISTERIO DE TURISMO han tomado la intervenci\u00f3n correspondiente, dictaminando favorablemente.Que la Resoluci\u00f3n S.G. N\u00ba\u00a0459/94 establece los requisitos y procedimientos a los que se debe ajustar el tr\u00e1mite de declaraciones de Inter\u00e9s Nacional.Que, en este sentido, Universidad Nacional de Tres de Febrero ha presentado la documentaci\u00f3n pertinente.Que la presente medida se dicta conforme a las facultades conferidas por el art\u00edculo 2\u00ba, inciso j) del Decreto N\u00ba\u00a0101/85 y su modificatorio, Decreto N\u00ba\u00a01517/94.Por ello,EL\u00a0SECRETARIO GENERAL DE\u00a0LA\u00a0PRESIDENCIA DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3NRESUELVE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- Decl\u00e1rase de Inter\u00e9s Nacional al \u201cVIII Congreso Iberoamericano de Pedagog\u00eda\u201d, a realizarse en la CIUDAD AUT\u00d3NOMA DE BUENOS AIRES, del d\u00eda 14 al 17 de agosto de 2018.ART\u00cdCULO 2\u00ba.- La declaraci\u00f3n otorgada por el art\u00edculo 1\u00ba del presente acto administrativo no generar\u00e1 ninguna erogaci\u00f3n presupuestaria para la Jurisdicci\u00f3n 20.01- SECRETAR\u00cdA GENERAL - PRESIDENCIA DE LA NACI\u00d3N.ART\u00cdCULO 3\u00ba.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la Direcci\u00f3n Nacional del Registro Oficial, notif\u00edquese y arch\u00edvese. Fernando de Andreise. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057955/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "SUPERINTENDENCIA DE\u00a0SERVICIOS DE\u00a0SALUD", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018", "sintesis": "DA-2018-1461-APN-JGM"}, "full-text": "\n\n#I5575201I#SUPERINTENDENCIA DE\u00a0SERVICIOS DE\u00a0SALUDDecisi\u00f3n Administrativa 1461/2018DA-2018-1461-APN-JGMCiudad de Buenos Aires, 08/08/2018VISTO el\u00a0Expediente N\u00b0\u00a0EX N\u00ba\u00a02017-13109039-APN-SRHYO#SSS, la Ley N\u00ba\u00a027.431, los Decretos Nros. 1615 del 23 de diciembre de 1996, 2098 del 3 de diciembre de 2008, sus modificatorios y complementarios, 2710 del 28 de diciembre de 2012 y 355 del 22 de mayo de 2017; la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a0338 del 16 de marzo de 2018, la Resoluci\u00f3n de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD N\u00b0\u00a0841 del 20 de agosto de 2015\u00a0y su modificatoria,\u00a0yCONSIDERANDO:Que por la Ley N\u00b0\u00a027.431 se aprob\u00f3 el Presupuesto General de la Administraci\u00f3n\u00a0Nacional para el Ejercicio 2018.Que mediante el Decreto N\u00ba\u00a01615/96 se constituy\u00f3 la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD, organismo descentralizado de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Nacional en jurisdicci\u00f3n del entonces MINISTERIO DE SALUD y ACCI\u00d3N SOCIAL, con personalidad jur\u00eddica y con un r\u00e9gimen de autarqu\u00eda administrativa, econ\u00f3mica y financiera, en calidad de ente de supervisi\u00f3n, fiscalizaci\u00f3n y control de los agentes que integran el SISTEMA NACIONAL DEL SEGURO DE SALUD.Que por el Decreto N\u00ba\u00a02710/12 se aprob\u00f3 la estructura organizativa de primer nivel operativo de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD, organismo descentralizado actuante en la \u00f3rbita del MINISTERIO DE SALUD.Que el Decreto N\u00b0\u00a0355/17 estableci\u00f3, entre otras cuestiones, que toda designaci\u00f3n transitoria de personal en cargos de planta permanente y extraescalafonarios con rango y jerarqu\u00eda inferior a Subsecretario, vacantes y financiados presupuestariamente, de conformidad a las estructuras organizativas, ser\u00e1 efectuada por el Jefe de Gabinete de Ministros, en el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Nacional, centralizada y descentralizada, a propuesta de la Jurisdicci\u00f3n o Entidad correspondiente.Que por la Resoluci\u00f3n de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD N\u00ba\u00a0841/15 y su modificatoria, fueron aprobadas las Coordinaciones de distintas Unidades Organizativas del citado Organismo.Que a los fines de garantizar el normal desenvolvimiento de la Subgerencia de Delegaciones de la GERENCIA DE DELEGACIONES Y DE ARTICULACI\u00d3N DE LOS INTEGRANTES DEL SISTEMA DE SALUD dependiente de la GERENCIA GENERAL de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD del MINISTERIO DE SALUD, resulta necesario proceder a la designaci\u00f3n del Coordinador de Agencia Regional Sede Tierra del Fuego.Que la presente medida no implica asignaci\u00f3n de recurso extraordinario.Que la SECRETAR\u00cdA DE EMPLEO P\u00daBLICO del MINISTERIO DE MODERNIZACI\u00d3N ha tomado la intervenci\u00f3n de su competencia de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 3\u00b0 de la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a0338/18.Que la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS del MINISTERIO DE SALUD ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete.Que la presente medida se dicta en virtud de las atribuciones emergentes de los art\u00edculos 100, inciso 3 de la CONSTITUCI\u00d3N NACIONAL y 2\u00ba del Decreto N\u00ba\u00a0355 del 22 de mayo de 2017.Por ello,EL\u00a0JEFE DE\u00a0GABINETE DE\u00a0MINISTROSDECIDE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- Des\u00edgnase transitoriamente a partir del 1\u00ba de septiembre de 2016 y por el t\u00e9rmino de CIENTO OCHENTA (180) d\u00edas h\u00e1biles contados a partir de la fecha del dictado de la presente medida, al licenciado Juan Pablo STOLOWICH (D.N.I. N\u00ba\u00a022.196.517), en el cargo de Coordinador de Agencia Regional Sede Tierra del Fuego de la Subgerencia de Delegaciones de la Gerencia de Delegaciones y de Articulaci\u00f3n de los Integrantes del Sistema de Salud, dependiente de la Gerencia General de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD, organismo descentralizado actuante en la \u00f3rbita del MINISTERIO DE SALUD, Nivel B, Grado 0, del Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial del Personal del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP), homologado por el Decreto N\u00b0\u00a02098/08, sus modificatorios y complementarios, autoriz\u00e1ndose el correspondiente pago de la Funci\u00f3n Ejecutiva Nivel IV del citado Convenio Colectivo, con autorizaci\u00f3n excepcional por no reunir los requisitos m\u00ednimos de acceso al nivel previstos por el art\u00edculo 14 de dicho ordenamiento.ART\u00cdCULO 2\u00ba.- El cargo involucrado en el art\u00edculo 1\u00ba de la presente medida, deber\u00e1 ser cubierto conforme los requisitos y sistemas de selecci\u00f3n vigentes seg\u00fan lo establecido, respectivamente, en los T\u00edtulos II, Cap\u00edtulos III, IV y VIII y IV del Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial del Personal del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP), homologado por el Decreto N\u00ba\u00a02098/08, sus modificatorios y complementarios, dentro del plazo de CIENTO OCHENTA (180) d\u00edas h\u00e1biles contados a partir de la fecha de la presente medida.ART\u00cdCULO 3\u00ba.- El gasto que demande el cumplimiento de la presente ser\u00e1 atendido con cargo a las partidas espec\u00edficas del Presupuesto de la Jurisdicci\u00f3n 80, MINISTERIO DE SALUD, Entidad 914 \u2013 SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD.ART\u00cdCULO 4\u00b0.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. Marcos Pe\u00f1a - Adolfo Luis Rubinsteine. 10/08/2018 N\u00b0\u00a058005/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "PRESUPUESTO", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 09/08/2018", "sintesis": "DA-2018-1468-APN-JGM - Modificaci\u00f3n Presupuestaria."}, "full-text": "\n\n#I5575358I#PRESUPUESTODecisi\u00f3n Administrativa 1468/2018DA-2018-1468-APN-JGM - Modificaci\u00f3n Presupuestaria.Ciudad de Buenos Aires, 09/08/2018VISTO el Expediente N\u00b0\u00a0EX-2018-34257593-APN-DGD#MHA, la Ley N\u00b0\u00a027.431 de Presupuesto General de la Administraci\u00f3n Nacional para el Ejercicio 2018 y la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a06 del 12 de enero de 2018,\u00a0yCONSIDERANDO:Que para atender diversos gastos de funcionamiento y llevar a cabo los Juegos Nacionales Evita, se modifica el presupuesto vigente de la SECRETAR\u00cdA GENERAL de la PRESIDENCIA DE LA NACI\u00d3N mediante una reasignaci\u00f3n de cr\u00e9ditos que incluye un aporte del MINISTERIO DE CULTURA.Que se realiza una reasignaci\u00f3n de cr\u00e9ditos entre la SECRETAR\u00cdA DE POL\u00cdTICAS INTEGRALES SOBRE DROGAS DE LA NACI\u00d3N ARGENTINA (SEDRONAR) y la AUTORIDAD REGULATORIA NUCLEAR, ambos actuantes en la \u00f3rbita de la PRESIDENCIA DE LA NACI\u00d3N, a los fines de que esta \u00faltima pueda afrontar sus gastos de funcionamiento.Que la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS, cede cr\u00e9ditos del Programa Conservaci\u00f3n y Promoci\u00f3n del \u00c1rea Marina Protegida Namuncur\u00e1 - Banco Burdwood a la PREFECTURA NAVAL ARGENTINA, actuante en el \u00e1mbito del MINISTERIO DE SEGURIDAD, para el cumplimiento de las acciones correspondientes a ese programa.Que a los fines de la puesta en valor de inmuebles, se incrementa el presupuesto vigente de la AGENCIA DE ADMINISTRACI\u00d3N DE BIENES DEL ESTADO, organismo descentralizado actuante en la \u00f3rbita de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS.Que con el objeto de cumplimentar el mantenimiento del software y desarrollo del nuevo sistema de trazabilidad ap\u00edcola - SITA se refuerza el presupuesto vigente del MINISTERIO DE MODERNIZACI\u00d3N.Que el refuerzo citado en el considerando precedente se financia con los cr\u00e9ditos vigentes del MINISTERIO DE AGROINDUSTRIA.Que a fin de atender gastos de funcionamiento del INSTITUTO NACIONAL DE PREVENCI\u00d3N S\u00cdSMICA (INPRES), es menester adecuar el presupuesto vigente del MINISTERIO DEL INTERIOR, OBRAS P\u00daBLICAS Y VIVIENDA.Que a fin de atender tareas pre-eleccionarias conducentes al desarrollo de las elecciones Presidenciales del pr\u00f3ximo a\u00f1o, se refuerzan los cr\u00e9ditos del MINISTERIO DEL INTERIOR, OBRAS P\u00daBLICAS Y VIVIENDA.Que, asimismo, se refuerza el Presupuesto vigente de ese Ministerio, financiado con la reducci\u00f3n de cr\u00e9ditos de la SECRETAR\u00cdA NACIONAL DE NI\u00d1EZ, ADOLESCENCIA Y FAMILIA del MINISTERIO DE DESARROLLO SOCIAL, con la finalidad de atender el proyecto de restauraci\u00f3n y puesta en valor del conjunto edilicio del Instituto Saturnino Unzu\u00e9.Que se refuerzan los cr\u00e9ditos destinados a atender los mayores gastos en personal del MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES Y CULTO correspondientes al personal del exterior, como consecuencia de las fluctuaciones cambiarias, atendiendo el gasto con la mayor recaudaci\u00f3n proyectada al cierre del ejercicio de recursos con afectaci\u00f3n espec\u00edfica.Que se incrementan los cr\u00e9ditos de la citada cartera ministerial, a los fines de afrontar la organizaci\u00f3n de la Reuni\u00f3n de Consejo de Miembros del Consejo Ole\u00edcola Internacional, financiando el gasto con una reducci\u00f3n de los cr\u00e9ditos vigentes del MINISTERIO DE AGROINDUSTRIA.Que adem\u00e1s se adecua el presupuesto del MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES Y CULTO para afrontar los gastos de la Campa\u00f1a Ant\u00e1rtica.Que se incrementa el presupuesto del SERVICIO PENITENCIARIO FEDERAL, actuante en el \u00e1mbito del MINISTERIO DE JUSTICIA Y DERECHOS HUMANOS destinado a atender el pago de sentencias judiciales previsionales, para lo cual resulta necesario ampliar el l\u00edmite establecido por el art\u00edculo 28 de la Ley N\u00b0\u00a027.431 de Presupuesto General de la Administraci\u00f3n Nacional para el Ejercicio 2018.Que se refuerza el cr\u00e9dito del SERVICIO PENITENCIARIO FEDERAL, actuante en el \u00e1mbito del MINISTERIO DE JUSTICIA Y DERECHOS HUMANOS, con el fin de atender deudas por gastos corrientes.Que el refuerzo mencionado en el considerando anterior, se financia con una incorporaci\u00f3n de recursos del citado Ministerio.Que se incrementan los cr\u00e9ditos del INSTITUTO NACIONAL DE ASUNTOS IND\u00cdGENAS, organismo descentralizado en el \u00e1mbito del MINISTERIO DE JUSTICIA Y DERECHOS HUMANOS, con el objeto de atender compromisos asumidos en el marco de sus objetivos prioritarios destinados a las comunidades ind\u00edgenas.Que el incremento mencionado anteriormente se compensa con una reducci\u00f3n del presupuesto vigente del citado Ministerio.Que se refuerza el presupuesto vigente del MINISTERIO DE SEGURIDAD, financiado con la incorporaci\u00f3n de recursos, a fin de atender gastos correspondientes al REGISTRO NACIONAL DE PRECURSORES QU\u00cdMICOS.Que a fin de atender parcialmente las necesidades de las distintas entidades bomberiles, es necesario ampliar los cr\u00e9ditos de las Transferencias destinadas a tales fines.Que el incremento mencionado en el considerando anterior se financia con una reducci\u00f3n de las aplicaciones financieras del MINISTERIO DE SEGURIDAD.Que en virtud de las transferencias de DOS (2) agentes de la Planta Permanente del MINISTERIO DE HACIENDA a la \u00f3rbita del MINISTERIO DE SEGURIDAD dispuestas por las Decisiones Administrativas Nros. 945 del 9 de mayo de 2018 y 1127 del 30 de mayo de 2018, es menester modificar por compensaci\u00f3n el Presupuesto vigente de los mencionados Ministerios.Que se ampl\u00edan los cr\u00e9ditos vigentes de la POLIC\u00cdA FEDERAL ARGENTINA, actuante en el \u00e1mbito del MINISTERIO DE SEGURIDAD, a fin de atender el pago del servicio de polic\u00eda adicional que presta la citada Fuerza de Seguridad.Que el incremento citado en el considerando precedente se financia con una reducci\u00f3n del Presupuesto del INSTITUTO NACIONAL DEL AGUA, organismo descentralizado actuante en el \u00e1mbito del MINISTERIO DEL INTERIOR, OBRAS P\u00daBLICAS Y VIVIENDA.Que se refuerza el presupuesto de la CAJA DE RETIROS, JUBILACIONES Y PENSIONES DE LA POLIC\u00cdA FEDERAL ARGENTINA, organismo descentralizado actuante en el \u00e1mbito del MINISTERIO DE SEGURIDAD destinado a atender el pago de sentencias judiciales previsionales, para lo cual resulta necesario ampliar el l\u00edmite establecido por el art\u00edculo 28 de la Ley N\u00b0\u00a027.431 de Presupuesto General de la Administraci\u00f3n Nacional para el Ejercicio 2018.Que en el MINISTERIO DE DEFENSA se propone compensar cr\u00e9ditos dentro de la jurisdicci\u00f3n a fin de atender las necesidades de sus dependientes.Que se refuerzan los cr\u00e9ditos del ESTADO MAYOR GENERAL DEL EJ\u00c9RCITO a los fines de atender gastos de alistamiento operacional.Que por otra parte se incrementa el presupuesto vigente del ESTADO MAYOR GENERAL DE LA FUERZA A\u00c9REA para la atenci\u00f3n de sus gastos corrientes, financiado con la incorporaci\u00f3n de mayores recursos.Que se compensan cr\u00e9ditos del presupuesto del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N a fin de reforzar partidas vinculadas a la implementaci\u00f3n de la Interfaz Aduana en el marco del Proyecto Ventanilla \u00danica de Comercio Exterior (VUCE).Que en virtud de la transferencia de UN (1) agente de la Planta Permanente del MINISTERIO DE HACIENDA a la \u00f3rbita del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N dispuesta por la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a01135 del 31 de mayo de 2018, es menester modificar por compensaci\u00f3n el Presupuesto vigente de los mencionados Ministerios.Que el MINISTERIO DE AGROINDUSTRIA propicia llevar a cabo una reasignaci\u00f3n de cr\u00e9ditos presupuestarios a fin de posibilitar la atenci\u00f3n de sus necesidades emergentes.Que se refuerza el presupuesto del ENTE NACIONAL REGULADOR DE LA ELECTRICIDAD, organismo descentralizado actuante en el \u00e1mbito del MINISTERIO DE ENERG\u00cdA, la cual se aplicar\u00e1 al financiamiento de gastos corrientes.Que el incremento mencionado en el considerando anterior se financia con una reducci\u00f3n de cr\u00e9ditos vinculados a aplicaciones financieras.Que, asimismo, se propicia un incremento en los cr\u00e9ditos presupuestarios correspondientes a gastos corrientes en el ENTE NACIONAL REGULADOR DEL GAS, organismo descentralizado actuante en el \u00e1mbito del MINISTERIO DE ENERG\u00cdA, financiados con una baja de las Aplicaciones Financieras.Que se incrementa el presupuesto del MINISTERIO DE TURISMO y del INSTITUTO NACIONAL DE PROMOCI\u00d3N TUR\u00cdSTICA, organismo actuante en su \u00f3rbita, a los fines de la simplificaci\u00f3n de tareas concernientes a la realizaci\u00f3n de objetivos de inter\u00e9s del PODER EJECUTIVO NACIONAL.Que se aumentan los cr\u00e9ditos y recursos vigentes de la COMISI\u00d3N NACIONAL DE EVALUACI\u00d3N Y ACREDITACI\u00d3N UNIVERSITARIA, organismo descentralizado dependiente del MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, para atender gastos de su normal operatoria.Que se reasignan cr\u00e9ditos del presupuesto vigente del MINISTERIO DE SALUD, a fin de afrontar erogaciones de diversos programas con financiamiento externo.Que asimismo se aumenta el presupuesto vigente del HOSPITAL NACIONAL DR. BALDOMERO SOMMER, el INSTITUTO NACIONAL CENTRAL \u00daNICO COORDINADOR DE ABLACI\u00d3N E IMPLANTE, la ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE LABORATORIOS E INSTITUTOS DE SALUD \u201cDR. CARLOS G. MALBR\u00c1N\u201d, el HOSPITAL NACIONAL PROFESOR ALEJANDRO POSADAS y la COLONIA NACIONAL DR. MANUEL A. MONTES DE OCA, todos actuantes en el \u00e1mbito del MINISTERIO DE SALUD.Que tal aumento se financia con el incremento del c\u00e1lculo de recursos propios.Que adicionalmente se efect\u00faa una reasignaci\u00f3n de los cr\u00e9ditos vigentes del HOSPITAL NACIONAL DR. BALDOMERO SOMMER, el INSTITUTO NACIONAL CENTRAL \u00daNICO COORDINADOR DE ABLACI\u00d3N E IMPLANTE, el HOSPITAL NACIONAL PROFESOR ALEJANDRO POSADAS y la COLONIA NACIONAL DR. MANUEL A. MONTES DE OCA, a los fines de afrontar los gastos para su normal funcionamiento.Que se adec\u00faa el presupuesto del MINISTERIO DE AMBIENTE Y DESARROLLO SUSTENTABLE a sus necesidades, disminuyendo gastos corrientes a favor de gastos de capital, financiados a trav\u00e9s de transferencias externas.Que se incorporan cr\u00e9ditos y recursos provenientes de transferencias externas a efectos de reforzar las acciones del Programa Pol\u00edtica Ambiental, Cambio Clim\u00e1tico y Desarrollo Sustentable.Que se incrementan los recursos con afectaci\u00f3n espec\u00edfica en el MINISTERIO DE DESARROLLO SOCIAL, correspondientes a utilidades del a\u00f1o 2015 de LOTER\u00cdA NACIONAL SOCIEDAD DEL ESTADO, actualmente en liquidaci\u00f3n, destin\u00e1ndolos a atender acciones en el marco del Abordaje Territorial.Que se incrementa el presupuesto del INSTITUTO NACIONAL DE LAS MUJERES, organismo descentralizado actuante en el \u00e1mbito del MINISTERIO DE DESARROLLO SOCIAL, para afrontar erogaciones en el marco del Plan Nacional de Acci\u00f3n para la Prevenci\u00f3n, Asistencia y Erradicaci\u00f3n de la Violencia contra las Mujeres.Que es menester modificar los cr\u00e9ditos vigentes correspondientes al SERVICIO DE LA DEUDA P\u00daBLICA para posibilitar la atenci\u00f3n de los servicios financieros de la deuda p\u00fablica correspondientes a comisiones del presente Ejercicio.Que se adecuan los cr\u00e9ditos presupuestarios incluidos en la \u00f3rbita de la Jurisdicci\u00f3n 91 \u2013 OBLIGACIONES A CARGO DEL TESORO en el marco de los art\u00edculos 24 y 25 de la Ley N\u00ba\u00a027.260 y sus modificaciones.Que, asimismo, se incrementan las transferencias corrientes de la citada Jurisdicci\u00f3n con destino a la Empresa OPERADORA FERROVIARIA SOCIEDAD DEL ESTADO (OFSE), a la Empresa INTEGRACI\u00d3N ENERG\u00c9TICA ARGENTINA SOCIEDAD AN\u00d3NIMA (IEASA) y a la F\u00c1BRICA ARGENTINA de AVIONES \u201cBRIGADIER SAN MART\u00cdN\u201d SOCIEDAD AN\u00d3NIMA (FAdeA).Que, en el \u00e1mbito de la citada Jurisdicci\u00f3n, se incrementan las transferencias corrientes a la Empresa INTEGRACI\u00d3N ENERG\u00c9TICA ARGENTINA SOCIEDAD AN\u00d3NIMA (IEASA), con el objetivo de enfrentar los compromisos asumidos en el corriente ejercicio.Que el mencionado aumento se compensa con una disminuci\u00f3n de los cr\u00e9ditos asignados al MINISTERIO DE ENERG\u00cdA.Que el Servicio Jur\u00eddico competente del MINISTERIO DE HACIENDA ha tomado intervenci\u00f3n.Que la presente medida se dicta en virtud de las disposiciones establecidas en el art\u00edculo 37 de la Ley de Administraci\u00f3n Financiera y de los Sistemas de Control del Sector P\u00fablico Nacional N\u00ba\u00a024.156 y sus modificaciones y en los art\u00edculos 8\u00b0, 9\u00b0 y 28 de la Ley N\u00ba\u00a027.431 de Presupuesto General de la Administraci\u00f3n Nacional para el Ejercicio 2018.Por ello,EL\u00a0JEFE DE\u00a0GABINETE DE\u00a0MINISTROSDECIDE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- Modif\u00edcase el Presupuesto General de la Administraci\u00f3n Nacional para el Ejercicio 2018, conforme con el detalle obrante en las Planillas Anexas (IF-2018-36932844-APN-SSP#MHA) al presente art\u00edculo.ART\u00cdCULO 2\u00ba.- Ampl\u00edase el l\u00edmite establecido por el art\u00edculo 28 de la Ley N\u00ba\u00a027.431 para la cancelaci\u00f3n de deudas previsionales, el que queda, en consecuencia, determinado de acuerdo con el siguiente detalle:Instituto de Ayuda Financiera para Pago de Retiros y Pensiones Militares: $\u00a02.059.169.978Caja de Retiros, Jubilaciones y Pensiones de la Polic\u00eda Federal Argentina: $\u00a01.215.000.000Servicio Penitenciario Federal: $\u00a0175.000.000Gendarmer\u00eda Nacional: $\u00a0289.845.941Prefectura Naval Argentina: $\u00a021.000.000Total: $\u00a03.760.015.919ART\u00cdCULO 3\u00ba.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. Marcos Pe\u00f1a - Nicolas DujovneNOTA: El/los Anexo/s que integra/n este(a) Decisi\u00f3n Administrativa se publican en la edici\u00f3n web del BORA -www.boletinoficial.gob.ar-e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a058162/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "PRESUPUESTO", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 09/08/2018", "sintesis": "DA-2018-1468-APN-JGM - Modificaci\u00f3n Presupuestaria."}, "full-text": "\n\n#I5575358I#PRESUPUESTODecisi\u00f3n Administrativa 1468/2018DA-2018-1468-APN-JGM - Modificaci\u00f3n Presupuestaria.Ciudad de Buenos Aires, 09/08/2018VISTO el Expediente N\u00b0\u00a0EX-2018-34257593-APN-DGD#MHA, la Ley N\u00b0\u00a027.431 de Presupuesto General de la Administraci\u00f3n Nacional para el Ejercicio 2018 y la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a06 del 12 de enero de 2018,\u00a0yCONSIDERANDO:Que para atender diversos gastos de funcionamiento y llevar a cabo los Juegos Nacionales Evita, se modifica el presupuesto vigente de la SECRETAR\u00cdA GENERAL de la PRESIDENCIA DE LA NACI\u00d3N mediante una reasignaci\u00f3n de cr\u00e9ditos que incluye un aporte del MINISTERIO DE CULTURA.Que se realiza una reasignaci\u00f3n de cr\u00e9ditos entre la SECRETAR\u00cdA DE POL\u00cdTICAS INTEGRALES SOBRE DROGAS DE LA NACI\u00d3N ARGENTINA (SEDRONAR) y la AUTORIDAD REGULATORIA NUCLEAR, ambos actuantes en la \u00f3rbita de la PRESIDENCIA DE LA NACI\u00d3N, a los fines de que esta \u00faltima pueda afrontar sus gastos de funcionamiento.Que la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS, cede cr\u00e9ditos del Programa Conservaci\u00f3n y Promoci\u00f3n del \u00c1rea Marina Protegida Namuncur\u00e1 - Banco Burdwood a la PREFECTURA NAVAL ARGENTINA, actuante en el \u00e1mbito del MINISTERIO DE SEGURIDAD, para el cumplimiento de las acciones correspondientes a ese programa.Que a los fines de la puesta en valor de inmuebles, se incrementa el presupuesto vigente de la AGENCIA DE ADMINISTRACI\u00d3N DE BIENES DEL ESTADO, organismo descentralizado actuante en la \u00f3rbita de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS.Que con el objeto de cumplimentar el mantenimiento del software y desarrollo del nuevo sistema de trazabilidad ap\u00edcola - SITA se refuerza el presupuesto vigente del MINISTERIO DE MODERNIZACI\u00d3N.Que el refuerzo citado en el considerando precedente se financia con los cr\u00e9ditos vigentes del MINISTERIO DE AGROINDUSTRIA.Que a fin de atender gastos de funcionamiento del INSTITUTO NACIONAL DE PREVENCI\u00d3N S\u00cdSMICA (INPRES), es menester adecuar el presupuesto vigente del MINISTERIO DEL INTERIOR, OBRAS P\u00daBLICAS Y VIVIENDA.Que a fin de atender tareas pre-eleccionarias conducentes al desarrollo de las elecciones Presidenciales del pr\u00f3ximo a\u00f1o, se refuerzan los cr\u00e9ditos del MINISTERIO DEL INTERIOR, OBRAS P\u00daBLICAS Y VIVIENDA.Que, asimismo, se refuerza el Presupuesto vigente de ese Ministerio, financiado con la reducci\u00f3n de cr\u00e9ditos de la SECRETAR\u00cdA NACIONAL DE NI\u00d1EZ, ADOLESCENCIA Y FAMILIA del MINISTERIO DE DESARROLLO SOCIAL, con la finalidad de atender el proyecto de restauraci\u00f3n y puesta en valor del conjunto edilicio del Instituto Saturnino Unzu\u00e9.Que se refuerzan los cr\u00e9ditos destinados a atender los mayores gastos en personal del MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES Y CULTO correspondientes al personal del exterior, como consecuencia de las fluctuaciones cambiarias, atendiendo el gasto con la mayor recaudaci\u00f3n proyectada al cierre del ejercicio de recursos con afectaci\u00f3n espec\u00edfica.Que se incrementan los cr\u00e9ditos de la citada cartera ministerial, a los fines de afrontar la organizaci\u00f3n de la Reuni\u00f3n de Consejo de Miembros del Consejo Ole\u00edcola Internacional, financiando el gasto con una reducci\u00f3n de los cr\u00e9ditos vigentes del MINISTERIO DE AGROINDUSTRIA.Que adem\u00e1s se adecua el presupuesto del MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES Y CULTO para afrontar los gastos de la Campa\u00f1a Ant\u00e1rtica.Que se incrementa el presupuesto del SERVICIO PENITENCIARIO FEDERAL, actuante en el \u00e1mbito del MINISTERIO DE JUSTICIA Y DERECHOS HUMANOS destinado a atender el pago de sentencias judiciales previsionales, para lo cual resulta necesario ampliar el l\u00edmite establecido por el art\u00edculo 28 de la Ley N\u00b0\u00a027.431 de Presupuesto General de la Administraci\u00f3n Nacional para el Ejercicio 2018.Que se refuerza el cr\u00e9dito del SERVICIO PENITENCIARIO FEDERAL, actuante en el \u00e1mbito del MINISTERIO DE JUSTICIA Y DERECHOS HUMANOS, con el fin de atender deudas por gastos corrientes.Que el refuerzo mencionado en el considerando anterior, se financia con una incorporaci\u00f3n de recursos del citado Ministerio.Que se incrementan los cr\u00e9ditos del INSTITUTO NACIONAL DE ASUNTOS IND\u00cdGENAS, organismo descentralizado en el \u00e1mbito del MINISTERIO DE JUSTICIA Y DERECHOS HUMANOS, con el objeto de atender compromisos asumidos en el marco de sus objetivos prioritarios destinados a las comunidades ind\u00edgenas.Que el incremento mencionado anteriormente se compensa con una reducci\u00f3n del presupuesto vigente del citado Ministerio.Que se refuerza el presupuesto vigente del MINISTERIO DE SEGURIDAD, financiado con la incorporaci\u00f3n de recursos, a fin de atender gastos correspondientes al REGISTRO NACIONAL DE PRECURSORES QU\u00cdMICOS.Que a fin de atender parcialmente las necesidades de las distintas entidades bomberiles, es necesario ampliar los cr\u00e9ditos de las Transferencias destinadas a tales fines.Que el incremento mencionado en el considerando anterior se financia con una reducci\u00f3n de las aplicaciones financieras del MINISTERIO DE SEGURIDAD.Que en virtud de las transferencias de DOS (2) agentes de la Planta Permanente del MINISTERIO DE HACIENDA a la \u00f3rbita del MINISTERIO DE SEGURIDAD dispuestas por las Decisiones Administrativas Nros. 945 del 9 de mayo de 2018 y 1127 del 30 de mayo de 2018, es menester modificar por compensaci\u00f3n el Presupuesto vigente de los mencionados Ministerios.Que se ampl\u00edan los cr\u00e9ditos vigentes de la POLIC\u00cdA FEDERAL ARGENTINA, actuante en el \u00e1mbito del MINISTERIO DE SEGURIDAD, a fin de atender el pago del servicio de polic\u00eda adicional que presta la citada Fuerza de Seguridad.Que el incremento citado en el considerando precedente se financia con una reducci\u00f3n del Presupuesto del INSTITUTO NACIONAL DEL AGUA, organismo descentralizado actuante en el \u00e1mbito del MINISTERIO DEL INTERIOR, OBRAS P\u00daBLICAS Y VIVIENDA.Que se refuerza el presupuesto de la CAJA DE RETIROS, JUBILACIONES Y PENSIONES DE LA POLIC\u00cdA FEDERAL ARGENTINA, organismo descentralizado actuante en el \u00e1mbito del MINISTERIO DE SEGURIDAD destinado a atender el pago de sentencias judiciales previsionales, para lo cual resulta necesario ampliar el l\u00edmite establecido por el art\u00edculo 28 de la Ley N\u00b0\u00a027.431 de Presupuesto General de la Administraci\u00f3n Nacional para el Ejercicio 2018.Que en el MINISTERIO DE DEFENSA se propone compensar cr\u00e9ditos dentro de la jurisdicci\u00f3n a fin de atender las necesidades de sus dependientes.Que se refuerzan los cr\u00e9ditos del ESTADO MAYOR GENERAL DEL EJ\u00c9RCITO a los fines de atender gastos de alistamiento operacional.Que por otra parte se incrementa el presupuesto vigente del ESTADO MAYOR GENERAL DE LA FUERZA A\u00c9REA para la atenci\u00f3n de sus gastos corrientes, financiado con la incorporaci\u00f3n de mayores recursos.Que se compensan cr\u00e9ditos del presupuesto del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N a fin de reforzar partidas vinculadas a la implementaci\u00f3n de la Interfaz Aduana en el marco del Proyecto Ventanilla \u00danica de Comercio Exterior (VUCE).Que en virtud de la transferencia de UN (1) agente de la Planta Permanente del MINISTERIO DE HACIENDA a la \u00f3rbita del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N dispuesta por la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a01135 del 31 de mayo de 2018, es menester modificar por compensaci\u00f3n el Presupuesto vigente de los mencionados Ministerios.Que el MINISTERIO DE AGROINDUSTRIA propicia llevar a cabo una reasignaci\u00f3n de cr\u00e9ditos presupuestarios a fin de posibilitar la atenci\u00f3n de sus necesidades emergentes.Que se refuerza el presupuesto del ENTE NACIONAL REGULADOR DE LA ELECTRICIDAD, organismo descentralizado actuante en el \u00e1mbito del MINISTERIO DE ENERG\u00cdA, la cual se aplicar\u00e1 al financiamiento de gastos corrientes.Que el incremento mencionado en el considerando anterior se financia con una reducci\u00f3n de cr\u00e9ditos vinculados a aplicaciones financieras.Que, asimismo, se propicia un incremento en los cr\u00e9ditos presupuestarios correspondientes a gastos corrientes en el ENTE NACIONAL REGULADOR DEL GAS, organismo descentralizado actuante en el \u00e1mbito del MINISTERIO DE ENERG\u00cdA, financiados con una baja de las Aplicaciones Financieras.Que se incrementa el presupuesto del MINISTERIO DE TURISMO y del INSTITUTO NACIONAL DE PROMOCI\u00d3N TUR\u00cdSTICA, organismo actuante en su \u00f3rbita, a los fines de la simplificaci\u00f3n de tareas concernientes a la realizaci\u00f3n de objetivos de inter\u00e9s del PODER EJECUTIVO NACIONAL.Que se aumentan los cr\u00e9ditos y recursos vigentes de la COMISI\u00d3N NACIONAL DE EVALUACI\u00d3N Y ACREDITACI\u00d3N UNIVERSITARIA, organismo descentralizado dependiente del MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N, para atender gastos de su normal operatoria.Que se reasignan cr\u00e9ditos del presupuesto vigente del MINISTERIO DE SALUD, a fin de afrontar erogaciones de diversos programas con financiamiento externo.Que asimismo se aumenta el presupuesto vigente del HOSPITAL NACIONAL DR. BALDOMERO SOMMER, el INSTITUTO NACIONAL CENTRAL \u00daNICO COORDINADOR DE ABLACI\u00d3N E IMPLANTE, la ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE LABORATORIOS E INSTITUTOS DE SALUD \u201cDR. CARLOS G. MALBR\u00c1N\u201d, el HOSPITAL NACIONAL PROFESOR ALEJANDRO POSADAS y la COLONIA NACIONAL DR. MANUEL A. MONTES DE OCA, todos actuantes en el \u00e1mbito del MINISTERIO DE SALUD.Que tal aumento se financia con el incremento del c\u00e1lculo de recursos propios.Que adicionalmente se efect\u00faa una reasignaci\u00f3n de los cr\u00e9ditos vigentes del HOSPITAL NACIONAL DR. BALDOMERO SOMMER, el INSTITUTO NACIONAL CENTRAL \u00daNICO COORDINADOR DE ABLACI\u00d3N E IMPLANTE, el HOSPITAL NACIONAL PROFESOR ALEJANDRO POSADAS y la COLONIA NACIONAL DR. MANUEL A. MONTES DE OCA, a los fines de afrontar los gastos para su normal funcionamiento.Que se adec\u00faa el presupuesto del MINISTERIO DE AMBIENTE Y DESARROLLO SUSTENTABLE a sus necesidades, disminuyendo gastos corrientes a favor de gastos de capital, financiados a trav\u00e9s de transferencias externas.Que se incorporan cr\u00e9ditos y recursos provenientes de transferencias externas a efectos de reforzar las acciones del Programa Pol\u00edtica Ambiental, Cambio Clim\u00e1tico y Desarrollo Sustentable.Que se incrementan los recursos con afectaci\u00f3n espec\u00edfica en el MINISTERIO DE DESARROLLO SOCIAL, correspondientes a utilidades del a\u00f1o 2015 de LOTER\u00cdA NACIONAL SOCIEDAD DEL ESTADO, actualmente en liquidaci\u00f3n, destin\u00e1ndolos a atender acciones en el marco del Abordaje Territorial.Que se incrementa el presupuesto del INSTITUTO NACIONAL DE LAS MUJERES, organismo descentralizado actuante en el \u00e1mbito del MINISTERIO DE DESARROLLO SOCIAL, para afrontar erogaciones en el marco del Plan Nacional de Acci\u00f3n para la Prevenci\u00f3n, Asistencia y Erradicaci\u00f3n de la Violencia contra las Mujeres.Que es menester modificar los cr\u00e9ditos vigentes correspondientes al SERVICIO DE LA DEUDA P\u00daBLICA para posibilitar la atenci\u00f3n de los servicios financieros de la deuda p\u00fablica correspondientes a comisiones del presente Ejercicio.Que se adecuan los cr\u00e9ditos presupuestarios incluidos en la \u00f3rbita de la Jurisdicci\u00f3n 91 \u2013 OBLIGACIONES A CARGO DEL TESORO en el marco de los art\u00edculos 24 y 25 de la Ley N\u00ba\u00a027.260 y sus modificaciones.Que, asimismo, se incrementan las transferencias corrientes de la citada Jurisdicci\u00f3n con destino a la Empresa OPERADORA FERROVIARIA SOCIEDAD DEL ESTADO (OFSE), a la Empresa INTEGRACI\u00d3N ENERG\u00c9TICA ARGENTINA SOCIEDAD AN\u00d3NIMA (IEASA) y a la F\u00c1BRICA ARGENTINA de AVIONES \u201cBRIGADIER SAN MART\u00cdN\u201d SOCIEDAD AN\u00d3NIMA (FAdeA).Que, en el \u00e1mbito de la citada Jurisdicci\u00f3n, se incrementan las transferencias corrientes a la Empresa INTEGRACI\u00d3N ENERG\u00c9TICA ARGENTINA SOCIEDAD AN\u00d3NIMA (IEASA), con el objetivo de enfrentar los compromisos asumidos en el corriente ejercicio.Que el mencionado aumento se compensa con una disminuci\u00f3n de los cr\u00e9ditos asignados al MINISTERIO DE ENERG\u00cdA.Que el Servicio Jur\u00eddico competente del MINISTERIO DE HACIENDA ha tomado intervenci\u00f3n.Que la presente medida se dicta en virtud de las disposiciones establecidas en el art\u00edculo 37 de la Ley de Administraci\u00f3n Financiera y de los Sistemas de Control del Sector P\u00fablico Nacional N\u00ba\u00a024.156 y sus modificaciones y en los art\u00edculos 8\u00b0, 9\u00b0 y 28 de la Ley N\u00ba\u00a027.431 de Presupuesto General de la Administraci\u00f3n Nacional para el Ejercicio 2018.Por ello,EL\u00a0JEFE DE\u00a0GABINETE DE\u00a0MINISTROSDECIDE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- Modif\u00edcase el Presupuesto General de la Administraci\u00f3n Nacional para el Ejercicio 2018, conforme con el detalle obrante en las Planillas Anexas (IF-2018-36932844-APN-SSP#MHA) al presente art\u00edculo.ART\u00cdCULO 2\u00ba.- Ampl\u00edase el l\u00edmite establecido por el art\u00edculo 28 de la Ley N\u00ba\u00a027.431 para la cancelaci\u00f3n de deudas previsionales, el que queda, en consecuencia, determinado de acuerdo con el siguiente detalle:Instituto de Ayuda Financiera para Pago de Retiros y Pensiones Militares: $\u00a02.059.169.978Caja de Retiros, Jubilaciones y Pensiones de la Polic\u00eda Federal Argentina: $\u00a01.215.000.000Servicio Penitenciario Federal: $\u00a0175.000.000Gendarmer\u00eda Nacional: $\u00a0289.845.941Prefectura Naval Argentina: $\u00a021.000.000Total: $\u00a03.760.015.919ART\u00cdCULO 3\u00ba.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. Marcos Pe\u00f1a - Nicolas DujovneNOTA: El/los Anexo/s que integra/n este(a) Decisi\u00f3n Administrativa se publican en la edici\u00f3n web del BORA -www.boletinoficial.gob.ar-e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a058162/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5573653I#BANCO CENTRAL DE\u00a0LA\u00a0REP\u00daBLICA ARGENTINAEDICTOEl Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina notifica al se\u00f1or JORGE OMAR RODA (D.N.I. N\u00b0\u00a027.829.637), que en el Expediente N\u00b0\u00a0101.350/08, Sumario N\u00b0\u00a04301, caratulado \u201cJORGE OMAR RODA\u201d, en tr\u00e1mite ante este Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina, Gerencia de Asuntos Contenciosos en lo Cambiario, mediante Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0313/18 de la Superintendencia de Entidades Financieras y Cambiarias se dej\u00f3 sin efecto la imputaci\u00f3n formulada por Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0174/10 y archivar el presente sumario. Publ\u00edquese por 5 (cinco) d\u00edas en el Bolet\u00edn Oficial.Mar\u00eda Gabriela Bravo, Analista Sr., Gerencia de Asuntos Contenciosos en lo Cambiario - Gustavo O. Ponce de Le\u00f3n, Analista Sr., Gerencia de Asuntos Contenciosos en lo Cambiario.e. 09/08/2018 N\u00b0\u00a057271/18 v. 15/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5573651I#BANCO CENTRAL DE\u00a0LA\u00a0REP\u00daBLICA ARGENTINAEDICTOEl Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina notifica que mediante la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0521/16 del Superintendente de Entidades Financieras y Cambiarias, se resolvi\u00f3 dejar sin efecto la imputaci\u00f3n formulada, entre otros, a las se\u00f1oras Gabriela Paez (D.N.I. N\u00b0\u00a022.412.524), Paola Santander y Alejandra Ledesma (D.N.I. N\u00b0\u00a026.305.432), por aplicaci\u00f3n del principio de ley penal m\u00e1s benigna y en consecuencia archivar el presente Sumario N\u00b0\u00a04801, Expediente N\u00b0\u00a0101.128/11. Publ\u00edquese por 5 (cinco) d\u00edas en el Bolet\u00edn Oficial.Paula L. Castro, Analista Sr., Gerencia de Asuntos Contenciosos en lo Cambiario - Christian G. Feijoo, Analista Sr., Gerencia de Asuntos Contenciosos en lo Cambiario.e. 09/08/2018 N\u00b0\u00a057269/18 v. 15/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5573649I#BANCO CENTRAL DE\u00a0LA\u00a0REP\u00daBLICA ARGENTINAEDICTOEl Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina notifica a la firma EDETEX S.R.L. (C.U.I.T. N\u00b0\u00a030-71208913-6) en el Sumario N\u00b0\u00a06306, Expediente N\u00b0\u00a0100.901/14, caratulado \u201cEDETEX S.R.L. y Otros\u201d, que mediante Resoluci\u00f3n de la Superintendencia de Entidades Financieras y Cambiarias N\u00b0\u00a0341 del 16.07.2018 se dispuso ampliar la imputaci\u00f3n penal dispuesta por Resoluci\u00f3n de la Vicesuperintendencia de Entidades Financieras y Cambiarias N\u00b0\u00a0303/15 a la firma EDETEX S.R.L., entre otro, por haber realizado operaciones de cambio mediando falsas declaraciones en la tramitaci\u00f3n de las mismas, de acuerdo con las disposiciones del art\u00edculo 8\u00b0 de la Ley del R\u00e9gimen Penal Cambiario N\u00b0\u00a019.359, intim\u00e1ndola para que en el plazo de 10 (diez) d\u00edas h\u00e1biles bancarios presente su escrito de descargo, bajo apercibimiento de mantener la rebeld\u00eda oportunamente declarada. Publ\u00edquese por cinco (5) d\u00edas en el Bolet\u00edn Oficial.Mar\u00eda Gabriela Bravo, Analista Sr., Gerencia de Asuntos Contenciosos en lo Cambiario - Paola V. Castelli, Analista Sr., Gerencia de Asuntos Contenciosos en lo Cambiario.e. 09/08/2018 N\u00b0\u00a057267/18 v. 15/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5573648I#BANCO CENTRAL DE\u00a0LA\u00a0REP\u00daBLICA ARGENTINAEDICTOEl Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina notifica a la firma MARBRAS S.A. (C.U.I.T. N\u00b0\u00a030-71216483-9) en el Sumario N\u00b0\u00a06257, Expediente N\u00b0\u00a0100.921/14, caratulado \u201cMARBRAS S.A. Y OTRO\u201d, que mediante Resoluci\u00f3n de la Superintendencia de Entidades Financieras y Cambiarias N\u00b0\u00a0332 del 10.07.2018 se dispuso dejar sin efecto la imputaci\u00f3n formulada a la nombrada mediante la Resoluci\u00f3n de la S.E.F.y C. N\u00b0\u00a0201/15 y archivar el Sumario N\u00b0\u00a06257, Expediente N\u00b0\u00a0100.921/14. Publ\u00edquese por cinco (5) d\u00edas en el Bolet\u00edn Oficial.Mar\u00eda Gabriela Bravo, Analista Sr., Gerencia de Asuntos Contenciosos en lo Cambiario - Paola V. Castelli, Analista Sr., Gerencia de Asuntos Contenciosos en lo Cambiario.e. 09/08/2018 N\u00b0\u00a057266/18 v. 15/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5573647I#BANCO CENTRAL DE\u00a0LA\u00a0REP\u00daBLICA ARGENTINAEDICTOEl Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina notifica al se\u00f1or Roberto Tom\u00e1s Eugenio MANDARINO (D.N.I. N\u00b0\u00a013.222.501) que mediante la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a040/17 se dej\u00f3 sin efecto su imputaci\u00f3n formulada por la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0110/13 en el Sumario N\u00b0\u00a05234, Expediente N\u00b0\u00a0101.435/07, caratulado \u201cGOICOECHEA HERMANOS S.A. Y OTROS\u201d. Publ\u00edquese por 5 (cinco) d\u00edas en el Bolet\u00edn Oficial.Hern\u00e1n F. Lizzi, Analista Sr., Gerencia de Asuntos Contenciosos en lo Cambiario - Mar\u00eda Gabriela Bravo, Analista Sr., Gerencia de Asuntos Contenciosos en lo Cambiario.e. 09/08/2018 N\u00b0\u00a057265/18 v. 15/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5573645I#BANCO CENTRAL DE\u00a0LA\u00a0REP\u00daBLICA ARGENTINAEDICTOEl Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina notifica que mediante la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0514/16 del Superintendente de Entidades Financieras y Cambiarias, se resolvi\u00f3 dejar sin efecto la imputaci\u00f3n formulada al se\u00f1or V\u00edctor Benjam\u00edn Nakkache (L.E. N\u00b0\u00a08.340.728), por aplicaci\u00f3n del principio de ley penal m\u00e1s benigna y en consecuencia archivar el Sumario N\u00b0\u00a05516, Expediente N\u00b0\u00a0102.610/13. Publ\u00edquese por 5 (cinco) d\u00edas en el Bolet\u00edn Oficial.Paula L. Castro, Analista Sr., Gerencia de Asuntos Contenciosos en lo Cambiario - Christian G. Feijoo, Analista Sr., Gerencia de Asuntos Contenciosos en lo Cambiario.e. 09/08/2018 N\u00b0\u00a057263/18 v. 15/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5573373I#ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOSLa Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos cita por diez (10) d\u00edas a parientes de la agente fallecida Liliana Isabel ALARCON DE RAMELLO (D.N.I. N\u00b0\u00a012.399.709) alcanzados por el beneficio establecido en el art\u00edculo 18 del Convenio Colectivo de Trabajo Laudo N\u00b0\u00a015/91 (T.O. Resoluci\u00f3n S.T. N\u00b0\u00a0925/10), para que dentro de dicho t\u00e9rmino se presenten a hacer valer sus derechos en la Divisi\u00f3n Beneficios, Hip\u00f3lito Yrigoyen N\u00b0\u00a0370, 5\u00b0 Piso, Oficina N\u00b0\u00a05845 Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos AiresAsimismo se cita a quienes se consideren con derecho a la percepci\u00f3n de los haberes pendientes de cobro por parte de la agente fallecida a presentarse en la Divisi\u00f3n Gesti\u00f3n Financiera, Hip\u00f3lito Yrigoyen 370, 4\u00b0 Piso Oficina N\u00b0\u00a04266 \u201cF\u201d, munidos de la documentaci\u00f3n respaldatoria que acredite su v\u00ednculo familiar con la agente fallecida y en caso de corresponder la declaratoria de herederos.Fecha: 31/07/2018M\u00f3nica Edith Renou, Jefe (Int.) Divisi\u00f3n Beneficios, Departamento Beneficios al Personal y Salud Ocupacional.e. 08/08/2018 N\u00b0\u00a056991/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5574252I#ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOSNOTIF\u00cdCASE al exagente de la ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE INGRESOS P\u00daBLICOS Jorge Enrique Alberto ARMENDARIZ (D.N.I N\u00b0\u00a010.439.227 - Legajo N\u00b0\u00a017.175-1), la Disposici\u00f3n N\u00b0\u00a0DI-2017- 20-APN-DGADUA#AFIP dictada por la Subdirecci\u00f3n General de Control Aduanero el 13 de julio de 2017 en el marco del Sumario Administrativo N\u00b0\u00a0245/01, cuya parte dispositiva en lo que se refiere al nombrado se transcribe a continuaci\u00f3n: ART\u00cdCULO 2\u00b0.- D\u00e9se por finalizado el presente Sumario Administrativo, declarando la inexistencia de responsabilidad disciplinaria de los agentes Jorge Enrique Alberto ARMENDARIZ (Legajo N\u00b0\u00a017.175-1) y [\u2026] por los hechos materia de investigaci\u00f3n. [...] ART\u00cdCULO 5\u00b0.- Decl\u00e1rese que el perjuicio fiscal corresponde sea determinado y, en su caso, reclamado en el marco del sumario contencioso relacionado con la causa judicial vinculada al presente Sumario Administrativo. ART\u00cdCULO 6\u00b0.- H\u00e1cese saber a los sumariados que el presente acto agota la v\u00eda administrativa y que contra el mismo podr\u00e1 interponer, a su opci\u00f3n, recurso de reconsideraci\u00f3n, de alzada y acci\u00f3n judicial, de conformidad a lo establecido por el art\u00edculo 84, 94 y sgtes. del REGLAMENTO DE PROCEDIMIENTOS ADMINISTRATIVOS, aprobado por Decreto N\u00ba\u00a01759/72 (texto ordenado 1991) y del art\u00edculo 23 inciso a) Ley 19.549. ART\u00cdCULO 7\u00ba.- Comun\u00edquese a los nombrados que el recurso de reconsideraci\u00f3n deber\u00e1 ser interpuesto dentro del plazo de DIEZ (10) d\u00edas h\u00e1biles administrativos, el recurso de alzada dentro de los QUINCE (15) d\u00edas h\u00e1biles administrativos, comput\u00e1ndose ambos plazos a partir del d\u00eda siguiente al de la notificaci\u00f3n del presente acto administrativo (conf. arts. 84 y sgtes. y 94 y sgtes. delDecreto N\u00b0\u00a01759/72, texto ordenado 1991) y la acci\u00f3n judicial dentro de los NOVENTA (90) d\u00edas h\u00e1biles judiciales posteriores al d\u00eda de la notificaci\u00f3n del presente acto administrativo (conf. art. 25 inciso a) de la Ley 19.549). ART\u00cdCULO 8\u00b0.- Notif\u00edquese la presente al exagente y a los agentes sumariados con copia del Dictamen DALA N\u00b0\u00a0837, conformado por la Nota N\u00b0\u00a02342 (DI ALAD) y a la PROCURADUR\u00cdA DE INVESTIGACIONES ADMINISTRATIVAS por intermedio de la Direcci\u00f3n de Personal, de conformidad con lo previsto en el \u00faltimo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 20, del Anexo I del R\u00c9GIMEN DISCIPLINARIO UNIFICADO, aprobado por la Disposici\u00f3n N\u00b0\u00a0185/2010 (AFIP), pasen las actuaciones al Departamento Sumarios Administrativos, rem\u00edtase copia de este acto administrativo a la Junta de Disciplina y cumplido, arch\u00edvese. Firmado: E/E Pablo Ignacio Allievi Subdirector General Subdirecci\u00f3n General de Control Aduanero Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos.NOTA: La publicaci\u00f3n deber\u00e1 efectuarse por TRES (3) d\u00edas h\u00e1biles consecutivos.Juan Pablo Belfiglio, Jefe de Secci\u00f3n, Secci\u00f3n Recursos (DI PERS), Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos.e. 09/08/2018 N\u00b0\u00a057556/18 v. 13/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5574250I#ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOSNOTIF\u00cdCASE al exagente de la ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE INGRESOS P\u00daBLICOS Diego Luis LAMAS (D.N.I N\u00b0\u00a018.750.600 - Legajo N\u00b0\u00a035.083/04), la Disposici\u00f3n N\u00b0\u00a0DI-2018-5-E-AFIP-SDGOPIM#DGIMPO dictada por la Subdirecci\u00f3n General de Operaciones Impositivas Metropolitanas el 4 de abril de 2018 en el marco del Sumario Administrativo N\u00b0\u00a02.519/12, cuya parte dispositiva en lo que se refiere al nombrado se transcribe a continuaci\u00f3n: \u201cVISTO [\u2026] CONSIDERANDO [\u2026] Que, sentado ello, procede detallar los montos que conforman el perjuicio fiscal: Honorarios regulados en la causa N\u00b0\u00a019.489/00, caratulada \u201cAFIP-DGI C/INMAR SAIC S/EJECUCI\u00d3N FISCAL\u201d: 1) correspondientes a la primera instancia a) PESOS DOSCIENTOS VEINTIOCHO MIL NOVECIENTOS VEINTID\u00d3S CON CINCUENTA CENTAVOS ($\u00a0228.922,50.-), Bonos de Consolidaci\u00f3n PR 15 depositados en la Caja de Valores el 22 de marzo de 2010, Acreedor TOMEO, Fernando Jos\u00e9, y b) PESOS DOSCIENTOS VEINTID\u00d3S MIL CUARENTA Y DOS ($\u00a0220.042,00.-), Bonos de Consolidaci\u00f3n PR 15 depositados en la Caja de Valores el 24 de agosto de 2009, Acreedor BOLO, Pablo Mart\u00edn; 2) correspondientes a la actuaci\u00f3n ante la Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00f3n a) PESOS DIECISIETE MIL QUINIENTOS ($\u00a017.500,00.-) abonados mediante dep\u00f3sito judicial en el Banco Ciudad de Buenos Aires el 28 de mayo de 2008, Acreedor TOMEO, Fernando Jos\u00e9, y b) PESOS DIECISIETE MIL QUINIENTOS ($\u00a017.500,00.-) abonados mediante dep\u00f3sito judicial en el Banco Ciudad de Buenos Aires el 24 de julio de 2008, Acreedor BOLO, Pablo Mart\u00edn\u201d (Se transcribi\u00f3 Considerando vig\u00e9simo tercero completo). \u201c[\u2026] ART\u00cdCULO 2\u00b0.- D\u00e9se por finalizado definitivamente en la faz disciplinaria el Sumario Administrativo N\u00b0\u00a02.519/12 declarando la existencia de responsabilidad disciplinaria de la agente [\u2026] y el exagente Diego Luis LAMAS (Legajo N\u00b0\u00a035.083/04) por los hechos objeto de investigaci\u00f3n. [\u2026] ART\u00cdCULO 4\u00b0.- D\u00e9jese constancia en el legajo personal del exagente Diego Luis LAMAS (Legajo N\u00b0\u00a035.083/04) que de haber continuado prestando servicios en este Organismo le hubiera correspondido la aplicaci\u00f3n de la sanci\u00f3n disciplinaria de TRES (3) d\u00edas de SUSPENSI\u00d3N por el incumplimiento de los deberes establecidos en los incisos a) y b) del art\u00edculo 8\u00b0 del CONVENIO COLECTIVO DE TRABAJO \u2013 Laudo N\u00b0\u00a015/91, encuadrando su conducta en el punto 5) del art\u00edculo 2\u00b0 del R\u00e9gimen Disciplinario, Cap\u00edtulo V, art\u00edculo 44 del CONVENIO COLECTIVO DE TRABAJO \u2013 Laudo N\u00b0\u00a015/91. ART\u00cdCULO 5\u00b0.- Decl\u00e1rese la existencia de perjuicio fiscal parcial conformado por los honorarios profesionales regulados en la causa N\u00b0\u00a019.489/00, caratulada \u201cAFIP-DGI C/INMAR\u00a0S.A.I.C. S/EJECUCI\u00d3N FISCAL\u201d en primera instancia y en la Corte Suprema de Justicia de la Naci\u00f3n, compuestos por las sumas que surgen del considerando vig\u00e9simo tercero de la presente, con mas sus intereses desde que cada monto es debido y hasta su efectivo pago, siendo imputable el mismo a la agente [\u2026] y al exagente Diego Luis LAMAS (Legajo N\u00b0\u00a035.083/04). ART\u00cdCULO 6\u00b0.- Ot\u00f3rguese intervenci\u00f3n a la Instrucci\u00f3n Sumarial, conforme el \u00faltimo p\u00e1rrafo de la Nota N\u00b0\u00a02240/2017 (SDG OPIM), para profundizar la investigaci\u00f3n, a fin de dilucidar si la deuda ejecutada en autos \u201cAFIP-DGI C/ INMAR SAIC S/ EJECUCI\u00d3N FISCAL\u201d, Expediente N\u00b0\u00a019489/00, configura perjuicio fiscal. ART\u00cdCULO 7\u00b0.- H\u00e1cese saber a los sumariados que podr\u00e1n interponer contra este acto, recurso de reconsideraci\u00f3n y/o jer\u00e1rquico, de conformidad con lo establecido por el art\u00edculo 84 y siguientes del REGLAMENTO DE PROCEDIMIENTOS ADMINISTRATIVOS (Decreto N\u00ba\u00a01759/72, t.o. 2017). ART\u00cdCULO 8\u00ba.- Comun\u00edquese a los nombrados que el recurso de reconsideraci\u00f3n deber\u00e1 ser interpuesto dentro del plazo de DIEZ (10) d\u00edas h\u00e1biles administrativos (conf. Art. 84 del REGLAMENTO DE PROCEDIMIENTOS ADMINISTRATIVOS, Decreto N\u00ba\u00a01759/72, t.o. 2017) y que el recurso jer\u00e1rquico deber\u00e1 interponerse dentro del plazo de QUINCE (15) d\u00edas h\u00e1biles administrativos (conf. arts. 89 y 90 del precitado Reglamento), comput\u00e1ndose ambos plazos a partir del d\u00eda siguiente al de la notificaci\u00f3n del presente acto. ART\u00cdCULO 9\u00b0.- Notif\u00edquese la presente disposici\u00f3n a los agentes sumariados, a la PROCURADUR\u00cdA DE INVESTIGACIONES ADMINISTRATIVAS, por intermedio de la Direcci\u00f3n de Personal, de conformidad con lo previsto en el \u00faltimo p\u00e1rrafo del art\u00edculo 20 del ANEXO I del R\u00c9GIMEN DISCIPLINARIO UNIFICADO, aprobado por la Disposici\u00f3n N\u00b0\u00a0185/2010 (AFIP), pasen las actuaciones al Departamento Sumarios Administrativos, rem\u00edtase copia de este acto administrativo a la Junta de Disciplina, y cumplido, arch\u00edvese\u201d. Firmado: RAGGI, ADRIANA GRACIELA Subdirectora General Subdirecci\u00f3n General de Operaciones Impositivas Metropolitanas Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos.NOTA: La publicaci\u00f3n deber\u00e1 efectuarse por TRES (3) d\u00edas h\u00e1biles consecutivos.Juan Pablo Belfiglio, Jefe de Secci\u00f3n, Secci\u00f3n Recursos (DI PERS), Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos.e. 09/08/2018 N\u00b0\u00a057554/18 v. 13/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5574492I#SUPERINTENDENCIA DE\u00a0SEGUROS DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3NSINTESIS:RESOL-2018- 803-APN- SSN#MHA - Fecha: 08/08/2018Visto el EX-2017-33740241-APN-GA#SSN ...Y CONSIDERANDO... EL VICE SUPERINTENDENTE DE SEGUROS DE LA NACI\u00d3N RESUELVE: CONCEDER EL RECURSO DE APELACI\u00d3N INTERPUESTO POR PROYECCI\u00d3N SEGUROS DE RETIRO S.A., RESPECTO DE LA RESOLUCI\u00d3N RESOL-2018-739-APN-SSN#MHA, DE FECHA 31 DE JULIO, EN RELACI\u00d3N Y EN AMBOS EFECTOS.Fdo. Guillermo PLATE\u00a0\u2013 Vicesuperintendente de Seguros de la Naci\u00f3n.NOTA: La versi\u00f3n completa de la presente Resoluci\u00f3n puede ser consultada en www.ssn.gob.ar, o personalmente en Avda. Julio A. Roca 721 de esta Ciudad de Buenos Aires.Luis Ramon Conde, A cargo de Despacho, Gerencia Administrativa, Superintendencia de Seguros de la Naci\u00f3n.e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057796/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5574383I#SUPERINTENDENCIA DE\u00a0SEGUROS DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3NSINTESIS: RESOL-2018- 801-APN- SSN#MHA  - Fecha: 07/08/2018Visto el EX-2018-25230030-APN-GA#SSN ...Y CONSIDERANDO... EL VICE SUPERINTENDENTE DE SEGUROS DE LA NACI\u00d3N RESUELVE: AUTORIZAR A ACE INA OVERSEAS INSURANCE COMPANY LTD. A OPERAR COMO REASEGURADORA EXTRANJERA ADMITIDA EN EL TERRITORIO DE LA REP\u00daBLICA ARGENTINA.Fdo. Guillermo PLATE \u2013 VIcesuperintendente de Seguros de la Naci\u00f3n.NOTA: La versi\u00f3n completa de la presente Resoluci\u00f3n puede ser consultada en www.ssn.gob.ar, o personalmente en Avda. Julio A. Roca 721 de esta Ciudad de Buenos Aires.Luis Ramon Conde, A cargo de Despacho, Gerencia Administrativa, Superintendencia de Seguros de la Naci\u00f3n.e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057687/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5574375I#SUPERINTENDENCIA DE\u00a0SEGUROS DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3NSINTESIS: RESOL-2018-800-APN- SSN#MHA - Fecha: 07/08/2018Visto el EX-2018-25526444-APN-GA#SSN\u00a0...Y CONSIDERANDO... EL VICE SUPERINTENDENTE DE SEGUROS DE LA NACI\u00d3N RESUELVE:\u00a0AUTORIZAR A SAVA REINSURANCE COMPANY D.D. A OPERAR COMO REASEGURADORA EXTRANJERA ADMITIDA EN EL TERRITORIO DE LA REP\u00daBLICA ARGENTINA.Fdo. Guillermo PLATE\u00a0\u2013 Vicesuperintendente de Seguros de la Naci\u00f3n.NOTA: La versi\u00f3n completa de la presente Resoluci\u00f3n puede ser consultada en www.ssn.gob.ar, o personalmente en Avda. Julio A. Roca 721 de esta Ciudad de Buenos Aires.Luis Ramon Conde, A cargo de Despacho, Gerencia Administrativa, Superintendencia de Seguros de la Naci\u00f3n.e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057679/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5574371I#SUPERINTENDENCIA DE\u00a0SEGUROS DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3NSINTESIS: RESOL-2018-798-APN-SSN#MHA - Fecha: 07/08/2018Visto el EX-2017-30819870-APN-GA#SSN...Y CONSIDERANDO... EL VICE SUPERINTENDENTE DE SEGUROS DE LA NACI\u00d3N RESUELVE: DISPONER LA BAJA DE LA INSCRIPCI\u00d3N EN EL REGISTRO DE PRODUCTORES ASESORES DE SEGUROS DE LAS PERSONAS HUMANAS INCLUIDAS EN EL ANEXO IF-2018-24712097-APN-GAYR#SSN.Fdo. Guillermo Plate \u2013 Vicesuperintendente de Seguros de la Naci\u00f3n.NOTA: La versi\u00f3n completa de la presente Resoluci\u00f3n puede ser consultada en www.ssn.gob.ar, o personalmente en Avda. Julio A. Roca 721 de esta Ciudad de Buenos Aires.Luis Ramon Conde, A cargo de Despacho, Gerencia Administrativa, Superintendencia de Seguros de la Naci\u00f3n.NOTA: El/los Anexo/s que integra/n este(a) Aviso Oficial se publican en la edici\u00f3n web del BORA -www.boletinoficial.gob.ar-e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057675/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5574371I#SUPERINTENDENCIA DE\u00a0SEGUROS DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3NSINTESIS: RESOL-2018-798-APN-SSN#MHA - Fecha: 07/08/2018Visto el EX-2017-30819870-APN-GA#SSN...Y CONSIDERANDO... EL VICE SUPERINTENDENTE DE SEGUROS DE LA NACI\u00d3N RESUELVE: DISPONER LA BAJA DE LA INSCRIPCI\u00d3N EN EL REGISTRO DE PRODUCTORES ASESORES DE SEGUROS DE LAS PERSONAS HUMANAS INCLUIDAS EN EL ANEXO IF-2018-24712097-APN-GAYR#SSN.Fdo. Guillermo Plate \u2013 Vicesuperintendente de Seguros de la Naci\u00f3n.NOTA: La versi\u00f3n completa de la presente Resoluci\u00f3n puede ser consultada en www.ssn.gob.ar, o personalmente en Avda. Julio A. Roca 721 de esta Ciudad de Buenos Aires.Luis Ramon Conde, A cargo de Despacho, Gerencia Administrativa, Superintendencia de Seguros de la Naci\u00f3n.NOTA: El/los Anexo/s que integra/n este(a) Aviso Oficial se publican en la edici\u00f3n web del BORA -www.boletinoficial.gob.ar-e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057675/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5574368I#SUPERINTENDENCIA DE\u00a0SEGUROS DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3NSINTESIS:RESOL-2018- 799-APN- SSN#MHA - Fecha: 07/08/2018Visto el EX-2018-25228550-APN-GA#SSN...Y CONSIDERANDO... EL VICE SUPERINTENDENTE DE SEGUROS DE LA NACI\u00d3N RESUELVE:\u00a0AUTORIZAR A CHUBB TEMPEST REINSURANCE LTD. A OPERAR COMO REASEGURADORA EXTRANJERA ADMITIDA EN EL TERRITORIO DE LA REP\u00daBLICA ARGENTINA, DE CONFORMIDAD CON LO PREVISTO EN EL PUNTO 2 DEL ANEXO DEL PUNTO 2.1.1. DEL R.G.A.A.Fdo. Guillermo PLATE \u2013 Vicesuperintendente de Seguros de la Naci\u00f3n.NOTA: La versi\u00f3n completa de la presente Resoluci\u00f3n puede ser consultada en www.ssn.gob.ar, o personalmente en Avda. Julio A. Roca 721 de esta Ciudad de Buenos Aires.Luis Ramon Conde, A cargo de Despacho, Gerencia Administrativa, Superintendencia de Seguros de la Naci\u00f3n.e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057672/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5574366I#SUPERINTENDENCIA DE\u00a0SEGUROS DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3NSINTESIS: RESOL-2018-797-APN- SSN#MHA - Fecha: 07/08/2018Visto el EX-2018-24831334-APN-GA#SSN\u00a0...Y CONSIDERANDO... EL VICE SUPERINTENDENTE DE SEGUROS DE LA NACI\u00d3N RESUELVE: AUTORIZAR A OMINT S.A. COMPA\u00d1\u00cdA DE SEGUROS A OPERAR EN TODO EL TERRITORIO DE LA REP\u00daBLICA ARGENTINA CON EL PLAN DE SEGURO COLECTIVO DE VIDA OBLIGATORIO (DECRETO N\u00ba\u00a01.567 DE FECHA 20 DE NOVIEMBRE DE 1974).Fdo. Guillermo PLATE\u00a0\u2013 Vicesuperintendente de Seguros de la Naci\u00f3n.NOTA: La versi\u00f3n completa de la presente Resoluci\u00f3n puede ser consultada en www.ssn.gob.ar, o personalmente en Avda. Julio A. Roca 721 de esta Ciudad de Buenos Aires.Luis Ramon Conde, A cargo de Despacho, Gerencia Administrativa, Superintendencia de Seguros de la Naci\u00f3n.e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057670/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5574360I#SUPERINTENDENCIA DE\u00a0SEGUROS DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3NSINTESIS: RESOL-2018-796-APN-SSN#MHA - Fecha: 07/08/2018Visto el EX-2018-24758934-APN-GA#SSN\u00a0...Y CONSIDERANDO... EL VICE SUPERINTENDENTE DE SEGUROS DE LA NACI\u00d3N RESUELVE: INSCRIBIR EN EL REGISTRO DE SOCIEDADES DE PRODUCTORES ASESORES DE SEGUROS, PARA EJERCER LA ACTIVIDAD DE INTERMEDIACI\u00d3N EN SEGUROS, EN EL TERRITORIO NACIONAL Y EN TODAS LAS RAMAS DEL SEGURO, A BROKERS ANDINOS SOCIEDAD DE RESPONSABILIDAD LIMITADA (CUIT 30-71598460-8).Fdo. Guillermo PLATE\u2013 Vicesuperintendente de Seguros de la Naci\u00f3n.NOTA: La versi\u00f3n completa de la presente Resoluci\u00f3n puede ser consultada en www.ssn.gob.ar, o personalmente en Avda. Julio A. Roca 721 de esta Ciudad de Buenos Aires.Luis Ramon Conde, A cargo de Despacho, Gerencia Administrativa, Superintendencia de Seguros de la Naci\u00f3n.e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057664/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5573729I#MINISTERIO DE\u00a0TRANSPORTESECRETAR\u00cdA DE\u00a0GESTI\u00d3N DE\u00a0TRANSPORTESUBSECRETAR\u00cdA DE\u00a0TRANSPORTE AUTOMOTOREDICTOConforme los t\u00e9rminos del art\u00edculo 2\u00b0 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0129 de fecha 29 de noviembre de 2017 de la SECRETAR\u00cdA DE GESTI\u00d3N DE TRANSPORTE y visto lo obrado en el Expediente N\u00b0\u00a0EX-2018-33031576-APN-DGD#MTR, se comunican los siguientes servicios a cubrir, a los efectos de que los interesados se presenten dando cumplimiento a lo dispuesto por el Anexo I de la citada resoluci\u00f3n, dentro del plazo de CUATRO (4) d\u00edas h\u00e1biles contados a partir de la presente comunicaci\u00f3n.Tr\u00e1fico Libre - TL1Origen: C\u00d3RDOBA (Provincia de C\u00d3RDOBA).Destino: R\u00cdO GALLEGOS (Provincia de SANTA CRUZ).Rutas a transitar: nacionales N\u00b0\u00a036, 35, 154, 22, 251 y 3.Recorrido: por las localidades de San Agust\u00edn, R\u00edo Cuarto y Huinca Renanc\u00f3 (todas ellas de la Provincia de C\u00f3rdoba), Eduardo Castex, Santa Rosa, Padre Angel Buodo y La Adela (todas ellas de la Provincia de R\u00edo Negro), Puerto Madryn, Trelew, Rawson y Comodoro Rivadavia (todas ellas de la Provincia del Chubut), Caleta Olivia y Puerto San Juli\u00e1n (ambas de la Provincia de Santa Cruz).Frecuencia semanal: cuatro (4) servicios de ida y vuelta durante todo el a\u00f1o.Modalidad de tr\u00e1fico: Interjurisdiccional.Tr\u00e1fico Libre - TL2:Origen: CIUDAD AUT\u00d3NOMA DE BUENOS AIRES.Destino: R\u00cdO GALLEGOS (Provincia de SANTA CRUZ).Rutas a transitar: nacional N\u00b0\u00a01, provincial N\u00b0\u00a0215, nacionales 22, 251 y 3, provinciales N\u00b0\u00a076 y 51 y nacionales N\u00b0\u00a02, 22, 251 y 3.Recorrido: por las localidades de Avellaneda, La Plata, San Miguel del Monte, Azul, Tres Arroyos, Coronel Dorrego y Bah\u00eda Blanca (todas ellas de la provincia de Buenos Aires), R\u00edo Colorado, San Antonio Oeste y Sierra Grande (todas ellas de la Provincia de R\u00edo Negro), Puerto Madryn, Trelew, Rawson, Garayalde y Comodoro Rivadavia (todas ellas de la Provincia del Chubut), Caleta Olivia, Fitz Roy, Puerto San Juli\u00e1n, Comandante Piedrabuena y G\u00fcer Aike (todas ellas de la Provincia de Santa Cruz).Frecuencia semanal: siete (7) servicios de ida y vuelta durante todo el a\u00f1o.Modalidad de tr\u00e1fico: Interjurisdiccional.Tr\u00e1fico Libre \u2013 TL3:Origen: PUERTO IGUAZ\u00da (Provincia de MISIONES).Destino: R\u00cdO GALLEGOS (Provincia de SANTA CRUZ).Rutas a transitar: nacional N\u00b0\u00a012, provincial N\u00b0\u00a017, nacionales 105, 14, 12, 9 y 3, provinciales N\u00b0\u00a076 y 51, y nacionales N\u00b0\u00a03, 22, 251, y 3.Recorrido: por las localidades de Eldorado, Puerto Rico, Capiov\u00ed, Candelaria y Posadas (todas ellas de la Provincia de Misiones), Santo Tom\u00e9 y Paso de los Libres (ambas de la Provincia de Corrientes), Chajar\u00ed, Concordia, Col\u00f3n, Concepci\u00f3n del Uruguay y Gualeguaych\u00fa (ambas de la Provincia de Entre R\u00edos), Campana (Provincia de Buenos Aires), Retiro y Liniers (ambas terminales de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires), San Justo, San Miguel del Monte, Azul, Coronel Pringles y Bah\u00eda Blanca (todas ellas de la Provincia de Buenos Aires), R\u00edo Colorado, General Conesa, San Antonio Oeste y Sierra Grande (todas ellas de la Provincia de R\u00edo Negro), Puerto Madryn, Trelew, Garayalde y Comodoro Rivadavia ( todas ellas de la Provincia del Chubut), Caleta Olivia, Puerto San Juli\u00e1n, Comandante Piedrabuena, Puerto Santa Cruz y G\u00fcer Aike (todas ellas de la Provincia de Santa Cruz).Frecuencia semanal: tres (3) servicios semanales de ida y vuelta durante todo el a\u00f1o.Modalidad de tr\u00e1fico: interjurisdiccional.Las autorizaciones precarias podr\u00e1n ser otorgadas UN (1) o a m\u00e1s de UN (1) operador por servicio.Dichas autorizaciones perder\u00e1n toda validez, eficacia y efecto una vez adjudicados los servicios conforme lo establecido en el Decreto N\u00b0\u00a0958 de fecha 16 de junio de 1992. En funci\u00f3n de ello, las autorizaciones a otorgarse revisten el car\u00e1cter de precarias y provisorias, y en tal sentido, los operadores seleccionados no podr\u00e1n continuar en la prestaci\u00f3n de los servicios una vez notificados de ello por parte de la Autoridad de Aplicaci\u00f3n.Asimismo, los operadores seleccionados no tendr\u00e1n derecho a exigir ni a reclamar reparaci\u00f3n o indemnizaci\u00f3n alguna por los gastos e inversiones que deban realizar para la correcta prestaci\u00f3n de los servicios, en m\u00e9rito a lo establecido en art\u00edculo 5\u00b0 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0129 de fecha 29 de noviembre de 2017 de la SECRETAR\u00cdA DE GESTI\u00d3N DE TRANSPORTE, y deber\u00e1n dar cumplimiento con lo establecido en el Decreto N\u00b0\u00a0958/92, normas modificatorias, concordantes, complementarias y aclaratorias.Por su parte los operadores no seleccionados no tendr\u00e1n derecho a exigir ni a reclamar reparaci\u00f3n o indemnizaci\u00f3n alguna por los gastos e inversiones que deba realizar para efectuar la presentaci\u00f3n de su propuesta.En caso de que un operador se encuentre interesado en m\u00e1s de UN (1) servicio, deber\u00e1 indefectiblemente presentar UNA (1) propuesta por cada servicio a cubrir, con su respectiva documentaci\u00f3n.Todas las propuestas deber\u00e1n presentarse en sobre cerrado con todas sus hojas foliadas y se podr\u00e1n presentar hasta las 17.59 horas del d\u00eda jueves 16 de agosto. A las 18.00 horas del mismo d\u00eda, ser\u00e1n abiertas en presencia de los interesados que se encuentren presentes.A los fines de realizar el an\u00e1lisis de las propuestas en relaci\u00f3n a la antig\u00fcedad promedio del parque m\u00f3vil propuesto para cada l\u00ednea, en los t\u00e9rminos del punto b) del Anexo II de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0129/17 de la SECRETAR\u00cdA DE GESTI\u00d3N DE TRANSPORTE, se hace saber que la titularidad del mismo deber\u00e1 estar en cabeza del operador interesado y/o encontrarse bajo la modalidad contractual de leasing cuyo tomador resulte ser el operador interesado, lo cual deber\u00e1 acreditarse \u00fanicamente con la presentaci\u00f3n de la copia certificada por ante escribano p\u00fablico del t\u00edtulo de la propiedad automotor.El parque m\u00f3vil m\u00ednimo requerido para efectuar la evaluaci\u00f3n de las propuestas ser\u00e1 el siguiente:1) TL1: No inferior a SEIS (6) unidades.2) TL2: No inferior a DIEZ (10) unidades.3) TL3: No inferior a NUEVE (9) unidades.Ser\u00e1n desestimadas las propuestas que no acompa\u00f1en la documentaci\u00f3n referida a la titularidad dominial antes mencionada ni la cantidad de veh\u00edculos establecida precedentemente. Asimismo, los operadores interesados en m\u00e1s de (1) servicio no podr\u00e1n presentar el mismo detalle de parque m\u00f3vil para m\u00e1s de UN (1) servicio. En caso de que el parque m\u00f3vil ofrecido reitere una o algunas unidades en m\u00e1s de una propuesta, ser\u00e1 desestimada.Los operadores interesados deber\u00e1n constituir y presentar en su propuesta, un seguro de cauci\u00f3n a favor del MINISTERIO DE TRANSPORTE equivalente al valor total de las unidades requeridas para cada servicio, considerando un valor de PESOS CUATRO MILLONES OCHENTA MIL ($\u00a04.080.000) por unidad, a los fines de asegurar que los operadores seleccionados presten los servicios en el plazo comprometido. Fecho lo cual, la garant\u00eda ser\u00e1 devuelta al operador.En caso de que el operador seleccionado no inicie los servicios en el plazo comprometido en los t\u00e9rminos del punto c) del Anexo II de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0129/17 de la SECRETAR\u00cdA DE GESTI\u00d3N DE TRANSPORTE, adem\u00e1s de ejercer la opci\u00f3n de ejecutar la pertinente garant\u00eda de cauci\u00f3n, la Autoridad de Aplicaci\u00f3n podr\u00e1 seleccionar al siguiente operador conforme el orden de m\u00e9rito obtenido.El personal a ser absorbido por los operadores seleccionados, en los t\u00e9rminos del apartado 2 del Anexo I de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0129/17 de la SECRETAR\u00cdA DE GESTI\u00d3N DE TRANSPORTE, ser\u00e1 el siguiente, debi\u00e9ndose respetar la situaci\u00f3n de revista de cada trabajador y dem\u00e1s condiciones particulares:1) TL1: DOCE (12) trabajadores.2) TL2: TRECE (13) trabajadores.3) TL3: DIECINUEVE (19) trabajadores.Cada operador seleccionado deber\u00e1, en el plazo que establezca la Autoridad de Aplicaci\u00f3n, suscribir el respectivo acuerdo de traspaso de personal conjuntamente con la entidad gremial que corresponda.Para el caso de empate en la puntuaci\u00f3n final, se establecer\u00e1 el orden de m\u00e9rito correspondiente en funci\u00f3n de la menor antig\u00fcedad promedio del parque m\u00f3vil ofrecido por el interesado.En caso de subsistir el empate en la puntuaci\u00f3n final, se establecer\u00e1 el orden de m\u00e9rito correspondiente en funci\u00f3n de la menor antig\u00fcedad promedio del parque m\u00f3vil total que el operador posea debidamente habilitado al momento de la presentaci\u00f3n de las propuestas a nivel nacional, o en su defecto, a nivel provincial o municipal.El presente edicto se publicar\u00e1 por UN (1) d\u00eda en el BOLET\u00cdN OFICIAL DE LA REP\u00daBLICA ARGENTINA.Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, 07 de agosto de 2018.Luis Vicente Molouny, Subsecretario, Subsecretar\u00eda de Transporte Automotor, Ministerio de Transporte.e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057347/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5574357I#INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0ASOCIATIVISMO Y\u00a0ECONOM\u00cdA SOCIALEDICTOEl INSTITUTO NACIONAL DE ASOCIATIVISMO Y ECONOMIA SOCIAL, con domicilio en Av. Belgrano N\u00ba\u00a01656, Capital Federal, notifica que en m\u00e9rito a lo establecido por la RESFC 2018 1418 APN DI#INAES. se ha ordenado instruir sumario a la entidad: COOPERATIVA DE TRABAJO EL GLACIAR LIMITADA EE 2018 30817149 APN MGESYA#INAES matr\u00edcula 32453De acuerdo a las normas en vigor, se fija un plazo de DIEZ (10) d\u00edas con m\u00e0s los ampliatorios que por derecho correspondan en raz\u00f3n de la distancia para aquellas entidades fuera del radio urbano de la Capital Federal, para que presente el descargo y ofrezca las pruebas que hagan a su derecho (art 1\u00ba inc. f) de la Ley N\u00ba\u00a019.549). Se notifica adem\u00e0s que dentro del mismo plazo deber\u00e0 constituir domicilio legal bajo apercibimiento de continuar el tr\u00e0mite sin intervenci\u00f3n suya, de sus apoderados o de su representante legal (Arts. 19, 20, 20, 21 y 22 del Decreto Reglamentario N\u00ba\u00a01752/72 TO 1991)El presente deber\u00e0 publicarse en el Bolet\u00ecn Oficial, de acuerdo a lo dispuesto en el Art. 42 del Decreto Reglamentario N\u00ba\u00a01759/72 (T.O 1991) FDO: DRA. ANDREA DELBONO. Instructora sumariante.Andrea Delbono, Instructor Sumariante, Coordinaci\u00f3n de Intervenciones y Liquidaciones, Instituto Nacional de Asociativismo y Econom\u00eda Social.e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057661/18 v. 14/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5574353I#INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0ASOCIATIVISMO Y\u00a0ECONOM\u00cdA SOCIALEDICTOEl INSTITUTO NACIONAL DE ASOCIATIVISMO Y ECONOM\u00cdA SOCIAL, con domicilio en Av. Belgrano N\u00ba\u00a01.656 (CABA), NOTIFICA que el Directorio de este Organismo dispuso la instrucci\u00f3n de actuaciones sumariales en los t\u00e9rminos de la Resoluci\u00f3n 1.659/16 por las causales que se imputan en el EX-2018-17336460-APN-SC#INAES, por RESOLUCION N\u00ba\u00a02.113/18 en la COOPERATIVA DE VIVIENDA, CREDITO Y CONSUMO LAS PALMAS LIMITADA MATRICULA 6.667; orden\u00e1ndosele adem\u00e1s la suspensi\u00f3n de toda operatoria de cr\u00e9dito. Dicho sumario tramitara por el procedimiento abreviado establecido en el Anexo I y de la Resoluci\u00f3n 1.659/16. Se notifica adem\u00e1s, que ha sido designada como instructora sumariante la Dra. Maria Celeste ECHEVERRIA (DNI 23907848) y en tal car\u00e1cter se le acuerda a la citada entidad el plazo de diez (10) d\u00edas, mas los que le correspondan por derecho en raz\u00f3n de la distancia para presentar su descargo y ofrecer la prueba de que intente valerse (Art. 1\u00ba inc. F ap. 1 y 2 de la Ley 19.549); admitiendo solo la presentaci\u00f3n de prueba documental. Int\u00edmasela, asimismo, para que dentro de igual plazo procedan a denunciar su domicilio real y en su caso, a constituir el especial dentro del radio geogr\u00e1fico de la Ciudad de Buenos Aires, conforme lo estatuido por los Arts. 19 a 22 del Decreto N\u00ba\u00a01.759/72 Reglamentario de la Ley 19.549 (T.O. 1991). Vencido el t\u00e9rmino se emitir\u00e1 disposici\u00f3n sumarial dando por concluido el Sumario, evaluando en su caso el descargo y prueba aportada y aconsejando la medida a adoptar. El presente deber\u00e1 publicarse de acuerdo a lo dispuesto en el Art. 42 del Dec. Regl. 1759 (T.O. 1991).Maria Celeste Echeverria, Instructora Sumariante, Coordinaci\u00f3n de Intervenciones y Liquidaciones, Instituto Nacional de Asociativismo y Econom\u00eda Social.e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057657/18 v. 14/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5574352I#INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0ASOCIATIVISMO Y\u00a0ECONOM\u00cdA SOCIALEDICTOEl INSTITUTO NACIONAL DE ASOCIATIVISMO Y ECONOM\u00cdA SOCIAL, con domicilio en Av. Belgrano N\u00ba\u00a01656, de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, notifica que en m\u00e9rito a lo establecido por las Resoluciones del I.N.A.E.S. se ha ordenado instruir Sumario a las Entidades que a continuaci\u00f3n se detallan: COOPERATIVA DE VIVIENDA, CREDITO Y CONSUMO INVERCON LTDA MATRICULA 24663, COOPERATIVA DE VIVIENDA, CREDITO Y CONSUMO INVERCON LTDA MATRICULA 24349, COOPERATIVA DE TRABAJO PEHUMAYEN (LUGAR MARAVILLOSO) LTDA MATRICULA 24366, COOPERATIVA DE TRABAJO TECNOCOOP LTDA MATRICULA, COOPERATIVA DE TRABAJO EDESEC OBRAS LTDA MATRICULA 24370, COOPERATIVA DE VIVIENDA VECINAL CO.VI.VE LTDA MATRICULA 24391, COOPERATIVA DE TRABAJO ENTRE DISCAPACITADOS Y NO DISCAPACITADOS \u201cSHALOM\u201d LTDA MATRICULA 24932, COOPERATIVA DE VIVIENDA, CREDITO Y CONSUMO CUMELEN LTDA MATRICULA 24397, COOPERATIVA DE TRABAJO PARAISO VERDE LTDA MATRICULA 24409, COOPERATIVA DE PROVISION DE SERVICIOS PARA TRANSPORTISTAS LOS UNIDOS DE JUAREZ LTDA MATRICULA 24410, COOPERATIVA DE TRABAJO LOMBRICULTORES PERGAMINENSES LTDA MATRICULA 24430, FAISANES DEL SUDESTE COOPERATIVA AVICOLA LTDA MATRICULA 24435, COOPERATIVA DE PROVISION DE SERVICIOS DE COMERCIALIZACION \u201cCADENA DE VALORES\u201d LTDA MATRICULA 24468, COOPERATIVA DE TRABAJO DE GENERAL VIAMONTE LTDA MATRICULA 24487, COOPERATIVA DE TRABAJO PALO NATIVO LTDA MATRICULA 24221, COOPERATIVA DE TRABAJO LTDA \u201cLA VIDALENSE\u201d MATRICULA 24222, COOPERATIVA DE VIVIENDA, CREDITO Y CONSUMO \u201cGUERNICA\u201d LTDA MATRICULA 24234, COOPERATIVA DE TRABAJO EL PROGRESO LTDA MATRICULA 24235, COOPERATIVA DE TRABAJO MAS RICA LTDA MATRICULA 24238, COOPERATIVA DE TRABAJO CONSUBA LTDA MATRICULA 24240. TODAS ELLAS INCLUIDAS EN EL EXPTE N\u00ba\u00a03839/15, y RESOLUCI\u00d3N N\u00ba\u00a02585/14 INAES, y con domicilio dentro de la Rep\u00fablica Argentina. Asimismo, el Directorio de esta Organismo ha ordenado, respecto a las nombradas, la instrucci\u00f3n de actuaciones sumariales por las causales que se imputan en los respectivos expedientes y resoluciones que se indican en par\u00e9ntesis. Dichos sumarios tramitar\u00e1n por el procedimiento abreviado establecido en los Anexos I y II de la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a03.369/09 INAES y su modificatoria Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a01464/10 INAES y Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0403/13 INAES, por hallarse suspendidas la autorizaci\u00f3n para funcionar, en tanto que se encuentran comprendidas en las circunstancias prescripta en los art\u00edculos 1\u00ba y/o 2\u00ba de la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a03.369/09 INAES y modificatorias. Se notifica, adem\u00e1s, que en las actuaciones enumeradas \u201cut supra\u201d ha sido designado el suscripto como nuevo instructor sumariante y en tal car\u00e1cter se le acuerda a las entidades el plazo de DIEZ (10) d\u00edas, m\u00e1s los que le correspondan por derecho en raz\u00f3n de la distancia, para presentar su descargo y ofrecer la prueba de que intenten valerse (Art. 1\u00ba inc. F ap 1 y 2 de la Ley N\u00ba\u00a019.549). Admiti\u00e9ndose s\u00f3lo la presentaci\u00f3n de prueba documental. Int\u00edmaselas, asimismo, para que dentro de igual plazo procedan a denunciar su domicilio real y en su caso, a constituir el especial dentro del radio geogr\u00e1fico de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, conforme con lo establecido en los Arts. 19 a 22 del Decreto N\u00ba\u00a01759/72 Reglamentario de la Ley N\u00ba\u00a019.549 (T.O. 1991). Se hace saber a las entidades, que en caso de nos ser desvirtuadas las imputaciones de las resoluciones que dieron origen a la apertura de los respectivos sumarios, podr\u00eda recaer sobre las mismas, la sanci\u00f3n dispuesta por el art. 101, inc. \u201c3\u201d, de la Ley N\u00ba\u00a020.337, vencido el t\u00e9rmino se emitir\u00e1 disposici\u00f3n sumarial dando por concluido el Sumario, evaluando en su caso el descargo y la prueba aportada y aconsejada la medida a adoptar . El presente deber\u00e1 publicarse de acuerdo a lo dispuesto por el Art. 42 del Dec. Reg. 1759 (T.O 1991) FDO: Dr. Guillermo Dar\u00edo Meneguzzi Instructor Sumariante -Guillermo Dario Meneguzzi, Instructor Sumariante, Coordinaci\u00f3n de Intervenciones y Liquidaciones, Instituto Nacional de Asociativismo y Econom\u00eda Social.e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057656/18 v. 14/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5574347I#INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0ASOCIATIVISMO Y\u00a0ECONOM\u00cdA SOCIALEDICTOEl INSTITUTO NACIONAL DE ASOCIATIVISMO Y ECONOM\u00cdA SOCIAL, con domicilio en Av. Belgrano N\u00ba\u00a01656, de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, notifica que en m\u00e9rito a lo establecido por las Resoluciones del I.N.A.E.S. se ha ordenado instruir Sumario a las Entidades que a continuaci\u00f3n se detallan: COOPERATIVA DE TRABAJO EDUCATIVA \u201cINSTITUTO ELVIRA J. R. DE VOGLINO\u201d LTDA MATRICULA 23891 BA, COOPERATIVA DE TRABAJO \u201cALFIL DEL MAR\u201d LTDA MATRICULA 23899 BA, COOPERATIVA DE TRABAJO PESCA SUR LTDA MATRICULA 23901 BA, COOPERATIVA DE TRABAJO \u201cLA BASE\u201d LTDA MATRICULA 23902 BA, COOPERATIVA DE TRABAJO \u201cLA NUEVA\u201d LTDA MATRICULA 23903 BA, COOPERATIVA DE TRABAJO DE PESCADORES Y MANIPULACION DE PRODUCTOS ICTICOLAS \u201cRIAMAR\u201d LTDA MATRICULA 23904 BA, COOPERATIVA DE TRABAJO VASCOOP LTDA MATRICULA 23908 BA, COOPERATIVA DE TRABAJO \u201cFUTURO MEJOR\u201d LTDA MATRICULA 23910 BA, COOPERATIVA DE TRABAJO \u201cLA ESPERANZA DEL TUYU\u201d LTDA MATRICULA 23927 BA, COOPERATIVA INTEGRAL DE PROVISION DE OBRAS PUBLICAS Y PRIVADAS, SERVICIOS PUBLICOS, VIVIENDA, CONSUMO Y CREDITO HELWIN LTDA MATRICULA 23928 BA, COOPERATIVA DE TRABAJO \u201cCIUDAD DE 25 DE MAYO\u201d LTDA MATRICULA 23982 BA, COOPERATIVA DE TRABAJO DE GUARDAVIDAS DEL PARTIDO DE LA COSTA LTDA MATRICULA 23987 BA, COOPERATIVA DE TRABAJO COPEMAN LTDA MATRICULA 23991 BA, COOPERATIVA DE TRABAJO ARGEOR LTDA MATRICULA 23992 BA, COOPERATIVA DE TRABAJO GAIN LTDA MATRICULA 24005 BA, COOPERATIVA DE TRABAJO REGIONAL DE SERVICIOS LTDA MATRICULA 24006 BA, COOPERATIVA DE PROVISION DE SERVICIOS PARA TRANSPORTISTAS CRUZ DEL SUR LTDA MATRICULA 24019, COOPERATIVA DE TRABAJO CODEPAH LTDA MATRICULA 24021, COOPERATIVA DE TRABAJO \u201cSERVICOOP AYACUCHO\u201d LTDA MATRICULA 24022 BA, TODAS ELLAS INCLUIDAS EN EL EXPTE N\u00ba\u00a03837/15, y RESOLUCI\u00d3N N\u00ba\u00a02585/14 INAES, y con domicilio dentro de la Rep\u00fablica Argentina. Asimismo, el Directorio de esta Organismo ha ordenado, respecto a las nombradas, la instrucci\u00f3n de actuaciones sumariales por las causales que se imputan en los respectivos expedientes y resoluciones que se indican en par\u00e9ntesis. Dichos sumarios tramitar\u00e1n por el procedimiento abreviado establecido en los Anexos I y II de la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a03.369/09 INAES y su modificatoria Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a01464/10 INAES y Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0403/13 INAES, por hallarse suspendidas la autorizaci\u00f3n para funcionar, en tanto que se encuentran comprendidas en las circunstancias prescripta en los art\u00edculos 1\u00ba y/o 2\u00ba de la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a03.369/09 INAES y modificatorias. Se notifica, adem\u00e1s, que en las actuaciones enumeradas \u201cut supra\u201d ha sido designado el suscripto como nuevo instructor sumariante y en tal car\u00e1cter se le acuerda a las entidades el plazo de DIEZ (10) d\u00edas, m\u00e1s los que le correspondan por derecho en raz\u00f3n de la distancia, para presentar su descargo y ofrecer la prueba de que intenten valerse (Art. 1\u00ba inc. F ap 1 y 2 de la Ley N\u00ba\u00a019.549). Admiti\u00e9ndose s\u00f3lo la presentaci\u00f3n de prueba documental. Int\u00edmaselas, asimismo, para que dentro de igual plazo procedan a denunciar su domicilio real y en su caso, a constituir el especial dentro del radio geogr\u00e1fico de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, conforme con lo establecido en los Arts. 19 a 22 del Decreto N\u00ba\u00a01759/72 Reglamentario de la Ley N\u00ba\u00a019.549 (T.O. 1991). Se hace saber a las entidades, que en caso de nos ser desvirtuadas las imputaciones de las resoluciones que dieron origen a la apertura de los respectivos sumarios, podr\u00eda recaer sobre las mismas, la sanci\u00f3n dispuesta por el art. 101, inc. \u201c3\u201d, de la Ley N\u00ba\u00a020.337, vencido el t\u00e9rmino se emitir\u00e1 disposici\u00f3n sumarial dando por concluido el Sumario, evaluando en su caso el descargo y la prueba aportada y aconsejada la medida a adoptar. El presente deber\u00e1 publicarse de acuerdo a lo dispuesto por el Art. 42 del Dec. Reg. 1759 (T.O 1991) FDO: Dr Guillermo Dar\u00edo Meneguzzi Instructor Sumariante -Guillermo Dario Meneguzzi, Instructor Sumariante, Coordinaci\u00f3n de Intervenciones y Liquidaciones, Instituto Nacional de Asociativismo y Econom\u00eda Social.e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057651/18 v. 14/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5574341I#INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0ASOCIATIVISMO Y\u00a0ECONOM\u00cdA SOCIALEDICTOEl INSTITUTO NACIONAL DE ASOCIATIVISMO Y ECONOM\u00cdA SOCIAL, con domicilio en Av. Belgrano N\u00ba\u00a01656, de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, notifica que en m\u00e9rito a lo establecido por las Resoluciones del I.N.A.E.S. se ha ordenado instruir Sumario a las Entidades que a continuaci\u00f3n se detallan: TRANSPORTES CORDILLERA-MAR COORDIMAR COOPERATIVA DE TRABAJO LTDA MATRICULA 6591, COOPERATIVA DE CREDITO DE LUZ Y FUERZA DE MENDOZA LTDA MATRICULA 6670, COOPERATIVA SEMILLERA CASAS VIEJAS CO.CA.VI. LTDA MATRICULA 6695, COOPERATIVA RURAL DE SERVIDORES PUBLICOS VILLA NUEVA PALMIRA LTDA MATRICULA 6715, COOPERATIVA DE VIVIENDAS 8 DE DICIEMBRE LTDA DE MENDOZA MATRICULA 6839, COOPERATIVA DE VIVIENDA GENERAL ALVEAR LTDA DE MENDOZA MATRICULA 6866, GRANJEROS DEL ESTE COOPERATIVA LTDA (GRANDE) MATRICULA 6915, COOP DE VIVIENDA DEL PERSONAL COMUNAL DE LA CAPITAL LTDA MATRICULA 6916, COOPERATIVA DE PROVISION DE CONCESIONARIOS FORD LTDA MATRICULA 3620, COOPERATIVA DE LA CONSTRUCCION DE VIVIENDAS PARA EL PERSONAL ESTATAL E INDEPENDIENTE DEL PAIS COVIPAS LTDA MATRICULA 7002, COOPERATIVA DE VIVIENDA COMODORO PI LTDA MATRICULA 7016, COOPERATIVA DE VIVIENDA BARRIO JARDIN MARCIAL PEREZ LTDA MATRICULA 7018, COOPERATIVA DE VIVIENDA PERSONAL INTA LA CONSULTA LTDA DE MENDOZA MATRICULA 7029, COOPERATIVA DE CORTADORES DE CARNE DE GRAL. ALVEAR LTDA MATRICULA 7172, COOPERATIVA DE CORTADORES DE CARNE DE GRAL. ALVEAR LTDA MATRICULA 7172, COOPERATIVA DE CORTADORES DE CARNE DE GRAL. ALVEAR LTDA MATRICULA 7268, COOPERATIVA FRUTICOLA LAS ROSAS LTDA MATRICULA 7279, COOPERATIVA DE VIVIENDA 25 DE FEBRERO LTDA MATRICULA 7284, COOPERATIVA DE VIVIENDA CUYO LTDA MATRICULA 7286, COOPERATIVA VINICOLA COSTA DE ARAUJO LTDA MATRICULA 7321. TODAS ELLAS INCLUIDAS EN EL EXPTE N\u00ba\u00a05758/15, y RESOLUCI\u00d3N N\u00ba\u00a02585/14 INAES, y con domicilio dentro de la Rep\u00fablica Argentina. Asimismo, el Directorio de esta Organismo ha ordenado, respecto a las nombradas, la instrucci\u00f3n de actuaciones sumariales por las causales que se imputan en los respectivos expedientes y resoluciones que se indican en par\u00e9ntesis. Dichos sumarios tramitar\u00e1n por el procedimiento abreviado establecido en los Anexos I y II de la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a03.369/09 INAES y su modificatoria Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a01464/10 INAES y Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0403/13 INAES, por hallarse suspendidas la autorizaci\u00f3n para funcionar, en tanto que se encuentran comprendidas en las circunstancias prescripta en los art\u00edculos 1\u00ba y/o 2\u00ba de la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a03.369/09 INAES y modificatorias. Se notifica, adem\u00e1s, que en las actuaciones enumeradas \u201cut supra\u201d ha sido designada la suscripta como nueva instructora sumariante y en tal car\u00e1cter se le acuerda a las entidades el plazo de DIEZ (10) d\u00edas, m\u00e1s los que le correspondan por derecho en raz\u00f3n de la distancia, para presentar su descargo y ofrecer la prueba de que intenten valerse (Art. 1\u00ba inc. F ap 1 y 2 de la Ley N\u00ba\u00a019.549). Admiti\u00e9ndose s\u00f3lo la presentaci\u00f3n de prueba documental. Int\u00edmaselas, asimismo, para que dentro de igual plazo procedan a denunciar su domicilio real y en su caso, a constituir el especial dentro del radio geogr\u00e1fico de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, conforme con lo establecido en los Arts. 19 a 22 del Decreto N\u00ba\u00a01759/72 Reglamentario de la Ley N\u00ba\u00a019.549 (T.O. 1991). Se hace saber a las entidades, que en caso de nos ser desvirtuadas las imputaciones de las resoluciones que dieron origen a la apertura de los respectivos sumarios, podr\u00eda recaer sobre las mismas, la sanci\u00f3n dispuesta por el art. 101, inc. \u201c3\u201d, de la Ley N\u00ba\u00a020.337, vencido el t\u00e9rmino se emitir\u00e1 disposici\u00f3n sumarial dando por concluido el Sumario , evaluando en su caso el descargo y la prueba aportada y aconsejada la medida a adoptar .El presente deber\u00e1 publicarse de acuerdo a lo dispuesto por el Art. 42 del Dec. Reg. 1759 (T.O 1991) FDO: Dr Guillermo Dar\u00edo Meneguzzi Instructor Sumariante -Guillermo Dario Meneguzzi, Instructor Sumariante, Coordinaci\u00f3n de Intervenciones y Liquidaciones, Instituto Nacional de Asociativismo y Econom\u00eda Social.e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057645/18 v. 14/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5574339I#INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0ASOCIATIVISMO Y\u00a0ECONOM\u00cdA SOCIALEDICTOEL INSTITUTO NACIONAL DE ASOCIATIVISMO Y ECONOMIA SOCIAL con domicilio legal en Av. Belgrano 1656, C.A.B.A. notifica que por Resoluciones N\u00ba: 1201/18, 1628/18, 1367/18, 1570/18 y 1203/18 - INAES, ha resuelto RETIRAR LA AUTORIZACION PARA FUNCIONAR a las siguientes entidades: COOPERATIVA DE TRABAJO ALTOS DE JOSE C PAZ LTDA (Mat: 26.022), COOPERATIVA DE TRABAJO MORRIS TRABAJA LTDA (Mat: 30.692), COOPERATIVA DE TRABAJO UNIDOS POR MATHEU LTDA (Mat: 44.049), COOPERATIVA DE TRABAJO FENIX LTDA (Mat: 22.950), y a la COOPERATIVA DE TRABAJO EL PROGRESO DE SAN AMBROSIO LTDA (Mat: 34.506), todas con domicilio legal en la Provincia de Buenos Aires. Contra la medida dispuesta son oponibles los siguientes Recursos: REVISI\u00d3N (Art. 22, inc. a) -10 d\u00edas- y Art. 22, incs. b) c) y d) -30 d\u00edas- Ley N\u00ba\u00a019.549). RECONSIDERACI\u00d3N (Art. 84 Dto. N\u00ba\u00a01.759/72 \u2013 T.O. 894/17, -10 d\u00edas-). ACLARATORIA (Art. 102, Dto. N\u00ba\u00a01.759/72 \u2013 T.O. 894/17, -5 d\u00edas-). Adem\u00e1s, proceder\u00e1, a opci\u00f3n del interesado, el recurso administrativo de ALZADA o la o la acci\u00f3n judicial pertinente (Art. 94 Dto. N\u00ba\u00a01.759/72 \u2013 T.O. 894/17, 15 d\u00edas-), como as\u00ed tambi\u00e9n el Recurso Judicial Directo contemplado en el Art. 103 de la Ley N\u00ba\u00a020.337, modificada por Ley N\u00ba\u00a022.816. Quedan debidamente notificadas (Art. 42, Dto. N\u00ba\u00a01.759/72 T.O. Dto. N\u00ba\u00a0894/17).Patricia Beatriz Caris, Responsable, Despacho, Instituto Nacional de Asociativismo y Econom\u00eda Social.e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057643/18 v. 14/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5574338I#INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0ASOCIATIVISMO Y\u00a0ECONOM\u00cdA SOCIALEDICTOEL INSTITUTO NACIONAL DE ASOCIATIVISMO Y ECONOMIA SOCIAL con domicilio en Av. Belgrano 1656, C.A.B.A. notifica que por Resoluciones N\u00ba: 1109/18, 1120/18, 1575/18, 1610/18, 1601/18, 1564/18, 1557/18, 1532/18, 1664/18, 1108/18, 1546/18, 1633/18, 1612/18, 1646/18, 1673/18, 1110/18, 1697/18, 1667/18, 1603/18, 1604/18, 1204/18, 1666/18, 1572/18, 1016/18, 1018/18, 1206/18, 1187/18 y 1115/18 - INAES, ha resuelto: RETIRAR LA AUTORIZACI\u00d3N PARA FUNCIONAR a las siguientes entidades: ASOCIACION MUTUAL EMPLEADOS OBRAS SANITARIAS CONCORDIA (ER 325), SOCIEDAD MUTUAL DE OBREROS Y EMPLEADOS DEL TRANSPORTE AUTOMOTOR DE PASAJEROS DE LA PROVINCIA DE ENTRE RIOS (ER 120), ambas con domicilio legal en la Provincia de Entre Rios; ASOCIACION MUTUAL DE ASOCIADOS Y SIMPATIZANTES DEL CLUB EXA 185 (MIS 94), MUTUAL PARA UNA MEJOR VIDA MISIONES (MIS 93), ambas con domicilio legal en la Provincia de Misiones; CENTRO SOCIAL Y MUTUAL GERMANO ARGENTINO (TUC 42) con domicilio legal en la Provincia de Tucum\u00e1n; ASOCIACION MUTUAL FUENTES DE PIEDRA (NQN 121) con domicilio legal en la Provincia de Neuqu\u00e9n; ASOCIACION MUTUAL DE ASOCIADOS A CLUBES DEPORTIVOS (SF 1809), ASOCIACION MUTUAL DE MUJERES TRABAJADORAS ARGENTINAS DE SANTA FE (SF 1714), ASOCIACION MUTUAL NACIONAL Y POPULAR NESTOR KIRCHNER (SF 1788), MUTUAL DE PREVENCION DIAGNOSTICO Y TRATAMIENTO DE LA DIABETES DE ROSARIO (SF 1476), MUTUAL DE AYUDA MUTUA LA REPUBLICA (SF 1529), ASOCIACION MUTUAL PARA LA NUEVA MEDICINA (SF 1486), ASOCIACION MUTUAL DE ASOCIADOS DEL CLUB SOCIAL Y DEPORTIVO PLATENSE PORVENIR (SF 1651), ASOCIACION MUTUAL 8 DE JULIO (SF 1481), todas con domicilio legal en la Provincia de Santa Fe; ASOCIACION MUTUAL EMPLEADOS CAJA NACIONAL AHORRO Y SEGURO - SUCURSAL CORDOBA (CBA 247), CENTRO DE JUBILADOS Y PENSIONADOS JOSE LUIS SUPPO ASOCIACION MUTUAL (CBA 665), ASOCIACION MUTUAL EL MANANTIAL (CBA 770), ASOCIACION MUTUAL CENTRO SUR (CBA 911), ASOCIACION MUTUAL GRAFICA 20 DE DICIEMBRE (CBA 776), todas con domicilio legal en la Provincia de Cordoba; CENTRO MUTUAL DE JUBILADOS Y PENSIONISTAS NACIONALES (SJ 6) con domicilio legal en la Provincia de San Juan; ASOCIACION MUTUAL DE LOS CANILLITAS GERARDO AUGUSTO BARRIONUEVO (STA 127), MUTUAL DE LOS EMPLEADOS MINISTERIO DE EDUCACION DE LA PROVINCIA DE SALTA (STA 99), MUTUAL EMPLEADOS DE TRANSPORTE DE OMNIBUS (STA 117), todas con domicilio legal en la Provincia de Salta; ASOCIACION MUTUAL DESDE ABAJO (SE 225), ASOCIACION MUTUAL YACHACHEJ SONCKON CORAZON DOCENTE DE LA PROVINCIA DE SANTIAGO DEL ESTERO (SE 211), ASOCIACION MUTUAL TAS DE LA PROVINCIA DE SANTIAGO DEL ESTERO (SE 226), MUTUAL CRECIMIENTO SOLIDARIO (SE 161), ASOCIACION MUTUAL DE TRABAJADORES DE RECURSOS HIDRICOS (SE 103), todas con domicilio legal en la Provincia de Santiago del Estero. Contra las medidas dispuestas son oponibles los siguientes Recursos: REVISI\u00d3N (Art. 22, inc. a) -10 d\u00edas- y Art. 22, incs. b) c) y d) -30 d\u00edas- Ley N\u00ba\u00a019.549). RECONSIDERACI\u00d3N (Art. 84 Dto. N\u00ba\u00a01.759/72 \u2013 T.O. 894/17, -10 d\u00edas-). ACLARATORIA (Art. 102, Dto. N\u00ba\u00a01.759/72 \u2013 T.O 894/17, -5 d\u00edas-). Adem\u00e1s, proceder\u00e1, a opci\u00f3n del interesado, el recurso administrativo de ALZADA o la acci\u00f3n judicial pertinente (Art. 94 Dto. N\u00ba\u00a01.759/72 \u2013 T.O. 894/17 - 15 d\u00edas-), como as\u00ed tambi\u00e9n el Recurso Judicial Directo contemplado en el Art. 36 de la Ley N\u00ba\u00a020.321. Asimismo, se ampl\u00edan los plazos procesales que les corresponde por derecho en raz\u00f3n de la distancia desde el asiento de esta jurisdicci\u00f3n. Quedan debidamente notificadas (Art. 42, Dto. N\u00ba\u00a01.759/72 T.O. 894/17).Patricia Beatriz Caris, Responsable, Despacho, Instituto Nacional de Asociativismo y Econom\u00eda Social.e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057642/18 v. 14/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5574336I#INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0ASOCIATIVISMO Y\u00a0ECONOM\u00cdA SOCIALEDICTOEL INSTITUTO NACIONAL DE ASOCIATIVISMO Y ECONOMIA SOCIAL con domicilio legal en Av. Belgrano 1656, C.A.B.A. notifica que por Resoluciones N\u00ba: 1205/18, 945/18, 1453/18, 696/18, 817/18, 810/18, 965/18, 1592/18, 1561/18, 1183/18, 959/18, 614/18, 1202/18, 1640/18, 740/18, 855/18, 839/18, 1578/18, 815/18, 783/18, 598/18 y 832/18 - INAES, ha resuelto RETIRAR LA AUTORIZACION PARA FUNCIONAR a las siguientes entidades: COOPERATIVA DE TRABAJO TODOS UNIDOS LTDA (Mat: 23.563), COOPERATIVA AGRICOLA ISLA VERDE LTDA (Mat: 311), COOPERATIVA DE TRABAJO GUAYACAN LTDA (Mat: 22.549), COOPERATIVA DE VIVIENDA CREDITO Y CONSUMO EL HORNERO LTDA (Mat: 13.809), COOPERATIVA DE VIVIENDA CREDITO Y CONSUMO Y SERVICIOS ASISTENCIALES LOS LITINES LTDA (Mat: 17.595), FEDERACION ARCOL ASOCIACION REGIONAL DE COOPERATIVAS LACTEAS LTDA (Mat: 12.172), todas con domicilio legal en la Provincia de C\u00f3rdoba; COOPERATIVA DE TAMBEROS DE TUCUMAN INDUSTRIAL DE PROVISION TRANSFORMACION Y COMERCIALIZACION LTDA (Mat: 823) con domicilio legal en la Provincia de Tucum\u00e1n; COOPERATIVA AGROPECUARIA DE TRANSFORMACION COMERCIALIZACION Y CONSUMO VALLES ZONDINO LTDA (Mat: 28.767), con domicilio legal en la Provincia de San Juan; COOPERATIVA DE PROVISION DE SERVICIOS PARA TITULARES DE AUTOMOTORES DE ALQUILER JUAN FELIPE IBARRA (Mat: 20.044) con domicilio legal en la Provincia de Santiago del Estero; COOPERATIVA ARGENTINA DE MEDICINA INTEGRAL CAMI DE TRABAJO LTDA (Mat: 6419), COOPERATIVA DE VIVIENDA CREDITO Y CONSUMO HOGAR LTDA (Mat: 12.387) ambas con domicilio legal en la Provincia de Santa Fe; COOPERATIVA DE TRABAJO SAN MARTIN LTDA (Mat: 26.072) con domicilio legal en la Provincia de Entre Rios; COOPERATIVA AGROPECUARIA LA CUCUCHA LTDA (Mat: 10.959), COOPERATIVA DE TRABAJO YAHA CATU LTDA (Mat: 33.122) ambas con domicilio legal en la Provincia de Corrientes; COOPERATIVA DE VIVIENDA CREDITO Y CONSUMO 28 DE JULIO LTDA (Mat: 23.840), con domicilio legal en la Provincia de Salta; COOPERATIVA DE TRABAJO DE SERVICIOS GENERALES LOURDES LTDA (Mat: 23.550), COOPERATIVA DE TRABAJO DE SERVICIOS GENERALES ALUEN LTDA (Mat: 24.496), ambas con domicilio legal en la Provincia de Santa Cruz; COOPERATIVA DE ROVISION DE SERVICIOS PARA ARTESANOS ACCION COOPERATIVA PARA EL CAMBIO SOCIAL A.C.C.A.S.O. LTDA (Mat: 31.988), COOPERATIVA APICOLA DE LOBOS LTDA (Mat: 28.494), COOPERATIVA DE TRABAJO SAN FRANCISCO DE PERGAMINO LTDA (Mat: 28.935), COOPERATIVA APICOLA TRENQUE LAUQUEN LTDA (Mat: 20.748), COOPERATIVA DE TRABAJO OBREROS UNIDOS DE SUIPACHA LTDA (Mat: 23.204), todas con domicilio legal en la Provincia de Buenos Aires. Contra la medida dispuesta son oponibles los siguientes Recursos: REVISI\u00d3N (Art. 22, inc. a) -10 d\u00edas- y Art. 22, incs. b) c) y d) -30 d\u00edas- Ley N\u00ba\u00a019.549). RECONSIDERACI\u00d3N (Art. 84 Dto. N\u00ba\u00a01.759/72 \u2013 T.O. 894/17, -10 d\u00edas-). ACLARATORIA (Art. 102, Dto. N\u00ba\u00a01.759/72 \u2013 T.O. 894/17, -5 d\u00edas-). Adem\u00e1s, proceder\u00e1, a opci\u00f3n del interesado, el recurso administrativo de ALZADA o la o la acci\u00f3n judicial pertinente (Art. 94 Dto. N\u00ba\u00a01.759/72 \u2013 T.O. 894/17, 15 d\u00edas-), como as\u00ed tambi\u00e9n el Recurso Judicial Directo contemplado en el Art. 103 de la Ley N\u00ba\u00a020.337, modificada por Ley N\u00ba\u00a022.816. Asimismo, se ampl\u00edan los plazos procesales que les corresponde por derecho en raz\u00f3n de la distancia desde el asiento de esta jurisdicci\u00f3n. Quedan debidamente notificadas (Art. 42, Dto. N\u00ba\u00a01.759/72 T.O. Dto. N\u00ba\u00a0894/17).Patricia Beatriz Caris, Responsable, Despacho, Instituto Nacional de Asociativismo y Econom\u00eda Social.e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057640/18 v. 14/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5574335I#INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0ASOCIATIVISMO Y\u00a0ECONOM\u00cdA SOCIALEDICTOEL INSTITUTO NACIONAL DE ASOCIATIVISMO Y ECONOMIA SOCIAL con domicilio legal en Av. Belgrano 1656, C.A.B.A. notifica que por RESFC-2018-548-APN-DI#INAES y su Rectificatoria RESFC-2018-1131-APN-DI#INAES\u00a0ha resuelto RETIRAR LA AUTORIZACION PARA FUNCIONAR a las siguientes entidades: CRECER CONSULTORA COOPERATIVA LIMITADA, DE PROVISI\u00d3N DE SERVICIOS PARA PROFESIONALES, MATRICULA 26.682; COOPERATIVA DE SERICIOS DE REMISES REMICOOP LIMITADA, MATRICULA 26.218; COOPERATIVA DE TRABAJO RESURGIR LIMITADA, MATRICULA 26.233; COOPERATIVA DE CREDITO DE VERA PINTADO Y LA CAMILA LIMITADA (COOP. CRED. VELAC. LIMITADA, MATRICULA 26.238; COOPERATIVA DE CREDITO LA CRIOLLA LIMITADA (COOP. CREDI. LA CRIOLLA LIMITADA) MATRICULA 26.239; COOPERATIVA DE CREDITO SAN JUSTO LIMITADA (COOP. CREDI. SAN JUSTO LIMITADA) MATRICULA 26.252; COOPERATIVA DE TRABAJO SOL DE RUCCI LIMITADA, MATRICULA 26.375, COOPERATIVA DE TRABAJO LA TABLADA \u201c2\u201d LIMITADA, MATRICULA 26.380; COOPERATIVA DE PRODUCCION Y CONSUMO PAN Y TRABAJO LIMITADA, MATRICULA 25.432; COOPERATIVA DE PRODUCTORES DEL OESTE SANTAFESINO, MATRICULA 25.442; COOPERATIVA DE TRABAJO LA UNION LIMITADA, MATRICULA 25.946; COOPERATIVA DE TRABAJO SERVICIOS GENERALES ROSARIO SUDOESTE LIMITADA, MATRICULA 25.133; COOPERATIVA DE TRABAJO EXPO CARNE LIMITADA, MATRICULA 25.161; COOPERATIVA DE TRABAJO RUEDAS ROSARIO LIMITADA, MATRICULA 25.166; COOPERATIVA DE APICULTORES BRAMTAC LIMITADA, MATRICULA 25.277; COOPERATIVA DE TRABAJO Y VIVIENDA 16 DE MARZO LIMITADA MATRICULA 25.287; COOPERATIVA DE TRABAJO MANUFACTURAS TEXTILES PAZ LIMITADA, MATRICULA 25.292, todas con domicilio legal en la Provincia de Santa Fe. Contra la medida dispuesta son oponibles los siguientes Recursos: REVISI\u00d3N (Art. 22, inc. a) -10 d\u00edas- y Art. 22, incs. b) c) y d) -30 d\u00edas- Ley N\u00ba\u00a019.549). RECONSIDERACI\u00d3N (Art. 84 Dto. N\u00ba\u00a01.759/72 \u2013 T.O. 894/17, -10 d\u00edas-). ACLARATORIA (Art. 102, Dto. N\u00ba\u00a01.759/72 \u2013 T.O. 894/17, -5 d\u00edas-). Adem\u00e1s, proceder\u00e1, a opci\u00f3n del interesado, el recurso administrativo de ALZADA o la o la acci\u00f3n judicial pertinente (Art. 94 Dto. N\u00ba\u00a01.759/72 \u2013 T.O. 894/17, 15 d\u00edas-), como as\u00ed tambi\u00e9n el Recurso Judicial Directo contemplado en el Art. 103 de la Ley N\u00ba\u00a020.337, modificada por Ley N\u00ba\u00a022.816. Asimismo, se ampl\u00edan los plazos procesales que les corresponde por derecho en raz\u00f3n de la distancia desde el asiento de esta jurisdicci\u00f3n. Queda debidamente notificada (Art. 42, Dto. N\u00ba\u00a01.759/72 T.O. N\u00ba\u00a0894/17).Patricia Beatriz Caris, Responsable, Despacho, Instituto Nacional de Asociativismo y Econom\u00eda Social.e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057639/18 v. 14/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5574330I#INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0ASOCIATIVISMO Y\u00a0ECONOM\u00cdA SOCIALEDICTOEL INSTITUTO NACIONAL DE ASOCIATIVISMO Y ECONOMIA SOCIAL con domicilio legal en Av. Belgrano 1656, C.A.B.A. notifica que por RESFC-2018-2236-APN-DI#INAES, ha resuelto aplicar a la COOPERATIVA DE VIVIENDA CREDITO Y CONSUMO SAN BENITO LTDA (Mat 33.743), con domicilio legal en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, la sanci\u00f3n contemplada por el art. 101 inc 2\u00ba de la Ley 20.337, modificada por la Ley N\u00ba\u00a022.816, consistente en una multa por valor de PESOS SEIS MIL ($\u00a06.000), la que deber\u00e1 ser abonada dentro de los DIEZ (10) d\u00edas de notificada. Contra la medida dispuesta son oponibles los siguientes Recursos: REVISI\u00d3N (Art. 22, inc. a) -10 d\u00edas- y Art. 22, incs. b) c) y d) -30 d\u00edas- Ley N\u00ba\u00a019.549). RECONSIDERACI\u00d3N (Art. 84 Dto. N\u00ba\u00a01.759/72 \u2013 T.O. 894/17, -10 d\u00edas-). ACLARATORIA (Art. 102, Dto. N\u00ba\u00a01.759/72 \u2013 T.O. 894/17, -5 d\u00edas-). Adem\u00e1s, proceder\u00e1, a opci\u00f3n del interesado, el recurso administrativo de ALZADA o la o la acci\u00f3n judicial pertinente (Art. 94 Dto. N\u00ba\u00a01.759/72 \u2013 T.O. 894/17, 15 d\u00edas-), como as\u00ed tambi\u00e9n el Recurso Judicial Directo contemplado en el Art. 103 de la Ley N\u00ba\u00a020.337, modificada por Ley N\u00ba\u00a022.816. Queda debidamente notificada (Art. 42, Dto. N\u00ba\u00a01.759/72 T.O. Dto. N\u00ba\u00a0894/17).Patricia Beatriz Caris, Responsable, Despacho, Instituto Nacional de Asociativismo y Econom\u00eda Social.e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057634/18 v. 14/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5575041I#ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOSDIRECCI\u00d3N GENERAL DE\u00a0ADUANASADUANA DE\u00a0RAFAELALa Direcci\u00f3n General de Aduanas, comunica mediante el presente por un (1) d\u00eda a quienes acreditan su derecho a disponer de la mercader\u00eda cuya identificaci\u00f3n abajo se detalla, que conforme lo estatuye el Art\u00edculo 418 de la Ley 22415, podr\u00e1 solicitar respecto a ella alguna destinaci\u00f3n autorizada dentro del plazo de treinta (30) d\u00edas corridos contados desde la publicaci\u00f3n del presente, sin perjuicio del pago de las multas que pudieren corresponder, bajo apercibimiento de que en caso de incomparecencia se considerar\u00e1 a la mercader\u00eda abandonada a favor del Estado y se proceder\u00e1 a destinarla de acuerdo al art. 4 de la Ley 25603 o a su destrucci\u00f3n en caso de corresponder de acuerdo al art. 448 del C.A.A dichos efectos, los interesados deber\u00e1n presentarse ante la Oficina Administrativa de la Aduana de Rafaela, sita en Necochea 215 PA de la citada localidad.LISTA DE MERCADER\u00cdA SIN TITULAR CONOCIDO \u2013 ADUANA DE RAFAELAFecha de Procedimiento G.N. Sunchales y/o RafaelaActuaci\u00f3n N\u00b0\u00a0CantidadMercader\u00edaRemitente/Destinatario25/03/1817922-42-201819.200CierresNN25/03/1817922-43-201818.000CierresNN25/03/1817922-44-201813.200CierresNN-CARDOZO VELASQUEZ, E.25/03/1817922-46-201815.200CierresNN-ROSAS SARAVIA, JOSE A.25/03/1817922-53-201819.000CierresNN35S\u00e1banas10/06/1817922-54-201816CamperasNN-AVEDA\u00d1O MEJIA, CRISTIAN11Chalecos13/05/1817922-79-201818SweatersNN-OCAMPO HILARION50Camperas08/03/1817922-80-2018220CamperasNN2.340Calzoncillos19/03/1817922-82-2018180SweatersNN-VARGAS FERNANDEZ, L.25/03/1817922-92-2018400MantasNN18/02/1817922-101-201825Zapatillas (par)NN5Camperas430Toallas18Mantas25/03/1817922-103-201896CortinasNN-YONILA, DANIELA GIRA93Juegos de s\u00e1banas20/11/1717922-118-2018360Ojotas Crocs (par)NN-ORTIZ GLORIA06/11/1717922-133-201896Zapatillas (par)NN-CHOQUE FITA, SONIA12Blusas07/11/1617920-44-2016/12100Mantas de beb\u00e9NN-BRAGEDA, NOELIA-OCHOA, MARIELA420Boxers180BombachasCarlos Alberto Ronchi, Jefe de Secci\u00f3n A/C, Secci\u00f3n Inspecci\u00f3n Ex Ante (AD SAFE), Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos.e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057845/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n#I5575291I#ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOSDIRECCI\u00d3N GENERAL DE\u00a0ADUANASDIRECCI\u00d3N REGIONAL ADUANERA PAMPEANAADUANA DE\u00a0BAH\u00cdA BLANCAOBJETO: PUBLICACI\u00d3N REZAGOS. Aduana Bah\u00eda Blanca dependiente de la Direcci\u00f3n Regional Aduanera Pampeana, anuncia por \u00fanica vez a aquellos que acrediten su derecho a disponer de las mercader\u00edas en situaci\u00f3n prevista en inciso b) del art\u00edculo N\u00b0\u00a0417 de la ley 22415, cuya identificaci\u00f3n a continuaci\u00f3n se indican en el cuadro, a solicitar alguna de las destinaciones autorizadas en la normativa vigente, en virtud de lo prescripto en el art\u00edculo N\u00b0\u00a01 de la Ley 25603, previo pago de las multas que por derecho correspondiere.ConsignatarioMANIConocimientoDescripci\u00f3nEmbalajeMCA/MOD/NROTotalEstadoENERGY HOLDING S.A17003MANI000192ZPECAO7TAOKU05832606,00,12,000T(Bauxita Calcinada)BOLSONEPG 1081A \u2013 Mod. 30/50 162 ton \u2013 Mod 20/40 108 ton270 tons.Nuevo Imp.ENERGY HOLDING S.A17003MANI000193RPECAO7TAOKU05842606,00,12,000T(Bauxita Calcinada)BOLSONEPG 1081A \u2013 Mod. 30/50 216 ton \u2013 Mod 20/40 54 ton270 tons.Nuevo Imp.ENERGY HOLDING S.A17003MANI000194SPECAO7TAOKU05852606,00,12,000T(Bauxita Calcinada)BOLSONEPG 1081A \u2013 Mod. 30/50 216 ton \u2013 Mod 20/40 54 ton270 tons.Nuevo Imp.ENERGY HOLDING S.A17003MANI000195TPECAO7TAOKI05862606,00,12,000T(Bauxita Calcinada)BOLSONEPG 1081A \u2013 Mod. 30/50 270 ton270 tons.Nuevo Imp.ENERGY HOLDING S.A17003MANI000197VPECAO7TAOKU05882606,00,12,000T(Bauxita Calcinada)BOLSONEPG 1081A \u2013 Mod. 30/50 189 ton \u2013 Mod 20/40 81 ton270 tons.Nuevo Imp.ENERGY HOLDING S.A17003MANI000209PPECAO7TAOKU05912606,00,12,000T(Bauxita Calcinada)BOLSONEPG 1081A \u2013 Mod. 30/50 189 ton \u2013 Mod 20/40 81 ton270 tons.Nuevo Imp.ENERGY HOLDING S.A17003MANI000210HPECAO7TAOKU05922606,00,12,000T(Bauxita Calcinada)BOLSONEPG 1081A \u2013 Mod. 30/50 189 ton \u2013 Mod 20/40 81 ton270 tons.Nuevo Imp.ENERGY HOLDING S.A17003MANI000211XPECAO7TAOKU05932606,00,12,000T(Bauxita Calcinada)BOLSONEPG 1081A \u2013 Mod. 30/50 189 ton \u2013 Mod 20/40 81 ton270 tons.Nuevo Imp.ENERGY HOLDING S.A17003MANI000212JPECAO7TAOKI05942606,00,12,000T(Bauxita Calcinada)BOLSONEPG 1081A \u2013 Mod. 30/50 189 ton \u2013 Mod 20/40 81 ton270 tons.Nuevo Imp.ENERGY HOLDING S.A17003MANI000213KPECAO7TAOKU05952606,00,12,000T(Bauxita Calcinada)BOLSONEPG 1081A \u2013 Mod. 30/50 189 ton \u2013 Mod 20/40 81 ton270 tons.Nuevo Imp.ENERGY HOLDING S.A17003MANI000214LPECAO7TAOKU05962606,00,12,000T(Bauxita Calcinada)BOLSONEPG 1081A \u2013 Mod. 30/50 189 ton \u2013 Mod 20/40 81 ton270 tons.Nuevo Imp.ENERGY HOLDING S.A17003MANI000225NPECAO7TAOKU06162606,00,12,000T(Bauxita Calcinada)BOLSONEPG 1081A \u2013 Mod. 30/50 189 ton \u2013 Mod 20/40 81 ton270 tons.Nuevo Imp.ENERGY HOLDING S.A17003MANI000227PPECAO7TAOKU06172606,00,12,000T(Bauxita Calcinada)BOLSONEPG 1081A \u2013 Mod. 30/50 189 ton \u2013 Mod 20/40 81 ton270 tons.Nuevo Imp.ENERGY HOLDING S.A17003MANI000228ZPECAO7TAOKI06182606,00,12,000T(Bauxita Calcinada)BOLSONEPG 1081A \u2013 Mod. 30/50 189 ton \u2013 Mod 20/40 81 ton270 tons.Nuevo Imp.ENERGY HOLDING S.A17003MANI000229RPECAO7TAOKU06192606,00,12,000T(Bauxita Calcinada)BOLSONEPG 1081A \u2013 Mod. 30/50 189 ton \u2013 Mod 20/40 81 ton270 tons.Nuevo Imp.ENERGY HOLDING S.A17003MANI000230JPECAO7TAOKU06202606,00,12,000T(Bauxita Calcinada)BOLSONEPG 1081A \u2013 Mod. 30/50 189 ton \u2013 Mod 20/40 81 ton270 tons.Nuevo Imp.ENERGY HOLDING S.A17003MANI000231KPECAO7TAOKU06212606,00,12,000T(Bauxita Calcinada)BOLSONEPG 1081A \u2013 Mod. 30/50 189 ton \u2013 Mod 20/40 81 ton270 tons.Nuevo Imp.ENERGY HOLDING S.A17003MANI000232LPECAO7TAOKU06222606,00,12,000T(Bauxita Calcinada)BOLSONEPG 1081A \u2013 Mod. 30/50 189 ton \u2013 Mod 20/40 81 ton270 tons.Nuevo Imp.ERZETIC MARIA PAULA16003MANI000756V17003MARE000001F2606,00,12,000T(Bauxita Calcinada)UNIDADS/M \u2013 Mod. LL10 y CL202 Un.Nuevo Imp.ALFALFA Y FORRAJE DE LA PATAGO16003MANI000717S16003MARE000001E2 conjuntos de cruz y cojinetes para tractorUNIDADJohn Deere AT 1498272 Un.Nuevo Imp.16003MANI000717S16003MARE000001EAnillo de retenci\u00f3n para tractorUNIDADJohn Deere R1883481 Un.Nuevo Imp.HALLIBURTON ARGENTINA SOCIEDAD18003MANI000112J18003MARE000005KCinta transportadoraUNIDADMca. Halliburton S/N1 Un.Usado Imp.HALLIBURTON ARGENTINA SOCIEDAD18003MANI000112J18003MARE000006LCinta transportadoraUNIDADMca. Halliburton S/N1 Un.Usado Imp.Laura Scalezi, A/C Sec. Administ. y Financiera, Dir. Reg. Aduanera Pampeana.e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a058095/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n"}
{"structured": {"titulo": "ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICA", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 06/08/2018", "sintesis": "DI-2018-7957-APN-ANMAT#MS"}, "full-text": "\n\n#I5574370I#ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICADisposici\u00f3n 7957/2018DI-2018-7957-APN-ANMAT#MSCiudad de Buenos Aires, 06/08/2018VISTO el Expediente N\u00ba\u00a01-47-5290-18-0 del Registro de esta Administraci\u00f3n Nacional de Medicamentos, Alimentos y Tecnolog\u00eda M\u00e9dica (ANMAT);\u00a0yCONSIDERANDO:Que por las presentes actuaciones la firma IG CENTER S.R.L. solicita la baja de su habilitaci\u00f3n otorgada como \u201cLABORATORIO ELABORADOR DE MEZCLAS DE NUTRICI\u00d3N PARENTERAL EXTEMPOR\u00c1NEA\u201d, con domicilio sito en la calle Pringles N\u00b0\u00a018, Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aries; bajo el Legajo N\u00b0\u00a07399.Que asimismo corresponde proceder a la limitaci\u00f3n de quien ejerce la Direcci\u00f3n T\u00e9cnica del referido establecimiento.Que la Direcci\u00f3n de Gesti\u00f3n de Informaci\u00f3n T\u00e9cnica ha tomado intervenci\u00f3n de su competencia.Que se act\u00faa en virtud de las facultades conferidas por los Decretos N\u00ba\u00a01490 de fecha 20 de agosto de 1992 y 101 del 16 de diciembre de 2015.Por ello;EL\u00a0ADMINISTRADOR NACIONAL DE\u00a0LA\u00a0ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICADISPONE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- D\u00e1se la baja a la habilitaci\u00f3n otorgada a la firma IG CENTER S.R.L. como \u201cLABORATORIO ELABORADOR DE MEZCLAS DE NUTRICI\u00d3N PARENTERAL EXTEMPOR\u00c1NEA\u201d, con domicilio sito en la calle Pringles N\u00b0\u00a018, Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aries; bajo el Legajo N\u00b0\u00a07399.ART\u00cdCULO 2\u00ba.- Canc\u00e9lase el Certificado de Inscripci\u00f3n de Establecimiento otorgado bajo el Legajo N\u00b0\u00a07399, cuyo original obra a fojas 2.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- Lim\u00edtase la Direcci\u00f3n T\u00e9cnica de la Farmac\u00e9utica Sra. M\u00f3nica Susana TELERMAN, Matr\u00edcula N\u00b0\u00a09241, a partir del 9 de mayo de 2018.ART\u00cdCULO 4\u00ba.- Reg\u00edstrese; g\u00edrese a la Direcci\u00f3n de Gesti\u00f3n de Informaci\u00f3n T\u00e9cnica, a la Direcci\u00f3n de Vigilancia de Productos para la Salud y a la Direcci\u00f3n de Relaciones Institucionales y Regulaci\u00f3n Publicitaria (ANMAT FEDERAL) a sus efectos. D\u00e9se a la Direcci\u00f3n del Registro Oficial para su publicaci\u00f3n; cumplido; arch\u00edvese. Carlos Alberto Chialee. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057674/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICA", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 06/08/2018", "sintesis": "DI-2018-7956-APN-ANMAT#MS"}, "full-text": "\n\n#I5574372I#ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICADisposici\u00f3n 7956/2018DI-2018-7956-APN-ANMAT#MSCiudad de Buenos Aires, 06/08/2018VISTO el Expediente N\u00ba\u00a01-47-4943-18-0 del Registro de esta Administraci\u00f3n Nacional de Medicamentos, Alimentos y Tecnolog\u00eda M\u00e9dica (ANMAT);\u00a0yCONSIDERANDO:Que por las presentes actuaciones la firma AUDIFARM SALUD S.A. solicita la baja de su habilitaci\u00f3n otorgada para efectuar \u201cTR\u00c1NSITO INTERJURISDICCIONAL DE MEDICAMENTOS Y ESPECIALIDADES MEDICINALES\u201d , con domicilio sito en la calle Don Bosco N\u00b0\u00a04158/60 \u2013 PB y ET UF N\u00b0\u00a01, Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aries; bajo el Legajo N\u00b0\u00a0483.Que asimismo corresponde proceder a la limitaci\u00f3n de quien ejerce la Direcci\u00f3n T\u00e9cnica del referido establecimiento.Que la Direcci\u00f3n de Gesti\u00f3n de Informaci\u00f3n T\u00e9cnica ha tomado intervenci\u00f3n de su competencia.Que se act\u00faa en virtud de las facultades conferidas por los Decretos N\u00ba\u00a01490 de fecha 20 de agosto de 1992 y 101 del 16 de diciembre de 2015.Por ello;EL\u00a0ADMINISTRADOR NACIONAL DE\u00a0LA\u00a0ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICADISPONE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- D\u00e1se la baja a la habilitaci\u00f3n otorgada a la firma AUDIFARM SALUD S.A. para efectuar \u201cTR\u00c1NSITO INTERJURISDICCIONAL DE MEDICAMENTOS Y ESPECIALIDADES MEDICINALES\u201d , con domicilio sito en la calle Don Bosco N\u00b0\u00a04158/60 \u2013 PB y ET UF N\u00b0\u00a01, Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aries; bajo el Legajo N\u00b0\u00a0483.ART\u00cdCULO 2\u00ba.- Canc\u00e9lase el Certificado de Inscripci\u00f3n de Establecimiento y la Constancia de Cumplimiento de Buenas Pr\u00e1cticas de Distribuci\u00f3n de Medicamentos, otorgadas bajo el Legajo N\u00b0\u00a0483.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- Lim\u00edtase la Direcci\u00f3n T\u00e9cnica del Farmac\u00e9utico Sr. Antonio Alfonso FRAGASSI, Matr\u00edcula N\u00b0\u00a013.330, a partir del 10 de mayo de 2018ART\u00cdCULO 4\u00ba.- Reg\u00edstrese; g\u00edrese a la Direcci\u00f3n de Gesti\u00f3n de Informaci\u00f3n T\u00e9cnica, a la Direcci\u00f3n de Vigilancia de Productos para la Salud y a la Direcci\u00f3n de Relaciones Institucionales y Regulaci\u00f3n Publicitaria (ANMAT FEDERAL) a sus efectos. D\u00e9se a la Direcci\u00f3n del Registro Oficial para su publicaci\u00f3n; cumplido; arch\u00edvese. Carlos Alberto Chialee. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057676/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICA", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 06/08/2018", "sintesis": "DI-2018-7953-APN-ANMAT#MS"}, "full-text": "\n\n#I5574374I#ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICADisposici\u00f3n 7953/2018DI-2018-7953-APN-ANMAT#MSCiudad de Buenos Aires, 06/08/2018VISTO el Expediente N\u00ba\u00a01-47-1110-847-17-9 del Registro de esta Administraci\u00f3n Nacional de Medicamentos, Alimentos y Tecnolog\u00eda M\u00e9dica (ANMAT);\u00a0yCONSIDERANDO:Que inicia las presentes actuaciones el INSTITUTO NACIONAL DE MEDICAMENTOS \u2013INAME- en el marco de verificaci\u00f3n de funcionamiento de establecimientos habilitados por esta Administraci\u00f3n Nacional.Que la firma LABORATORIO ROSARIO S.A. fue habilitada como \u201cElaborador y fraccionador de productos de Farmacopea Argentina seg\u00fan Disposici\u00f3n N\u00b0\u00a03404/99 en las formas farmac\u00e9uticas de l\u00edquidos y polvos. Elaborador de Productos de Higiene Personal, Cosm\u00e9ticos y Perfumes en las formas de l\u00edquidos no inflamables y semis\u00f3lidos\u201d con domicilio sito en la calle San Luis N\u00b0\u00a04216, Rosario, Provincia de Santa Fe; Legajo N\u00b0\u00a07369.Que a fojas 5 obra el informe t\u00e9cnico del Departamento de Inspector\u00eda del INAME se\u00f1alando que en la inspeccion realizada por O.I. 2017/1180-INAME-162 el establecimiento se encontraba vac\u00edo y sin ning\u00fan equipamiento; la directora t\u00e9cnica manifiesta que realizaron la baja en la jurisdicci\u00f3n pues no renovaron el contrato del edificio.Que a fojas 8 toma conocimiento la Direcci\u00f3n de Vigilancia de Productos para la Salud \u00e1rea Productos de Cosm\u00e9ticos.Que la Direcci\u00f3n de Gesti\u00f3n de Informaci\u00f3n T\u00e9cnica ha tomado intervenci\u00f3n de su competencia.Que se act\u00faa en virtud de las facultades conferidas por los Decretos N\u00ba\u00a01490 de fecha 20 de agosto de 1992 y 101 del 16 de diciembre de 2015.Por ello;EL\u00a0ADMINISTRADOR NACIONAL DE\u00a0LA\u00a0ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICADISPONE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- D\u00e1se la baja a la habilitaci\u00f3n otorgada a la firma LABORATORIO ROSARIO S.A. habilitada como \u201cElaborador y fraccionador de productos de la Farmacopea Argentina seg\u00fan Disposici\u00f3n N\u00b0\u00a03404/99 en las formas farmac\u00e9uticas de l\u00edquidos y polvos. Elaborador de Productos de Higiene Personal, Cosm\u00e9ticos y Perfumes en las formas de l\u00edquidos no inflamables y semis\u00f3lidos\u201d con domicilio sito en la calle San Luis N\u00b0\u00a04216, Rosario, Provincia de Santa Fe.ART\u00cdCULO 2\u00ba.- Canc\u00e9lase el Legajo N\u00b0\u00a07369.ART\u00cdCULO 3\u00ba.- Reg\u00edstrese; g\u00edrese a la Direcci\u00f3n de Gesti\u00f3n de Informaci\u00f3n T\u00e9cnica y al Instituto Nacional de Medicamentos, Departamento de Inspector\u00eda a sus efectos. D\u00e9se a la Direcci\u00f3n del Registro Oficial para su publicaci\u00f3n; cumplido; arch\u00edvese. Carlos Alberto Chialee. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057678/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICA", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 06/08/2018", "sintesis": "DI-2018-7924-APN-ANMAT#MS"}, "full-text": "\n\n#I5574365I#ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICADisposici\u00f3n 7924/2018DI-2018-7924-APN-ANMAT#MSCiudad de Buenos Aires, 06/08/2018VISTO el Expediente N\u00ba\u00a01-47-5446-18-0 del Registro de esta Administraci\u00f3n Nacional de Medicamentos, Alimentos y Tecnolog\u00eda M\u00e9dica (ANMAT);\u00a0yCONSIDERANDO:Que por las presentes actuaciones la firma DROGUER\u00cdA COMARSA S.A. solicita la baja de su habilitaci\u00f3n otorgada para efectuar \u201cTR\u00c1NSITO INTERJURISDICCIONAL DE MEDICAMENTOS Y ESPECIALIDADES MEDICINALES\u201d, con domicilio sito en la calle Heredia N\u00b0\u00a0889/9, Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aries; bajo el Legajo N\u00b0\u00a0516.Que asimismo corresponde proceder a la limitaci\u00f3n de quien ejerce la Direcci\u00f3n T\u00e9cnica del referido establecimiento.Que la Direcci\u00f3n de Gesti\u00f3n de Informaci\u00f3n T\u00e9cnica ha tomado intervenci\u00f3n de su competencia.Que se act\u00faa en virtud de las facultades conferidas por los Decretos N\u00ba\u00a01490 de fecha 20 de agosto de 1992 y 101 del 16 de diciembre de 2015.Por ello;EL\u00a0ADMINISTRADOR NACIONAL DE\u00a0LA\u00a0ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICADISPONE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- D\u00e1se la baja a la habilitaci\u00f3n otorgada a la firma DROGUER\u00cdA COMARSA S.A. para efectuar \u201cTR\u00c1NSITO INTERJURISDICCIONAL DE MEDICAMENTOS Y ESPECIALIDADES MEDICINALES\u201d , con domicilio sito en la calle Heredia N\u00b0\u00a0889/9, Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aries; bajo el Legajo N\u00b0\u00a0516.ART\u00cdCULO 2\u00ba.- Canc\u00e9lase el Certificado de Inscripci\u00f3n de Establecimiento y la Constancia de Cumplimiento de Buenas Pr\u00e1cticas de Distribuci\u00f3n de Medicamentos, otorgadas bajo el Legajo N\u00b0\u00a0516, cuyos originales obran a fojas 2 y 3.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- Lim\u00edtase la Direcci\u00f3n T\u00e9cnica de la Farmac\u00e9utica Sra. Mar\u00eda Consuelo GONZ\u00c1LEZ, Matr\u00edcula N\u00b0\u00a08570, a partir del 31 de mayo de 2018.ART\u00cdCULO 4\u00ba.- Reg\u00edstrese; g\u00edrese a la Direcci\u00f3n de Gesti\u00f3n de Informaci\u00f3n T\u00e9cnica, a la Direcci\u00f3n de Vigilancia de Productos para la Salud y a la Direcci\u00f3n de Relaciones Institucionales y Regulaci\u00f3n Publicitaria (ANMAT FEDERAL) a sus efectos. D\u00e9se a la Direcci\u00f3n del Registro Oficial para su publicaci\u00f3n; cumplido; arch\u00edvese. Carlos Alberto Chialee. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057669/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICA", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 06/08/2018", "sintesis": "DI-2018-7923-APN-ANMAT#MS"}, "full-text": "\n\n#I5574395I#ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICADisposici\u00f3n 7923/2018DI-2018-7923-APN-ANMAT#MSCiudad de Buenos Aires, 06/08/2018VISTO el Expediente N\u00ba\u00a01-47-1110-656-17-9 del Registro de esta Administraci\u00f3n Nacional de Medicamentos, Alimentos y Tecnolog\u00eda M\u00e9dica (ANMAT);\u00a0yCONSIDERANDO:Que inicia las presentes actuaciones el INSTITUTO NACIONAL DE MEDICAMENTOS \u2013INAME- en el marco de verificaci\u00f3n de funcionamiento de establecimientos habilitados por esta Administraci\u00f3n Nacional.Que la firma FRAMINGHAM PHARMA S.R.L. fue habilitada como \u201cLaboratorio de especialidades medicinales para acondicionamiento primario en frascos en la forma farmac\u00e9utica de c\u00e1psulas blandas. Acondicionamiento secundario de especialidades medicinales y de productos de higiene personal, cosm\u00e9ticos y perfumes\u201d con domicilio sito en la calle Ag\u00fcero N\u00b0\u00a0363/65, Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires; Legajo N\u00b0\u00a07033.Que a fojas 5 obra el informe t\u00e9cnico del Departamento de Inspector\u00eda del INAME se\u00f1alando que en la inspecci\u00f3n realizada por O.I. 2017/1694-INAME-239 el apoderado legal de la firma manifiesta que no est\u00e1 realizando ninguna actividad de especialidades medicinales, que no tiene fecha de restablecimiento, prestando conformidad a la baja de la habilitaci\u00f3n otorgada.Que a fojas 8 toma conocimiento la Direcci\u00f3n de Vigilancia de Productos para la Salud \u00e1rea Productos de Cosm\u00e9ticos.Que la Direcci\u00f3n de Gesti\u00f3n de Informaci\u00f3n T\u00e9cnica ha tomado intervenci\u00f3n de su competencia.Que se act\u00faa en virtud de las facultades conferidas por los Decretos N\u00ba\u00a01490 de fecha 20 de agosto de 1992 y 101 del 16 de diciembre de 2015.Por ello;EL\u00a0ADMINISTRADOR NACIONAL DE\u00a0LA\u00a0ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICADISPONE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- D\u00e1se la baja a la habilitaci\u00f3n otorgada a la firma FRAMINGHAM PHARMA S.R.L. habilitada como \u201cLaboratorio de especialidades medicinales para acondicionamiento primario en frascos en la forma farmac\u00e9utica de c\u00e1psulas blandas. Acondicionamiento secundario de especialidades medicinales y de productos de higiene personal, cosm\u00e9ticos y perfumes\u201d con domicilio sito en la calle Ag\u00fcero N\u00b0\u00a0363/65, Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires; Legajo N\u00b0\u00a07033.ART\u00cdCULO 2\u00ba.- Canc\u00e9lase el Legajo N\u00b0\u00a07033.ART\u00cdCULO 3\u00ba.- Reg\u00edstrese; g\u00edrese a la Direcci\u00f3n de Gesti\u00f3n de Informaci\u00f3n T\u00e9cnica y al Instituto Nacional de Medicamentos, Departamento de Inspector\u00eda a sus efectos. D\u00e9se a la Direcci\u00f3n del Registro Oficial para su publicaci\u00f3n; cumplido; arch\u00edvese. Carlos Alberto Chialee. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057699/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n"}
{"structured": {"titulo": "ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICA", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 06/08/2018", "sintesis": "DI-2018-7868-APN-ANMAT#MS"}, "full-text": "\n\n#I5574351I#ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICADisposici\u00f3n 7868/2018DI-2018-7868-APN-ANMAT#MSCiudad de Buenos Aires, 06/08/2018VISTO el EX-2018-29714031-APN-DGIT#ANMAT correspondiente al Registro de la Administraci\u00f3n Nacional de Medicamentos, Alimentos y Tecnolog\u00eda M\u00e9dica (ANMAT);\u00a0yCONSIDERANDO:Que la Ley de Medicamentos N\u00b0\u00a016.463 regula la producci\u00f3n, elaboraci\u00f3n, fraccionamiento, comercializaci\u00f3n, importaci\u00f3n, exportaci\u00f3n y dep\u00f3sito, en jurisdicci\u00f3n nacional o con destino al comercio interprovincial de las drogas, productos qu\u00edmicos, reactivos, formas farmac\u00e9uticas, medicamentos, elementos de diagn\u00f3stico y todo otro producto de uso y aplicaci\u00f3n en medicina humana y las personas de existencia visible o ideal que intervengan en dichas actividades.Que de conformidad con el art\u00edculo 2\u00b0 de dicha ley, las actividades mencionadas s\u00f3lo podr\u00e1n realizarse, previa autorizaci\u00f3n y bajo el contralor de la autoridad sanitaria, en establecimientos habilitados por ella y bajo la direcci\u00f3n t\u00e9cnica del profesional universitario correspondiente; todo ello en las condiciones y dentro de las normas que establezca la reglamentaci\u00f3n, atendiendo a las caracter\u00edsticas particulares de cada actividad y a razonables garant\u00edas t\u00e9cnicas en salvaguardia de la salud p\u00fablica y de la econom\u00eda del consumidor.Que el Decreto N\u00b0\u00a01490/92 cre\u00f3 esta ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y TECNOLOG\u00cdA M\u00c9DICA (ANMAT) otorg\u00e1ndole competencia en todo lo referido al control y fiscalizaci\u00f3n sobre la calidad y sanidad de los productos, substancias, elementos y materiales consumidos o utilizados en la medicina, alimentaci\u00f3n y cosm\u00e9tica humanas, como as\u00ed tambi\u00e9n sobre el contralor de las actividades, procesos y tecnolog\u00edas que se realicen en funci\u00f3n del aprovisionamiento, producci\u00f3n, elaboraci\u00f3n, fraccionamiento, importaci\u00f3n y/o exportaci\u00f3n, dep\u00f3sito y comercializaci\u00f3n de dichos productos.Que el art\u00edculo 7\u00b0 del Decreto N\u00b0\u00a0150/92 (t.o. 1993), reglamentario de la Ley de Medicamentos, determina que \u201clos establecimientos dedicados a la producci\u00f3n o fraccionamiento de medicamentos y de drogas destinadas a ser utilizadas en la preparaci\u00f3n de medicamentos deber\u00e1n: a) funcionar bajo la direcci\u00f3n t\u00e9cnica de profesionales universitarios farmac\u00e9uticos o qu\u00edmicos u otros profesionales con t\u00edtulos habilitantes, seg\u00fan la naturaleza de los productos; b) disponer de locales e instalaciones adecuados a la naturaleza de los productos a fabricar o fraccionar; c) disponer de equipos y elementos de prueba normalizados para el ensayo, contralor y conservaci\u00f3n de los productos; e) asegurar condiciones higi\u00e9nico-sanitarias de acuerdo con las necesidades y requisitos de los procesos de elaboraci\u00f3n o fraccionamiento; f) respecto a las drogas que determine la reglamentaci\u00f3n del presente, llevar los libros de fabricaci\u00f3n, control y egreso y protocolos por partida, conservando la documentaci\u00f3n, y suministrar al Ministerio de Salud y Acci\u00f3n Social informaci\u00f3n sobre existencias y egresos; g) entregar \u00fanicamente drogas o medicamentos a personas f\u00edsicas ideales habilitadas para su utilizaci\u00f3n, tenencia, o expendio al p\u00fablico, tomando en todos los casos los recaudos necesarios que justifiquen su destino asegurado\u201d.Que esta Administraci\u00f3n Nacional, a trav\u00e9s de la DIRECCI\u00d3N DE GESTI\u00d3N DE INFORMACI\u00d3N T\u00c9CNICA, lleva el registro de Inscripci\u00f3n de Establecimientos, identific\u00e1ndolos por un n\u00famero de Legajo que se asigna en el proceso de habilitaci\u00f3n.Que la referida Direcci\u00f3n viene realizando un control sistem\u00e1tico de legajos inscriptos en el Registro de Establecimientos de esta Administraci\u00f3n Nacional, que no registran desde hace varios a\u00f1os, ninguna actividad en el rubro que oportunamente fueran habilitados, y no poseen productos inscriptos en el Registro de Especialidades Medicinales (REM) vigentes.Que la implementaci\u00f3n del Vadem\u00e9cum Nacional de Medicamentos (VNM) por Disposici\u00f3n ANMAT N\u00b0\u00a05039/14 permite contar con informaci\u00f3n precisa sobre los establecimientos habilitados y sus productos inscriptos en el REM.Que la firma DEXTER S.A.I.C., con domicilio en la calle Teniente General Juan Domingo Per\u00f3n N\u00b0\u00a02521, Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, se encuentra habilitada en el Registro de Inscripci\u00f3n de Establecimientos, como \u201cLABORATORIO DE ESPECIALIDADES MEDICINALES Y COSM\u00c9TICOS, IMPORTACI\u00d3N Y ELABORACI\u00d3N DE ELEMENTOS DE DIAGN\u00d3STICO, IMPORTADORES Y EXPORTADORES DE DROGAS, PRODUCTOS FARMAC\u00c9UTICOS Y ELEMENTOS DE DIAGN\u00d3STICO\u201d, bajo el Legajo N\u00b0\u00a06765, no est\u00e1 incluida en el VNM ni pose productos inscriptos y vigentes en el REM, al d\u00eda de la fecha.Que las bajas de estas habilitaciones permitir\u00e1n un mejor ordenamiento del Registro de Establecimientos de esta Administraci\u00f3n Nacional.Que corresponde proceder a la baja de la habilitaci\u00f3n en cuesti\u00f3n por no realizar ninguna actividad vinculada con el rubro asignado oportunamente.Que la DIRECCI\u00d3N DE GESTI\u00d3N DE INFORMACI\u00d3N T\u00c9CNICA ha tomado intervenci\u00f3n de su competencia.Que se act\u00faa en virtud de las facultades conferidas por los Decretos N\u00ba\u00a01490 de fecha 20 de agosto de 1992 y 101 del 16 de diciembre de 2015.Por ello;EL\u00a0ADMINISTRADOR NACIONAL DE\u00a0LA\u00a0ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICADISPONE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- D\u00e1se la baja a la habilitaci\u00f3n otorgada a la firma DEXTER S.A.I.C., con domicilio en la calle Teniente General Juan Domingo Per\u00f3n N\u00b0\u00a02521, Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, como \u201cLABORATORIO DE ESPECIALIDADES MEDICINALES Y COSM\u00c9TICOS, IMPORTACI\u00d3N Y ELABORACI\u00d3N DE ELEMENTOS DE DIAGN\u00d3STICO, IMPORTADORES Y EXPORTADORES DE DROGAS, PRODUCTOS FARMAC\u00c9UTICOS Y ELEMENTOS DE DIAGN\u00d3STICO\u201d, bajo el Legajo N\u00b0\u00a06765.ART\u00cdCULO 2\u00ba.- Reg\u00edstrese; g\u00edrese a la Direcci\u00f3n de Gesti\u00f3n de Informaci\u00f3n T\u00e9cnica y al Instituto Nacional de Medicamentos, Departamento de Inspector\u00eda a sus efectos. D\u00e9se a la Direcci\u00f3n del Registro Oficial para su publicaci\u00f3n; cumplido; arch\u00edvese. Carlos Alberto Chialee. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057655/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICA", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 06/08/2018", "sintesis": "DI-2018-7865-APN-ANMAT#MS"}, "full-text": "\n\n#I5574346I#ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICADisposici\u00f3n 7865/2018DI-2018-7865-APN-ANMAT#MSCiudad de Buenos Aires, 06/08/2018VISTO el EX-2018-29710168-APN-DGIT#ANMAT correspondiente al Registro de la Administraci\u00f3n Nacional de Medicamentos, Alimentos y Tecnolog\u00eda M\u00e9dica (ANMAT);\u00a0yCONSIDERANDO:Que la Ley de Medicamentos N\u00b0\u00a016.463 regula la producci\u00f3n, elaboraci\u00f3n, fraccionamiento, comercializaci\u00f3n, importaci\u00f3n, exportaci\u00f3n y dep\u00f3sito, en jurisdicci\u00f3n nacional o con destino al comercio interprovincial de las drogas, productos qu\u00edmicos, reactivos, formas farmac\u00e9uticas, medicamentos, elementos de diagn\u00f3stico y todo otro producto de uso y aplicaci\u00f3n en medicina humana y las personas de existencia visible o ideal que intervengan en dichas actividades.Que de conformidad con el art\u00edculo 2\u00b0 de dicha ley, las actividades mencionadas s\u00f3lo podr\u00e1n realizarse, previa autorizaci\u00f3n y bajo el contralor de la autoridad sanitaria, en establecimientos habilitados por ella y bajo la direcci\u00f3n t\u00e9cnica del profesional universitario correspondiente; todo ello en las condiciones y dentro de las normas que establezca la reglamentaci\u00f3n, atendiendo a las caracter\u00edsticas particulares de cada actividad y a razonables garant\u00edas t\u00e9cnicas en salvaguardia de la salud p\u00fablica y de la econom\u00eda del consumidor.Que el Decreto N\u00b0\u00a01490/92 cre\u00f3 esta ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y TECNOLOG\u00cdA M\u00c9DICA (ANMAT) otorg\u00e1ndole competencia en todo lo referido al control y fiscalizaci\u00f3n sobre la calidad y sanidad de los productos, substancias, elementos y materiales consumidos o utilizados en la medicina, alimentaci\u00f3n y cosm\u00e9tica humanas, como as\u00ed tambi\u00e9n sobre el contralor de las actividades, procesos y tecnolog\u00edas que se realicen en funci\u00f3n del aprovisionamiento, producci\u00f3n, elaboraci\u00f3n, fraccionamiento, importaci\u00f3n y/o exportaci\u00f3n, dep\u00f3sito y comercializaci\u00f3n de dichos productos.Que el art\u00edculo 7\u00b0 del Decreto N\u00b0\u00a0150/92 (t.o. 1993), reglamentario de la Ley de Medicamentos, determina que \u201clos establecimientos dedicados a la producci\u00f3n o fraccionamiento de medicamentos y de drogas destinadas a ser utilizadas en la preparaci\u00f3n de medicamentos deber\u00e1n: a) funcionar bajo la direcci\u00f3n t\u00e9cnica de profesionales universitarios farmac\u00e9uticos o qu\u00edmicos u otros profesionales con t\u00edtulos habilitantes, seg\u00fan la naturaleza de los productos; b) disponer de locales e instalaciones adecuados a la naturaleza de los productos a fabricar o fraccionar; c) disponer de equipos y elementos de prueba normalizados para el ensayo, contralor y conservaci\u00f3n de los productos; e) asegurar condiciones higi\u00e9nico-sanitarias de acuerdo con las necesidades y requisitos de los procesos de elaboraci\u00f3n o fraccionamiento; f) respecto a las drogas que determine la reglamentaci\u00f3n del presente, llevar los libros de fabricaci\u00f3n, control y egreso y protocolos por partida, conservando la documentaci\u00f3n, y suministrar al Ministerio de Salud y Acci\u00f3n Social informaci\u00f3n sobre existencias y egresos; g) entregar \u00fanicamente drogas o medicamentos a personas f\u00edsicas ideales habilitadas para su utilizaci\u00f3n, tenencia, o expendio al p\u00fablico, tomando en todos los casos los recaudos necesarios que justifiquen su destino asegurado\u201d.Que esta Administraci\u00f3n Nacional, a trav\u00e9s de la DIRECCI\u00d3N DE GESTI\u00d3N DE INFORMACI\u00d3N T\u00c9CNICA, lleva el registro de Inscripci\u00f3n de Establecimientos, identific\u00e1ndolos por un n\u00famero de Legajo que se asigna en el proceso de habilitaci\u00f3n.Que la referida Direcci\u00f3n viene realizando un control sistem\u00e1tico de legajos inscriptos en el Registro de Establecimientos de esta Administraci\u00f3n Nacional, que no registran desde hace varios a\u00f1os, ninguna actividad en el rubro que oportunamente fueran habilitados, y no poseen productos inscriptos en el Registro de Especialidades Medicinales (REM) vigentes.Que la implementaci\u00f3n del Vadem\u00e9cum Nacional de Medicamentos (VNM) por Disposici\u00f3n ANMAT N\u00b0\u00a05039/14 permite contar con informaci\u00f3n precisa sobre los establecimientos habilitados y sus productos inscriptos en el REM.Que la firma LABORATORIO GASAVEL S.A., con domicilio en la calle Zapiola N\u00b0\u00a02836, Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, se encuentra habilitada en el Registro de Inscripci\u00f3n de Establecimientos, como \u201cIMPORTADORA Y EXPORTADORA DE ESPECIALIDADES MEDICINALES\u201d, bajo el Legajo N\u00b0\u00a07003, no pose productos inscriptos y vigentes en el REM, al d\u00eda de la fecha.Que las bajas de estas habilitaciones permitir\u00e1n un mejor ordenamiento del Registro de Establecimientos de esta Administraci\u00f3n Nacional.Que corresponde proceder a la baja de la habilitaci\u00f3n en cuesti\u00f3n por no realizar ninguna actividad vinculada con el rubro asignado oportunamente.Que la DIRECCI\u00d3N DE GESTI\u00d3N DE INFORMACI\u00d3N T\u00c9CNICA ha tomado intervenci\u00f3n de su competencia.Que se act\u00faa en virtud de las facultades conferidas por los Decretos N\u00ba\u00a01490 de fecha 20 de agosto de 1992 y 101 del 16 de diciembre de 2015.Por ello;EL\u00a0ADMINISTRADOR NACIONAL DE\u00a0LA\u00a0ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICADISPONE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- D\u00e1se la baja a la habilitaci\u00f3n otorgada a la firma LABORATORIO GASAVEL S.A., con domicilio en la calle Zapiola N\u00b0\u00a02836, Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, como \u201cIMPORTADORA Y EXPORTADORA DE ESPECIALIDADES MEDICINALES\u201d, bajo el Legajo N\u00b0\u00a07003.ART\u00cdCULO 2\u00ba.- Reg\u00edstrese; g\u00edrese a la Direcci\u00f3n de Gesti\u00f3n de Informaci\u00f3n T\u00e9cnica y al Instituto Nacional de Medicamentos, Departamento de Inspector\u00eda a sus efectos. D\u00e9se a la Direcci\u00f3n del Registro Oficial para su publicaci\u00f3n; cumplido; arch\u00edvese. Carlos Alberto Chialee. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057650/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MIGRACIONES", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 07/08/2018", "sintesis": "DI-2018-4007-APN-DNM#MI"}, "full-text": "\n\n#I5574355I#DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MIGRACIONESDisposici\u00f3n 4007/2018DI-2018-4007-APN-DNM#MICiudad de Buenos Aires, 07/08/2018VISTO el Expediente EX-2017-11794322- -APN-DGA#DNM del registro de la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE MIGRACIONES, organismo descentralizado actuante en la \u00f3rbita del MINISTERIO DEL INTERIOR, OBRAS P\u00daBLICAS Y VIVIENDA, las Disposiciones DNM N\u00b0\u00a01288 del 7 de mayo de 2013, N\u00b0\u00a04534 del 30 de diciembre de 2013, N\u00b0\u00a0387 del 26 de febrero de 2014, N\u00b0\u00a01822 del 4 de junio de 2014, N\u00b0\u00a02599 del 28 de julio de 2014, N\u00b0\u00a03431 del 15 de septiembre de 2014, N\u00b0\u00a03608 del 26 de septiembre de 2014, N\u00b0\u00a04324 del 4 de noviembre de 2014, N\u00b0\u00a04968 del 11 de diciembre de 2014, N\u00b0\u00a01553 del 9 de abril de 2015, N\u00b0\u00a03178 del 17 de julio de 2015, N\u00b0\u00a06141 del 30 de noviembre de 2015, DI-2017-4031-APN-DNM#MI del 3 de julio de 2017 y DI-2018-2444-APN-DNM#M del 5 de junio de 2018,\u00a0yCONSIDERANDO:Que mediante la Disposici\u00f3n DNM N\u00b0\u00a01288/13 se aprob\u00f3 el REGISTRO DE FUNCIONARIOS AUTORIZADOS A FIRMAR DIGITALMENTE, as\u00ed como tambi\u00e9n se aprobaron las N\u00f3minas de Funcionarios de Sede Central y de las Delegaciones y Oficinas Migratorias con firma delegada para suscribir digitalmente aquellos actos relativos a tr\u00e1mites generados en el marco del aplicativo SADEX, de conformidad con los diferentes niveles de autorizaci\u00f3n establecidos para la suscripci\u00f3n digital de tales actos administrativos.Que en esta Direcci\u00f3n Nacional se ha iniciado un proceso de reorganizaci\u00f3n interna por lo que resulta necesario modificar el Anexo II de la Disposici\u00f3n DNM N\u00b0\u00a01288/13, modificada por sus similares N\u00b0\u00a04534/13, N\u00b0\u00a0387/14, N\u00b0\u00a01822/14, N\u00b0\u00a02599/14, N\u00b0\u00a03431/14, N\u00b0\u00a03608/14, N\u00b0\u00a04324/14, N\u00b0\u00a04968/14, N\u00b0\u00a01553/15, N\u00b0\u00a03178/15, N\u00b0\u00a06141/15, DI-2017-4031-APN-DNM#MI y DI-2018-2444-APN-DNM#MI, y con relaci\u00f3n a los agentes que prestan servicios en la DIRECCI\u00d3N DE RADICACIONES, dependiente de la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE INMIGRACI\u00d3N de esta Direcci\u00f3n Nacional.Que la DIRECCI\u00d3N GENERAL T\u00c9CNICA \u2013 JUR\u00cdDICA de la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE MIGRACIONES ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete.Que la presente medida se dicta de acuerdo a lo establecido por el art\u00edculo 29 de la Ley N\u00b0\u00a025.565 y el Decreto N\u00b0\u00a01410 del 3 de diciembre de 1996.Por ello,EL\u00a0DIRECTOR NACIONAL DE\u00a0MIGRACIONESDISPONE:ART\u00cdCULO 1\u00b0.- Modif\u00edcase a partir del dictado de la presente medida, la n\u00f3mina aprobada por el Anexo II de la Disposici\u00f3n DNM N\u00b0\u00a01288 del 7 de mayo de 2013 modificada por las Disposiciones DNM N\u00b0\u00a04534 del 30 de diciembre de 2013, N\u00b0\u00a0387 del 26 de febrero de 2014, N\u00b0\u00a01822 del 4 de junio de 2014, N\u00b0\u00a02599 del 28 de julio de 2014, N\u00b0\u00a03431 del 15 de septiembre de 2014, N\u00b0\u00a03608 del 26 de septiembre de 2014, N\u00b0\u00a04324 del 4 de noviembre de 2014, N\u00b0\u00a04968 del 11 de diciembre de 2014, N\u00b0\u00a01553 del 9 de abril de 2015, N\u00b0\u00a03178 del 17 de julio de 2015, N\u00b0\u00a06141 del 30 de noviembre de 2015, DI-2017-4031-APN-DNM#MI del 3 de julio de 2017 y DI-2018-2444-APN-DNM#MI del 5 de junio de 2018 que detalla los funcionarios de la Sede Central de la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE MIGRACIONES con firma delegada para suscribir digitalmente aquellos actos relativos a tramites generados en el marco del aplicativo SADEX, exclusivamente pertenecientes a la \u00f3rbita de la DIRECCI\u00d3N DE RADICACIONES de la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE INMIGRACI\u00d3N de esta Direcci\u00f3n Nacional.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- Dese de baja al agente Pablo Ricardo LANDOLFI (DNI N\u00b0\u00a033.620.756), Legajo N\u00b0\u00a040.753, del Anexo I\u00a0de la Disposici\u00f3n DI-2018-2444-APN-DNM#MI.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- Dese de alta al agente Lisandro LOVISA (DNI N\u00b0\u00a035.400.245), Legajo N\u00b0\u00a061.282, como agente con firma autorizada en el Departamento de Gesti\u00f3n de Tr\u00e1mites MERCOSUR, Nivel III, incorpor\u00e1ndose por la presente al Anexo\u00a0I\u00a0mencionado en el art\u00edculo precedentemente.ART\u00cdCULO 4\u00b0.- Dese de alta al agente Nicol\u00e1s Mar\u00eda VAZQUEZ (DNI N\u00b0\u00a024.425.409), Legajo N\u00b0\u00a060.762, como agente con firma autorizada en el Departamento de Gesti\u00f3n de Tr\u00e1mites NO MERCOSUR, Nivel II, incorpor\u00e1ndose por la presente al Anexo I mencionado en el art\u00edculo 2\u00b0 de la presente medida.ART\u00cdCULO 5\u00b0.- Dese de alta a la agente Ludmila Mailen ROMERO MOR\u00c1N (DNI N\u00b0\u00a035.532.415), Legajo N\u00b0\u00a062.788, como agente con firma autorizada en el Departamento de Gesti\u00f3n de Tr\u00e1mites MERCOSUR, Nivel II, incorpor\u00e1ndose por la presente al Anexo I mencionado en el art\u00edculo 2\u00b0 de la presente Disposici\u00f3n.ART\u00cdCULO 6\u00b0.- Pase a la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE INMIGRACI\u00d3N para su conocimiento.ART\u00cdCULO 7\u00b0.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, dese a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. Horacio Jos\u00e9 Garc\u00edae. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057659/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "SUBSECRETAR\u00cdA DE\u00a0COMERCIO INTERIOR", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018", "sintesis": "DI-2018-168-APN-SSCI#MP"}, "full-text": "\n\n#I5575033I#MINISTERIO DE\u00a0PRODUCCI\u00d3NSUBSECRETAR\u00cdA DE\u00a0COMERCIO INTERIORDisposici\u00f3n 168/2018DI-2018-168-APN-SSCI#MPCiudad de Buenos Aires, 08/08/2018VISTO el Expediente N\u00ba\u00a0S01:0315438/2017 del Registro del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N,\u00a0yCONSIDERANDO:Que la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0163 de fecha 29 de septiembre de 2005 de la ex SECRETAR\u00cdA DE COORDINACI\u00d3N T\u00c9CNICA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y PRODUCCI\u00d3N, establece la obligatoriedad de la certificaci\u00f3n del cumplimiento de los requisitos esenciales de seguridad, establecidos por la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a023 de fecha 8 de octubre de 2004 del GRUPO MERCADO COMUN del Mercado Com\u00fan del Sur (MERCOSUR), para los juguetes que se comercializan en el pa\u00eds.Que mediante el expediente citado en el Visto, la empresa INTERTEK ARGENTINA CERTIFICACIONES\u00a0S.A., solicit\u00f3 su reconocimiento para desempe\u00f1arse como Organismo de Certificaci\u00f3n en materia Seguridad de Juguetes.Que la empresa INTERTEK ARGENTINA CERTIFICACIONES\u00a0S.A., ha presentado la documentaci\u00f3n necesaria para confirmar el cumplimiento de lo se\u00f1alado en el considerando inmediato anterior, habiendo sido evaluada y aprobada la misma favorablemente por la Autoridad Competente.Que, en ese sentido, se ha comprobado el Certificado de Acreditaci\u00f3n de Organismo de Certificaci\u00f3n de Productos bajo el N\u00ba\u00a0OCP008, por parte del Organismo Argentino de Acreditaci\u00f3n que exige el inciso a) del Art\u00edculo 2\u00ba de la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0431 de fecha 28 de junio de 1999 de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINERIA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y OBRAS Y SERVICIOS P\u00daBLICOS, seg\u00fan consta a fojas 91/93 de las actuaciones de la referencia, sobre \u201cSeguridad en juguetes\u201d.Que se ha verificado la contrataci\u00f3n del seguro de Responsabilidad Civil General correspondiente a la P\u00f3liza N\u00ba\u00a014-0005858 con una vigencia desde el d\u00eda 30 de septiembre de 2017 hasta el d\u00eda 30 de septiembre de 2018, emitido por la compa\u00f1\u00eda ZURICH ARGENTINA\u00a0S.A., obrante a fojas 415/419 del expediente de la referencia, siendo aprobado sin objeciones, conforme el inciso e) del Art\u00edculo 2\u00ba de la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0431/99 de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINERIA, y su actualizaci\u00f3n por la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a075 de fecha 22 de abril de 2016 de la SECRETAR\u00cdA DE COMERCIO del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N.Que mediante la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0123 de fecha 3 de marzo de 1999 de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y OBRAS Y SERVICIOS P\u00daBLICOS, se dispuso la intervenci\u00f3n en el proceso de reconocimiento de un Comit\u00e9 de Evaluaci\u00f3n convocado a tal efecto.Que, en ese sentido, ha tomado la debida intervenci\u00f3n el Comit\u00e9 de Evaluaci\u00f3n de Organismos de Certificaci\u00f3n de la entonces Direcci\u00f3n Nacional de Comercio Interior, dependiente de la SUBSECRETAR\u00cdA DE COMERCIO INTERIOR de la SECRETAR\u00cdA DE COMERCIO del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N, seg\u00fan consta en las Actas de fechas 30 de octubre de 2017 obrante a foja 300, 12 de marzo de 2018 obrante a fojas 421/422 y 9 de mayo de 2018 obrante a foja 429, todas en el expediente de la referencia, mediante las cuales el citado Comit\u00e9 se ha expedido favorablemente, recomendando el reconocimiento de la empresa INTERTEK ARGENTINA CERTIFICACIONES\u00a0S.A. para desempe\u00f1arse como Organismo de Certificaci\u00f3n en la aplicaci\u00f3n de los reg\u00edmenes de certificaci\u00f3n de etiquetado sobre \u201cSeguridad en Juguetes\u201d.Que las Resoluciones Nros. 123/99 y 431/99, ambas de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA, establecen que, para su participaci\u00f3n en los Reg\u00edmenes de Certificaci\u00f3n Obligatoria, los Organismos de Certificaci\u00f3n y los Laboratorios de Ensayo deber\u00e1n contar con el reconocimiento al efecto de la ex Direcci\u00f3n Nacional de Comercio Interior.Que en atenci\u00f3n al cambio normativo introducido por el Decreto N\u00ba\u00a0174 de fecha 2 de marzo de 2018 y la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00ba\u00a0313 de fecha 13 de marzo de 2018, se dict\u00f3 la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0286 de fecha 11 de mayo de 2018 de la SECRETAR\u00cdA DE COMERCIO del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N, a trav\u00e9s de la cual se delegaron en la SUBSECRETAR\u00cdA DE COMERCIO INTERIOR, las competencias referidas a la Ley N\u00ba\u00a022.802, resultando la Autoridad Competente para el citado reconocimiento.Que la Direcci\u00f3n General de Asuntos Jur\u00eddicos del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete.Que la presente medida se dicta en uso de las facultades otorgadas por la Ley N\u00b0\u00a022.802, por los Art\u00edculo 1\u00ba y 2\u00ba de la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0123/99 y por el Art\u00edculo 6\u00ba de la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0431/99, ambas de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA y la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0286/18 de la SECRETAR\u00cdA DE COMERCIO.Por ello,EL\u00a0SUBSECRETARIO DE\u00a0COMERCIO INTERIORDISPONE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- Recon\u00f3cese a la empresa INTERTEK ARGENTINA CERTIFICACIONES\u00a0S.A. como Organismo de Certificaci\u00f3n en aplicaci\u00f3n del r\u00e9gimen establecido por la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0163 de fecha 29 de septiembre de 2005 de la ex SECRETAR\u00cdA DE COORDINACI\u00d3N T\u00c9CNICA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y PRODUCCI\u00d3N, en materia de \u201cSeguridad en Juguetes\u201d.ART\u00cdCULO 2\u00ba.- Apru\u00e9base el seguro de responsabilidad civil espec\u00edfico de la actividad de Certificaci\u00f3n en aplicaci\u00f3n de lo establecido por el inciso e) del Art\u00edculo 2\u00ba de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0431 de fecha 28 de junio de 1999 de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y OBRAS Y SERVICIOS P\u00daBLICOS, y su actualizaci\u00f3n por la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a075 de fecha 22 de abril de 2016 de la SECRETAR\u00cdA DE COMERCIO del MINISTERIO DE PRODUCC\u00d3N, presentado por el Organismo de Certificaci\u00f3n INTERTEK ARGENTINA CERTIFICACIONES\u00a0S.A.ART\u00cdCULO 3\u00ba.- La presente disposici\u00f3n comenzar\u00e1 a regir a partir de la fecha de su publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial.ART\u00cdCULO 4\u00ba.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. Ignacio Wernere. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057837/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "SUBSECRETAR\u00cdA DE\u00a0COMERCIO INTERIOR", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018", "sintesis": "DI-2018-165-APN-SSCI#MP"}, "full-text": "\n\n#I5575032I#MINISTERIO DE\u00a0PRODUCCI\u00d3NSUBSECRETAR\u00cdA DE\u00a0COMERCIO INTERIORDisposici\u00f3n 165/2018DI-2018-165-APN-SSCI#MPCiudad de Buenos Aires, 08/08/2018VISTO el Expediente N\u00b0\u00a0S01:0333870/2017 del Registro del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N,\u00a0yCONSIDERANDO:Que es necesario garantizar a la poblaci\u00f3n la seguridad y la informaci\u00f3n en la utilizaci\u00f3n de los productos que se comercialicen en el pa\u00eds.Que, en ese sentido, el sistema de certificaci\u00f3n por parte de entidades reconocidas por el ESTADO NACIONAL constituye un mecanismo apto para tal fin e internacionalmente adoptado.Que es funci\u00f3n de la SECRETAR\u00cdA DE COMERCIO del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N, establecer los requisitos esenciales de los mecanismos que garanticen su cumplimiento.Que resulta conveniente reconocer y propender a la vigencia de acuerdos de reconocimiento rec\u00edproco de la totalidad de las funciones inherentes a la certificaci\u00f3n, entre entidades nacionales y extranjeras.Que la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0123 de fecha 3 de marzo de 1999 de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y OBRAS Y SERVICIOS P\u00daBLICOS faculta a la ex Direcci\u00f3n Nacional de Comercio Interior de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y OBRAS Y SERVICIOS P\u00daBLICOS, a aprobar los acuerdos de reconocimiento entre organismos de certificaci\u00f3n, radicados en el pa\u00eds y reconocidos por dicha Direcci\u00f3n Nacional y organismos de certificaci\u00f3n radicados en el exterior.Que, a trav\u00e9s de la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0286 de fecha de 11 de mayo de 2018 de la SECRETAR\u00cdA DE COMERCIO del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N, se delegaron en la SUBSECRETAR\u00cdA DE COMERCIO INTERIOR de la SECRETAR\u00cdA DE COMERCIO del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N, las competencias referidas a la Ley N\u00ba\u00a022.802, resultando la Autoridad Competente para intervenir en la validaci\u00f3n de acuerdos de reconocimiento.Que la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0237 de fecha 23 de octubre de 2000 de la ex SECRETAR\u00cdA DE DEFENSA DE LA COMPETENCIA Y DEL CONSUMIDOR del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA, establece que los acuerdos de reconocimiento entre organismos de certificaci\u00f3n nacionales reconocidos y organismos de certificaci\u00f3n radicados en el exterior, deber\u00e1n ser validados expresamente por esta autoridad.Que el INSTITUTO ARGENTINO DE CERTIFICACI\u00d3N Y NORMALIZACION (IRAM) de la REP\u00daBLICA ARGENTINA se encuentra reconocido mediante la Disposici\u00f3n N\u00ba\u00a0775 de fecha 8 de julio de 1999 de la ex Direcci\u00f3n Nacional de Comercio Interior de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y OBRAS Y SERVICIOS P\u00daBLICOS, para actuar en la aplicaci\u00f3n del R\u00e9gimen de Certificaci\u00f3n Obligatoria de equipamiento el\u00e9ctrico.Que dicho Instituto ha solicitado la validaci\u00f3n del acuerdo bilateral, exclusivamente con la empresa KOREA TESTING & RESEARCH INSTITUTE de la REP\u00daBLICA DE COREA.Que el acuerdo mencionado en el considerando anterior, incluye el reconocimiento mutuo de certificados, resultados de ensayos y actividades de vigilancia emitidas o realizadas por los organismos de certificaci\u00f3n en cuesti\u00f3n.Que, el alcance de los servicios de certificaci\u00f3n estipulados entre las partes, resulta asociado al empleo del Sistema N\u00b0\u00a05 (Marca de Conformidad) seg\u00fan lo definido por el Art\u00edculo 1\u00b0 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0197 de fecha 29 de diciembre de 2004 de la ex SECRETAR\u00cdA DE COORDINACI\u00d3N T\u00c9CNICA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y PRODUCCI\u00d3N, bajo Normas IRAM o IEC de requisitos de seguridad o generales (que incluyan aspectos de seguridad) y aplicado solo sobre la categor\u00eda de productos especificadas en el convenio bajo an\u00e1lisis.Que, el mencionado acuerdo de reconocimiento bilateral tendr\u00e1 una validez de CINCO (5) a\u00f1os con renovaci\u00f3n autom\u00e1tica contados desde el acto de validaci\u00f3n por parte de esta autoridad, dentro de los esquemas de certificaci\u00f3n obligatorios en la REP\u00daBLICA ARGENTINA de competencia de esta Autoridad de Aplicaci\u00f3n.Que, el acuerdo presentado satisface los requerimientos establecidos por las Resoluciones Nros. 123/99 de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA y 237/00 de la ex SECRETAR\u00cdA DE DEFENSA DE LA COMPETENCIA Y DEL CONSUMIDOR.Que la Direcci\u00f3n General de Asuntos Jur\u00eddicos del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete.Que la presente medida se dicta en uso de las facultades otorgadas por la Ley N\u00ba\u00a022.802, por las Resoluciones Nros. 123/99 de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA, 237/00 de la ex SECRETAR\u00cdA DE DEFENSA DE LA COMPETENCIA Y DEL CONSUMIDOR y 286/18 de la SECRETAR\u00cdA DE COMERCIO.Por ello,EL\u00a0SUBSECRETARIO DE\u00a0COMERCIO INTERIORDISPONE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- Val\u00eddase el acuerdo de reconocimiento bilateral suscripto entre el INSTITUTO ARGENTINO DE NORMALIZACI\u00d3N Y CERTIFICACI\u00d3N (IRAM) de la REP\u00daBLICA ARGENTINA y la empresa KOREA TESTING & RESEARCH INSTITUTE de la REP\u00daBLICA DE COREA, obrante en el expediente citado en el Visto, asimismo, d\u00e9jese constancia que el presente acuerdo tiene validez \u00fanicamente con la filial de la empresa KOREA TESTING & RESEARCH INSTITUTE.ART\u00cdCULO 2\u00ba.- La validaci\u00f3n a que hace referencia el art\u00edculo precedente se aplicar\u00e1 a la emisi\u00f3n de certificados en cumplimiento del alcance de los servicios de certificaci\u00f3n estipulados entre las partes, asociado al empleo del Sistema N\u00b0\u00a05 (Marca de Conformidad) seg\u00fan lo definido por el Art\u00edculo 1\u00b0 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0197 de fecha 29 de diciembre de 2004 de la ex SECRETAR\u00cdA DE COORDINACI\u00d3N T\u00c9CNICA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y PRODUCCI\u00d3N, bajo Normas IRAM o IEC de requisitos de seguridad o generales (que incluyan aspectos de seguridad) y aplicado solo sobre la categor\u00eda de productos especificadas en el Anexo I que, como IF-2018-25284081-APN-DPCIYC#MP, forma parte integrante de la presente disposici\u00f3n. La misma tendr\u00e1 una validez de CINCO (5) a\u00f1os con renovaci\u00f3n autom\u00e1tica contados a partir de la publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial de la presente medida, dentro de los esquemas de certificaci\u00f3n obligatorios en la REP\u00daBLICA ARGENTINA.ART\u00cdCULO 3\u00ba.- La SUBSECRETAR\u00cdA DE COMERCIO INTERIOR de la SECRETAR\u00cdA DE COMERCIO del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N, se reserva el derecho de revocar la presente validaci\u00f3n, o de exigir modificaciones en lo acordado, en el caso que la aplicaci\u00f3n del acuerdo vulnere los objetivos b\u00e1sicos de seguridad que fundamentan el r\u00e9gimen mencionado, o la reciprocidad y simetr\u00eda de los derechos de las partes que lo suscriben.ART\u00cdCULO 4\u00b0.- La presente medida comenzar\u00e1 a regir a partir de la fecha de su publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial.ART\u00cdCULO 5\u00b0.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. Ignacio WernerNOTA: El/los Anexo/s que integra/n este(a) Disposici\u00f3n se publican en la edici\u00f3n web del BORA -www.boletinoficial.gob.ar-e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057836/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "SUBSECRETAR\u00cdA DE\u00a0COMERCIO INTERIOR", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018", "sintesis": "DI-2018-165-APN-SSCI#MP"}, "full-text": "\n\n#I5575032I#MINISTERIO DE\u00a0PRODUCCI\u00d3NSUBSECRETAR\u00cdA DE\u00a0COMERCIO INTERIORDisposici\u00f3n 165/2018DI-2018-165-APN-SSCI#MPCiudad de Buenos Aires, 08/08/2018VISTO el Expediente N\u00b0\u00a0S01:0333870/2017 del Registro del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N,\u00a0yCONSIDERANDO:Que es necesario garantizar a la poblaci\u00f3n la seguridad y la informaci\u00f3n en la utilizaci\u00f3n de los productos que se comercialicen en el pa\u00eds.Que, en ese sentido, el sistema de certificaci\u00f3n por parte de entidades reconocidas por el ESTADO NACIONAL constituye un mecanismo apto para tal fin e internacionalmente adoptado.Que es funci\u00f3n de la SECRETAR\u00cdA DE COMERCIO del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N, establecer los requisitos esenciales de los mecanismos que garanticen su cumplimiento.Que resulta conveniente reconocer y propender a la vigencia de acuerdos de reconocimiento rec\u00edproco de la totalidad de las funciones inherentes a la certificaci\u00f3n, entre entidades nacionales y extranjeras.Que la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0123 de fecha 3 de marzo de 1999 de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y OBRAS Y SERVICIOS P\u00daBLICOS faculta a la ex Direcci\u00f3n Nacional de Comercio Interior de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y OBRAS Y SERVICIOS P\u00daBLICOS, a aprobar los acuerdos de reconocimiento entre organismos de certificaci\u00f3n, radicados en el pa\u00eds y reconocidos por dicha Direcci\u00f3n Nacional y organismos de certificaci\u00f3n radicados en el exterior.Que, a trav\u00e9s de la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0286 de fecha de 11 de mayo de 2018 de la SECRETAR\u00cdA DE COMERCIO del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N, se delegaron en la SUBSECRETAR\u00cdA DE COMERCIO INTERIOR de la SECRETAR\u00cdA DE COMERCIO del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N, las competencias referidas a la Ley N\u00ba\u00a022.802, resultando la Autoridad Competente para intervenir en la validaci\u00f3n de acuerdos de reconocimiento.Que la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0237 de fecha 23 de octubre de 2000 de la ex SECRETAR\u00cdA DE DEFENSA DE LA COMPETENCIA Y DEL CONSUMIDOR del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA, establece que los acuerdos de reconocimiento entre organismos de certificaci\u00f3n nacionales reconocidos y organismos de certificaci\u00f3n radicados en el exterior, deber\u00e1n ser validados expresamente por esta autoridad.Que el INSTITUTO ARGENTINO DE CERTIFICACI\u00d3N Y NORMALIZACION (IRAM) de la REP\u00daBLICA ARGENTINA se encuentra reconocido mediante la Disposici\u00f3n N\u00ba\u00a0775 de fecha 8 de julio de 1999 de la ex Direcci\u00f3n Nacional de Comercio Interior de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y OBRAS Y SERVICIOS P\u00daBLICOS, para actuar en la aplicaci\u00f3n del R\u00e9gimen de Certificaci\u00f3n Obligatoria de equipamiento el\u00e9ctrico.Que dicho Instituto ha solicitado la validaci\u00f3n del acuerdo bilateral, exclusivamente con la empresa KOREA TESTING & RESEARCH INSTITUTE de la REP\u00daBLICA DE COREA.Que el acuerdo mencionado en el considerando anterior, incluye el reconocimiento mutuo de certificados, resultados de ensayos y actividades de vigilancia emitidas o realizadas por los organismos de certificaci\u00f3n en cuesti\u00f3n.Que, el alcance de los servicios de certificaci\u00f3n estipulados entre las partes, resulta asociado al empleo del Sistema N\u00b0\u00a05 (Marca de Conformidad) seg\u00fan lo definido por el Art\u00edculo 1\u00b0 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0197 de fecha 29 de diciembre de 2004 de la ex SECRETAR\u00cdA DE COORDINACI\u00d3N T\u00c9CNICA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y PRODUCCI\u00d3N, bajo Normas IRAM o IEC de requisitos de seguridad o generales (que incluyan aspectos de seguridad) y aplicado solo sobre la categor\u00eda de productos especificadas en el convenio bajo an\u00e1lisis.Que, el mencionado acuerdo de reconocimiento bilateral tendr\u00e1 una validez de CINCO (5) a\u00f1os con renovaci\u00f3n autom\u00e1tica contados desde el acto de validaci\u00f3n por parte de esta autoridad, dentro de los esquemas de certificaci\u00f3n obligatorios en la REP\u00daBLICA ARGENTINA de competencia de esta Autoridad de Aplicaci\u00f3n.Que, el acuerdo presentado satisface los requerimientos establecidos por las Resoluciones Nros. 123/99 de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA y 237/00 de la ex SECRETAR\u00cdA DE DEFENSA DE LA COMPETENCIA Y DEL CONSUMIDOR.Que la Direcci\u00f3n General de Asuntos Jur\u00eddicos del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete.Que la presente medida se dicta en uso de las facultades otorgadas por la Ley N\u00ba\u00a022.802, por las Resoluciones Nros. 123/99 de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA, 237/00 de la ex SECRETAR\u00cdA DE DEFENSA DE LA COMPETENCIA Y DEL CONSUMIDOR y 286/18 de la SECRETAR\u00cdA DE COMERCIO.Por ello,EL\u00a0SUBSECRETARIO DE\u00a0COMERCIO INTERIORDISPONE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- Val\u00eddase el acuerdo de reconocimiento bilateral suscripto entre el INSTITUTO ARGENTINO DE NORMALIZACI\u00d3N Y CERTIFICACI\u00d3N (IRAM) de la REP\u00daBLICA ARGENTINA y la empresa KOREA TESTING & RESEARCH INSTITUTE de la REP\u00daBLICA DE COREA, obrante en el expediente citado en el Visto, asimismo, d\u00e9jese constancia que el presente acuerdo tiene validez \u00fanicamente con la filial de la empresa KOREA TESTING & RESEARCH INSTITUTE.ART\u00cdCULO 2\u00ba.- La validaci\u00f3n a que hace referencia el art\u00edculo precedente se aplicar\u00e1 a la emisi\u00f3n de certificados en cumplimiento del alcance de los servicios de certificaci\u00f3n estipulados entre las partes, asociado al empleo del Sistema N\u00b0\u00a05 (Marca de Conformidad) seg\u00fan lo definido por el Art\u00edculo 1\u00b0 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0197 de fecha 29 de diciembre de 2004 de la ex SECRETAR\u00cdA DE COORDINACI\u00d3N T\u00c9CNICA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y PRODUCCI\u00d3N, bajo Normas IRAM o IEC de requisitos de seguridad o generales (que incluyan aspectos de seguridad) y aplicado solo sobre la categor\u00eda de productos especificadas en el Anexo I que, como IF-2018-25284081-APN-DPCIYC#MP, forma parte integrante de la presente disposici\u00f3n. La misma tendr\u00e1 una validez de CINCO (5) a\u00f1os con renovaci\u00f3n autom\u00e1tica contados a partir de la publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial de la presente medida, dentro de los esquemas de certificaci\u00f3n obligatorios en la REP\u00daBLICA ARGENTINA.ART\u00cdCULO 3\u00ba.- La SUBSECRETAR\u00cdA DE COMERCIO INTERIOR de la SECRETAR\u00cdA DE COMERCIO del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N, se reserva el derecho de revocar la presente validaci\u00f3n, o de exigir modificaciones en lo acordado, en el caso que la aplicaci\u00f3n del acuerdo vulnere los objetivos b\u00e1sicos de seguridad que fundamentan el r\u00e9gimen mencionado, o la reciprocidad y simetr\u00eda de los derechos de las partes que lo suscriben.ART\u00cdCULO 4\u00b0.- La presente medida comenzar\u00e1 a regir a partir de la fecha de su publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial.ART\u00cdCULO 5\u00b0.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. Ignacio WernerNOTA: El/los Anexo/s que integra/n este(a) Disposici\u00f3n se publican en la edici\u00f3n web del BORA -www.boletinoficial.gob.ar-e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057836/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "GERENCIA T\u00c9CNICA", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 06/08/2018", "sintesis": "DI-2018-1-APN-GT#SRT"}, "full-text": "\n\n#I5575039I#SUPERINTENDENCIA DE\u00a0RIESGOS DEL\u00a0TRABAJOGERENCIA T\u00c9CNICADisposici\u00f3n 1/2018DI-2018-1-APN-GT#SRTCiudad de Buenos Aires, 06/08/2018VISTO el Expediente EX-2018-37145925-APN-SS#SRT, las Leyes N\u00b0\u00a019.549, N\u00b0\u00a024.557, N\u00b0\u00a026.773, N\u00b0\u00a027.348, las Resoluciones de la SUPERINTENDENCIA DE RIESGOS DEL TRABAJO (S.R.T.) N\u00b0\u00a01 de fecha 05 de enero de 2016, N\u00b0\u00a047 de fecha 31 de mayo de 2018,\u00a0yCONSIDERANDO:Que conforme lo dispuesto por el art\u00edculo 36 de la Ley N\u00ba\u00a024.557 sobre Riesgos del Trabajo, corresponde a esta SUPERINTENDENCIA DE RIESGOS DEL TRABAJO (S.R.T.) regular y supervisar el sistema instaurado en dicha ley.Que el art\u00edculo 27 de la Ley sobre Riesgos del Trabajo dispuso que los empleadores no incluidos en el r\u00e9gimen de autoseguro deber\u00e1n afiliarse obligatoriamente a la Aseguradora de Riesgos del Trabajo (A.R.T.) que libremente elijan.Que el punto 2\u00b0 del art\u00edculo citado en el considerando precedente, estableci\u00f3 que la A.R.T. no podr\u00e1 rechazar la afiliaci\u00f3n de ning\u00fan empleador incluido en su \u00e1mbito de actuaci\u00f3n.Que mediante Resoluci\u00f3n RESOL-2018-47-APN-SRT#MT, se cre\u00f3 el servicio \u201cAPLICATIVOS DE AYUDA A LA COTIZACI\u00d3N\u201d, con el fin de impulsar y promover la utilizaci\u00f3n de aplicativos inform\u00e1ticos que otorguen transparencia y trazabilidad al proceso de solicitud y consulta de cotizaciones.Que las Aseguradoras de Riesgos del Trabajo (A.R.T.) deber\u00e1n cumplir con las obligaciones estipuladas en la dicha resoluci\u00f3n, mediante los aplicativos que a tal fin la S.R.T. pone a su disposici\u00f3n en la Extranet del organismo.Que el art\u00edculo 13 de la citada Resoluci\u00f3n faculta a la Subgerencia de Sistemas a determinar los aspectos t\u00e9cnicos del servicio \u201cAPLICATIVOS DE AYUDA A LA COTIZACI\u00d3N\u201d y establecer la modalidad y procedimientos a trav\u00e9s de los cuales las Aseguradoras de Riesgos del Trabajo (A.R.T.) operar\u00e1n dichos aplicativos.Que en tal sentido, resulta necesario determinar ciertos aspectos vinculados a la Solicitud Electr\u00f3nica de Cotizaci\u00f3n (S.E.C.), tales como, cantidad de consultas posibles, plazos de respuesta y de validez de la cotizaci\u00f3n.Que la Gerencia de Control Prestacional prest\u00f3 su conformidad a la medida impulsada.Que la Gerencia de Asuntos Jur\u00eddicos y Normativos ha tomado la intervenci\u00f3n que le corresponde.Que la presente se dicta conforme las atribuciones conferidas por la Resoluci\u00f3n S.R.T. N\u00ba\u00a001 de fecha 5 de enero de 2016, el art\u00edculo 13 de la RESOL-2018-47-APN-SRT#MT y el art\u00edculo 3\u00b0 de la Ley N\u00b0\u00a019.549.Por ello,EL\u00a0GERENTE T\u00c9CNICODISPONE:ART\u00cdCULO 1\u00b0.- Establ\u00e9cese que durante el plazo establecido en el art\u00edculo 7\u00b0 de la RESOL-2018-47-APN-SRT#MT, el empleador podr\u00e1 realizar hasta CINCO (5) Solicitudes Electr\u00f3nicas de Cotizaci\u00f3n. En cada caso, para efectuar una nueva solicitud, la anterior deber\u00e1 estar finalizada, sea porque la Aseguradora de Riesgos del Trabajo (A.R.T.) haya contestado o porque transcurri\u00f3 el plazo con que la misma contaba para dar respuesta.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- Determ\u00ednese que el plazo de respuesta por parte de la A.R.T., establecido en el art\u00edculo 8\u00b0 de la RESOL-2018-47-APN-SRT#MT, ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n a los casos en que el empleador solicitante tenga hasta CINCUENTA (50) trabajadores. Para los casos en que el empleador tenga m\u00e1s de CINCUENTA (50) trabajadores el plazo ser\u00e1 de QUINCE (15) d\u00edas h\u00e1biles.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- La respuesta a la Solicitud de Cotizaci\u00f3n tendr\u00e1 una validez de TREINTA (30) d\u00edas corridos.ART\u00cdCULO 4\u00b0.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, dese a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. Fermin Jose Ricartee. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057843/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n"}
{"structured": {"titulo": "SUBSECRETAR\u00cdA DE\u00a0ENERG\u00cdA EL\u00c9CTRICA", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018", "sintesis": "DI-2018-94-APN-SSEE#MEN"}, "full-text": "\n\n#I5574469I#MINISTERIO DE\u00a0ENERG\u00cdASUBSECRETAR\u00cdA DE\u00a0ENERG\u00cdA EL\u00c9CTRICADisposici\u00f3n 94/2018DI-2018-94-APN-SSEE#MENCiudad de Buenos Aires, 08/08/2018VISTO el Expediente N\u00b0\u00a0EX-2018-30413344-APN-DGDO#MEM,\u00a0yCONSIDERANDO:Que la firma SOENERGY ARGENTINA SOCIEDAD AN\u00d3NIMA (SOENERGY ARGENTINA S.A.) comunic\u00f3 a la COMPA\u00d1\u00cdA ADMINISTRADORA DEL MERCADO MAYORISTA EL\u00c9CTRICO SOCIEDAD AN\u00d3NIMA (CAMMESA) su decisi\u00f3n de desvincular del MERCADO EL\u00c9CTRICO MAYORISTA (MEM) a las unidades de generaci\u00f3n C.T. TARTAGAL, C.T. ESQUINA, C.T. SALTO y C.T. PEHUAJ\u00d3 indicadas en el Anexo (IF-2018-34072598-APN-DNRMEM#MEN) que forma parte integrante de la presente disposici\u00f3n.Que SOENERGY ARGENTINA S.A. expres\u00f3 como causa de la solicitud de desvinculaci\u00f3n la imposibilidad de extender la vigencia del Contrato de Abastecimiento firmado con CAMMESA.Que CAMMESA realiz\u00f3 la evaluaci\u00f3n establecida en el punto 9 del Anexo 17 de Los Procedimientos e inform\u00f3 mediante la Nota N\u00b0\u00a0B-128223-1 del 21 de junio de 2018 que la desvinculaci\u00f3n del MEM de las unidades de generaci\u00f3n incluida en el mencionado anexo no afectar\u00e1 el normal abastecimiento de la demanda.Que la referida solicitud de desvinculaci\u00f3n se public\u00f3 en el Bolet\u00edn Oficial N\u00b0\u00a033.906 del 6 de julio de 2018, sin haberse recibido objeciones que impidan el dictado de la presente medida.Que la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE REGULACI\u00d3N DEL MERCADO EL\u00c9CTRICO MAYORISTA de esta Subsecretar\u00eda ha tomado la intervenci\u00f3n de su competencia.Que por el art\u00edculo 11 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a06 del 25 de enero de 2016 del ex MINISTERIO DE ENERG\u00cdA Y MINER\u00cdA se delegaron en la ex SECRETAR\u00cdA DE ENERG\u00cdA EL\u00c9CTRICA del mencionado ex Ministerio las facultades que fueran asignadas a la ex SECRETAR\u00cdA DE ENERG\u00cdA del ex MINISTERIO DE PLANIFICACI\u00d3N FEDERAL, INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA Y SERVICIOS, seg\u00fan los art\u00edculos 35, 36 y 37 de la Ley N\u00b0\u00a024.065.Que por el Decreto N\u00b0\u00a0174 del 2 de marzo de 2018 se aprob\u00f3 el Organigrama de Aplicaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n Nacional centralizada hasta nivel de Subsecretar\u00eda.Que por el art\u00edculo 1\u00b0 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a064 del 6 de marzo de 2018 del ex MINISTERIO DE ENERG\u00cdA Y MINER\u00cdA quedaron a cargo de esta Subsecretar\u00eda, entre otras, las facultades referidas por el citado art\u00edculo 11 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a06/2016.Que la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS de este Ministerio ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete.Que la presente medida se dicta en ejercicio de las facultades conferidas por los art\u00edculos 35 y 36 de la Ley N\u00b0\u00a024.065 y por el art\u00edculo 1\u00b0 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a064/2018 del ex MINISTERIO DE ENERG\u00cdA Y MINER\u00cdA.Por ello,EL\u00a0SUBSECRETARIO DE\u00a0ENERG\u00cdA EL\u00c9CTRICADISPONE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- Autor\u00edzase la desvinculaci\u00f3n del MERCADO EL\u00c9CTRICO MAYORISTA (MEM) de las unidades de generaci\u00f3n indicadas en el Anexo (IF-2018-34072598-APN-DNRMEM#MEN), que forma parte integrante de la presente disposici\u00f3n, de la firma SOENERGY ARGENTINA SOCIEDAD AN\u00d3NIMA (SOENERGY ARGENTINA S.A.), a partir del pr\u00f3ximo per\u00edodo estacional.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- Instr\u00fayese al ORGANISMO ENCARGADO DEL DESPACHO a notificar a SOENERGY ARGENTINA S.A. a las respectivas empresas Transportistas o Prestadoras de la FUNCI\u00d3N T\u00c9CNICA DE TRANSPORTE DE ENERG\u00cdA EL\u00c9CTRICA (FTT) e informar a todos los agentes del MEM lo resuelto en la presente disposici\u00f3n.ART\u00cdCULO 3\u00ba.- Notif\u00edquese a la COMPA\u00d1\u00cdA ADMINISTRADORA DEL MERCADO MAYORISTA EL\u00c9CTRICO SOCIEDAD AN\u00d3NIMA y al ENTE NACIONAL REGULADOR DE LA ELECTRICIDAD, organismo descentralizado actuante en el \u00e1mbito de este Ministerio.ART\u00cdCULO 4\u00ba.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. Juan Alberto LuchiloNOTA: El/los Anexo/s que integra/n este(a) Disposici\u00f3n se publican en la edici\u00f3n web del BORA -www.boletinoficial.gob.ar-e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057773/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "SUBSECRETAR\u00cdA DE\u00a0ENERG\u00cdA EL\u00c9CTRICA", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018", "sintesis": "DI-2018-94-APN-SSEE#MEN"}, "full-text": "\n\n#I5574469I#MINISTERIO DE\u00a0ENERG\u00cdASUBSECRETAR\u00cdA DE\u00a0ENERG\u00cdA EL\u00c9CTRICADisposici\u00f3n 94/2018DI-2018-94-APN-SSEE#MENCiudad de Buenos Aires, 08/08/2018VISTO el Expediente N\u00b0\u00a0EX-2018-30413344-APN-DGDO#MEM,\u00a0yCONSIDERANDO:Que la firma SOENERGY ARGENTINA SOCIEDAD AN\u00d3NIMA (SOENERGY ARGENTINA S.A.) comunic\u00f3 a la COMPA\u00d1\u00cdA ADMINISTRADORA DEL MERCADO MAYORISTA EL\u00c9CTRICO SOCIEDAD AN\u00d3NIMA (CAMMESA) su decisi\u00f3n de desvincular del MERCADO EL\u00c9CTRICO MAYORISTA (MEM) a las unidades de generaci\u00f3n C.T. TARTAGAL, C.T. ESQUINA, C.T. SALTO y C.T. PEHUAJ\u00d3 indicadas en el Anexo (IF-2018-34072598-APN-DNRMEM#MEN) que forma parte integrante de la presente disposici\u00f3n.Que SOENERGY ARGENTINA S.A. expres\u00f3 como causa de la solicitud de desvinculaci\u00f3n la imposibilidad de extender la vigencia del Contrato de Abastecimiento firmado con CAMMESA.Que CAMMESA realiz\u00f3 la evaluaci\u00f3n establecida en el punto 9 del Anexo 17 de Los Procedimientos e inform\u00f3 mediante la Nota N\u00b0\u00a0B-128223-1 del 21 de junio de 2018 que la desvinculaci\u00f3n del MEM de las unidades de generaci\u00f3n incluida en el mencionado anexo no afectar\u00e1 el normal abastecimiento de la demanda.Que la referida solicitud de desvinculaci\u00f3n se public\u00f3 en el Bolet\u00edn Oficial N\u00b0\u00a033.906 del 6 de julio de 2018, sin haberse recibido objeciones que impidan el dictado de la presente medida.Que la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE REGULACI\u00d3N DEL MERCADO EL\u00c9CTRICO MAYORISTA de esta Subsecretar\u00eda ha tomado la intervenci\u00f3n de su competencia.Que por el art\u00edculo 11 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a06 del 25 de enero de 2016 del ex MINISTERIO DE ENERG\u00cdA Y MINER\u00cdA se delegaron en la ex SECRETAR\u00cdA DE ENERG\u00cdA EL\u00c9CTRICA del mencionado ex Ministerio las facultades que fueran asignadas a la ex SECRETAR\u00cdA DE ENERG\u00cdA del ex MINISTERIO DE PLANIFICACI\u00d3N FEDERAL, INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA Y SERVICIOS, seg\u00fan los art\u00edculos 35, 36 y 37 de la Ley N\u00b0\u00a024.065.Que por el Decreto N\u00b0\u00a0174 del 2 de marzo de 2018 se aprob\u00f3 el Organigrama de Aplicaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n Nacional centralizada hasta nivel de Subsecretar\u00eda.Que por el art\u00edculo 1\u00b0 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a064 del 6 de marzo de 2018 del ex MINISTERIO DE ENERG\u00cdA Y MINER\u00cdA quedaron a cargo de esta Subsecretar\u00eda, entre otras, las facultades referidas por el citado art\u00edculo 11 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a06/2016.Que la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS de este Ministerio ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete.Que la presente medida se dicta en ejercicio de las facultades conferidas por los art\u00edculos 35 y 36 de la Ley N\u00b0\u00a024.065 y por el art\u00edculo 1\u00b0 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a064/2018 del ex MINISTERIO DE ENERG\u00cdA Y MINER\u00cdA.Por ello,EL\u00a0SUBSECRETARIO DE\u00a0ENERG\u00cdA EL\u00c9CTRICADISPONE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- Autor\u00edzase la desvinculaci\u00f3n del MERCADO EL\u00c9CTRICO MAYORISTA (MEM) de las unidades de generaci\u00f3n indicadas en el Anexo (IF-2018-34072598-APN-DNRMEM#MEN), que forma parte integrante de la presente disposici\u00f3n, de la firma SOENERGY ARGENTINA SOCIEDAD AN\u00d3NIMA (SOENERGY ARGENTINA S.A.), a partir del pr\u00f3ximo per\u00edodo estacional.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- Instr\u00fayese al ORGANISMO ENCARGADO DEL DESPACHO a notificar a SOENERGY ARGENTINA S.A. a las respectivas empresas Transportistas o Prestadoras de la FUNCI\u00d3N T\u00c9CNICA DE TRANSPORTE DE ENERG\u00cdA EL\u00c9CTRICA (FTT) e informar a todos los agentes del MEM lo resuelto en la presente disposici\u00f3n.ART\u00cdCULO 3\u00ba.- Notif\u00edquese a la COMPA\u00d1\u00cdA ADMINISTRADORA DEL MERCADO MAYORISTA EL\u00c9CTRICO SOCIEDAD AN\u00d3NIMA y al ENTE NACIONAL REGULADOR DE LA ELECTRICIDAD, organismo descentralizado actuante en el \u00e1mbito de este Ministerio.ART\u00cdCULO 4\u00ba.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. Juan Alberto LuchiloNOTA: El/los Anexo/s que integra/n este(a) Disposici\u00f3n se publican en la edici\u00f3n web del BORA -www.boletinoficial.gob.ar-e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057773/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0AVIACI\u00d3N CIVIL", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 09/08/2018", "sintesis": "RESOL-2018-576-APN-ANAC#MTR"}, "full-text": "\n\n#I5575331I#ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0AVIACI\u00d3N CIVILResoluci\u00f3n 576/2018RESOL-2018-576-APN-ANAC#MTRCiudad de Buenos Aires, 09/08/2018VISTO el Expediente N\u00ba\u00a0EX 2018-37027916-APN-ANAC#MTR del Registro de esta ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE AVIACI\u00d3N CIVIL, y el Decreto N\u00b0\u00a01.770 de fecha 29 de noviembre de 2007,\u00a0yCONSIDERANDO:Que mediante el Expediente citado en el Visto, tramita una propuesta de enmienda del Ap\u00e9ndice H \u2013 Procedimientos Generales para Helic\u00f3pteros - de la Parte 91 \u201cReglas de Vuelo y Operaci\u00f3n General\u201d, de las REGULACIONES ARGENTINAS DE AVIACI\u00d3N CIVIL (RAAC).Que la enmienda propiciada tiene por finalidad reglamentar las operaciones de vuelo de helic\u00f3pteros a bordo de buques o con gr\u00faas, y actualizar requisitos reglamentarios que hacen a la seguridad de las operaciones de vuelo en determinadas condiciones.Que, asimismo, se incorpora la posibilidad de realizar operaciones eventuales de helic\u00f3pteros desde o hacia lugares no homologados o declarados como helipuertos.Que la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE INSFRAESTRUCTURA Y SERVICIOS AEROPORTUARIOS (DGIySA) y la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE SEGURIDAD OPERACIONAL (DNSO), ambas de esta ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE AVIACI\u00d3N CIVIL (ANAC) han tomado la intervenci\u00f3n de su competencia.Que el Departamento Normativa Aeron\u00e1utica, Normas y Procedimientos Internos dependiente de la Unidad de Planificaci\u00f3n y Control de Gesti\u00f3n y la Direcci\u00f3n de Asuntos Jur\u00eddicos, dependiente de la DIRECCI\u00d3N GENERAL LEGAL, T\u00c9CNICA Y ADMINISTRATIVA, ambos de esta Administraci\u00f3n Nacional, han tomado la intervenci\u00f3n que les compete.Que en el caso, corresponde implementar el proceso de Elaboraci\u00f3n Participativa de Normas establecido por el Decreto N\u00b0\u00a01.172 de fecha 3 de diciembre de 2003.Que dicho procedimiento brindar\u00e1 la posibilidad de que los sectores interesados y toda persona, en general, puedan expresar su opini\u00f3n y propuestas respecto del proyecto elaborado.Que la presente medida se dicta en uso de las facultades conferidas en los Decretos Nros. 1.172 de fecha 3 de diciembre de 2003 y 1.770 de fecha 29 de noviembre de 2007.Por ello,EL\u00a0ADMINISTRADOR NACIONAL DE\u00a0AVIACI\u00d3N CIVILRESUELVE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- Decl\u00e1rase abierto el procedimiento de Elaboraci\u00f3n Participativa de Normas respecto de la enmienda del Ap\u00e9ndice H \u2013 Procedimientos Generales para Helic\u00f3pteros - de la Parte 91 \u201cReglas de Vuelo y Operaci\u00f3n General\u201d, de las REGULACIONES ARGENTINAS DE AVIACI\u00d3N CIVIL (RAAC), que, como Anexo IF-2018-38463362-APN-DGIYSA#ANAC, integra la presente medida.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- Se recibir\u00e1n comentarios y observaciones hasta QUINCE (15) d\u00edas corridos a contar de la fecha de publicaci\u00f3n de la presente medida, los que deber\u00e1n ser dirigidos a la ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE AVIACI\u00d3N CIVIL (ANAC), con domicilio en Avenida Paseo Col\u00f3n N\u00b0\u00a01.452 (C1063ADO) de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires de lunes a viernes en el horario de 9 a 15 horas, indicando como referencia el n\u00famero de expediente que surge del Visto de la presente resoluci\u00f3n.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- Los interesados podr\u00e1n tomar vista de las actuaciones durante el plazo establecido en el art\u00edculo anterior, en el Departamento Normativa Aeron\u00e1utica, Normas y Procedimientos Internos de la Unidad de Planificaci\u00f3n y Control de Gesti\u00f3n de esta Administraci\u00f3n Nacional, con asiento en la Calle Azopardo N\u00b0\u00a01.405, piso 7\u00b0 de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, de lunes a viernes en el horario de 10 a 15 horas.ART\u00cdCULO 4\u00b0.- Fac\u00faltase al Departamento Normativa Aeron\u00e1utica, Normas y Procedimientos Internos de la Unidad de Planificaci\u00f3n y Control de Gesti\u00f3n para llevar el registro de las presentaciones a que hace referencia el Art\u00edculo 15 del Anexo V al Decreto N\u00b0\u00a01.172 de fecha 3 de diciembre de 2003 y habilitase la casilla de correo \u201cnormaer@anac.gob.ar\u201d a los efectos de recibir los comentarios aludidos en el Art\u00edculo 17 del mismo ordenamiento legal.ART\u00cdCULO 5\u00b0.- Reg\u00edstrese, comun\u00edquese, d\u00e9se a la Direcci\u00f3n Nacional del Registro Oficial para su publicaci\u00f3n por DOS (2) d\u00edas en el Bolet\u00edn Oficial, p\u00f3ngase a disposici\u00f3n de los interesados y por un plazo de QUINCE (15) d\u00edas en la p\u00e1gina web institucional y, cumplido, vuelva a la Unidad de Planificaci\u00f3n y Control de Gesti\u00f3n \u2013 Departamento Normativa Aeron\u00e1utica, Normas y Procedimientos Internos para la continuaci\u00f3n del tr\u00e1mite. Tom\u00e1s InsaustiNOTA: El/los Anexo/s que integra/n este(a) Resoluci\u00f3n no se publica/n. El/los mismo/s podr\u00e1/n ser consultado/s en www.anac.gob.ar.e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a058135/18 v. 13/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n"}
{"structured": {"titulo": "MINISTERIO DE\u00a0EDUCACI\u00d3N", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 06/08/2018", "sintesis": "RESOL-2018-2136-APN-ME"}, "full-text": "\n\n#I5574283I#MINISTERIO DE\u00a0EDUCACI\u00d3NResoluci\u00f3n 2136/2018RESOL-2018-2136-APN-MECiudad de Buenos Aires, 06/08/2018VISTO el Decreto N\u00b0\u00a0355 del 22 de mayo de 2017, la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00ba\u00a0609 del 1\u00ba de agosto de 2014, la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0565 del 17 de septiembre de 2014 de la ex SECRETAR\u00cdA DE GABINETE Y COORDINACI\u00d3N ADMINISTRATIVA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS y las Resoluciones Nros. 2.347 del 22 de diciembre de 2014 y su modificatoria 1096 del 18 de mayo de 2015, 183 del 30 de enero de 2015 y su modificatoria 486 del 3 de marzo de 2015 y 2.682 del 29 de octubre de 2015, el Expediente N\u00ba\u00a022.349/15 en Cuatro (4) Cuerpos del registro de esta Cartera Ministerial,\u00a0yCONSIDERANDO:Que mediante el art\u00edculo 3\u00b0 del Decreto N\u00b0\u00a0355/17 se dispone que toda designaci\u00f3n del personal ingresante a la planta permanente como asimismo la promoci\u00f3n del personal que revista en la planta permanente, luego de la sustanciaci\u00f3n de los respectivos procesos de selecci\u00f3n, en cargos vacantes y financiados presupuestariamente en el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Nacional centralizada en cargos de las estructuras organizativas, ser\u00e1n efectuadas en sus respectivas jurisdicciones por los Ministros y los Secretarios de la PRESIDENCIA DE LA NACI\u00d3N, como as\u00ed tambi\u00e9n ser\u00e1n competentes para disponer asignaciones transitorias de funciones en sus respectivas jurisdiccionesQue por la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00ba\u00a0609/14 se autoriz\u00f3, como excepci\u00f3n a lo dispuesto por el art\u00edculo 7\u00ba de la Ley N\u00ba\u00a026.895 la cobertura mediante los respectivos procesos de selecci\u00f3n de SIETE MIL QUINIENTOS (7.500) cargos vacantes y financiados correspondientes al ejercicio presupuestario 2014 en el \u00e1mbito del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO, aprobado por el Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial Homologado por el Decreto N\u00ba\u00a02.098/08 y sus modificatorios.Que por Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0565/14 de la ex SECRETAR\u00cdA DE GABINETE Y COORDINACI\u00d3N ADMINISTRATIVA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS se asignaron los cargos vacantes y financiados del MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N autorizados para su cobertura por el art\u00edculo 1\u00ba de la citada Decisi\u00f3n Administrativa N\u00ba\u00a0609/14 mediante el R\u00e9gimen de Selecci\u00f3n establecido por el T\u00edtulo IV del citado convenio.Que por Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a02.347/14 y su modificatoria 1096/15 del MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N se designaron a los integrantes de los Comit\u00e9s de Selecci\u00f3n para la cobertura de SEISCIENTOS TREINTA Y CINCO (635) cargos vacantes y financiados de la planta permanente, mediante el R\u00e9gimen de Selecci\u00f3n de Personal aprobado por la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a039/10 de la ex SECRETAR\u00cdA DE LA GESTI\u00d3N P\u00daBLICA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS, a las personas que se detallan en los Anexos I a XXII, que forman parte integrante de la referida resoluci\u00f3n.Que por Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0183/15 y su modificatoria 486/15 del MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N se llam\u00f3 a proceso de selecci\u00f3n de personal mediante Convocatoria Extraordinaria, General o Abierta para cubrir los cargos vacantes financiados y se aprobaron las Bases de las Convocatorias dictadas por los Comit\u00e9s de Selecci\u00f3n.Que los integrantes del Comit\u00e9 de Selecci\u00f3n han actuado en un todo de acuerdo con el Decreto N\u00ba\u00a02.098/08 y con los procedimientos de selecci\u00f3n establecidos por la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a039/10 de la ex SECRETAR\u00cdA DE LA GESTI\u00d3N P\u00daBLICA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS.Que por la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a02.682/15 del MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N se aprob\u00f3 el Orden de M\u00e9rito elevado por el Comit\u00e9 de Selecci\u00f3n N\u00b0\u00a020 (VEINTE) respecto de los postulantes para cada uno de los cargos y con sus respectivos puntajes que se consignan en los Anexos I a XV de la citada resoluci\u00f3n.Que por el Acta N\u00ba\u00a034 del 23 de octubre de 2015 el Comit\u00e9 de Selecci\u00f3n de conformidad con las facultades conferidas por los art\u00edculos 24, 31 y 128 del Anexo del Decreto N\u00ba\u00a02.098 y sus modificatorios, recomienda la incorporaci\u00f3n o, en su caso, la continuidad en la carrera en el Cargo, Grado escalafonario del Agrupamiento y Tramo correspondiente tal como se refleja en el Anexo de la mencionada acta.Que las designaciones en los aludidos cargos no constituyen asignaci\u00f3n de recurso extraordinario alguno.Que las personas propuestas para cubrir los respectivos cargos han cumplimentado los requisitos establecidos en la reglamentaci\u00f3n vigente.Que la SECRETAR\u00cdA DE EMPLEO P\u00daBLICO del MINISTERIO DE MODERNIZACI\u00d3N y la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS de este Ministerio han tomado la intervenci\u00f3n que les compete.Que la presente medida se dicta en ejercicio de las facultades emergentes del art\u00edculo 3\u00ba del Decreto N\u00ba\u00a0355/17.Por ello,EL\u00a0MINISTRO DE\u00a0EDUCACI\u00d3NRESUELVEART\u00cdCULO 1\u00b0.- Des\u00edgnase a las personas que se mencionan en el ANEXO (IF-2018-10832944-APN-DRRHH#ME), que forma parte integrante de la presente medida, en el Cargo, Agrupamiento, Tramo, Nivel y Grado escalafonario correspondiente al SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP) homologado por el Decreto N\u00ba\u00a02.098/08 y en la Dependencia de esta Cartera Ministerial que se determina.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- El gasto que demande el cumplimiento de la presente medida ser\u00e1 atendido con cargo a las partidas espec\u00edficas del presupuesto vigente de la Jurisdicci\u00f3n 70 \u2013 MINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL. Cumplido, arch\u00edvese. Alejandro FinocchiaroNOTA: El/los Anexo/s que integra/n este(a) Resoluci\u00f3n se publican en la edici\u00f3n web del BORA -www.boletinoficial.gob.ar-e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057587/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0CINE Y\u00a0ARTES AUDIOVISUALES", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018", "sintesis": "RESOL-2018-1238-APN-INCAA#MC"}, "full-text": "\n\n#I5575087I#INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0CINE Y\u00a0ARTES AUDIOVISUALESResoluci\u00f3n 1238/2018RESOL-2018-1238-APN-INCAA#MCCiudad de Buenos Aires, 08/08/2018VISTO el Expediente EX-2018-32366643-APN-GA#INCAA del Registro del INSTITUTO NACIONAL DE CINE Y ARTES AUDIOVISUALES, la Ley N\u00b0\u00a017.741 (t.o. 2001) y sus modificatorias, la Ley N\u00b0\u00a026.522, los Decretos N\u00b0\u00a01536 de fecha 20 de agosto de 2002,\u00a0N\u00b0\u00a01225 de fecha 31 de Agosto de 2010, la Resoluci\u00f3n INCAA N\u00b0\u00a0678-E de fecha 27 de abril de 2018, la Disposici\u00f3n de la Jefatura de Despacho de la Presidencia N\u00ba\u00a0127-E de fecha 13 de abril de 2018;\u00a0yCONSIDERANDO:Que el INSTITUTO NACIONAL DE CINE Y ARTES AUDIOVISUALES es el organismo encargado del fomento y regulaci\u00f3n de la actividad cinematogr\u00e1fica en todo el territorio de la Rep\u00fablica y en el exterior en cuanto se refiere a la cinematograf\u00eda nacional de acuerdo a las disposiciones de la Ley N\u00b0\u00a017.741 (t.o. 2001) y sus modificatorias.Que dentro de las medidas del fomento previstas por la Ley mencionada en el considerando anterior se encuentra la facultad del Presidente del Organismo de auspiciar concursos y premios.Que el inciso a) del Art\u00edculo 97 de la Ley N\u00b0\u00a026.522 y su Decreto Reglamentario N\u00b0\u00a01225/2010 estableci\u00f3 la obligaci\u00f3n del Instituto de promover y fomentar la producci\u00f3n de contenidos para televisi\u00f3n y tambi\u00e9n cr\u00e9ditos y/o subsidios, estableci\u00e9ndose sus modalidades y alcances por medio de la actividad reglamentaria propia de este Organismo.Que dentro del contexto normativo, el organismo fij\u00f3 como pol\u00edtica de fomento la promoci\u00f3n de pel\u00edculas en cap\u00edtulos destinadas a su televisaci\u00f3n en los t\u00e9rminos del Art\u00edculo 73, inciso a), primera parte de la Ley N\u00b0\u00a017.741 (t.o. 2001) y sus modificatorias, denominadas SERIES, priorizando el incremento del empleo argentino y la llegada a mayores audiencias.Que por Resoluci\u00f3n INCAA N\u00b0\u00a0678-E/2018 se llam\u00f3 a \u201cCONCURSO DE CORTOMETRAJES \u2013CORTO Y AL PIE- YOG 2018\u201d.Que por Disposici\u00f3n de la Jefatura de Despacho de la Presidencia N\u00ba\u00a0127-E/2018 se registr\u00f3 el convenio celebrado entre el INSTITUTO NACIONAL DE CINE Y ARTES AUDIOVISUALES y el MINISTERIO DE MODERNIZACI\u00d3N, INNOVACI\u00d3N Y TECNOLOG\u00cdA DE LA CIUDAD AUT\u00d3NOMA DE BUENOS AIRES a trav\u00e9s de la UNIDAD DE PROYECTOS ESPECIALES DE LOS JUEGOS OL\u00cdMPICOS.Que en el marco de las pol\u00edticas de fomento a la producci\u00f3n de SERIES en cap\u00edtulos, destinadas a su televisaci\u00f3n y/o difusi\u00f3n en plataformas digitales se realiz\u00f3 el llamado a concurso cuya denominaci\u00f3n es la siguiente: \u201cCONCURSO DE CORTOMETRAJES \u2013CORTO Y AL PIE- YOG 2018\u201d.Que a fin de que sea seleccionado el ganador y suplentes del concurso mencionado en el p\u00e1rrafo anterior, resulta necesario designar un Jurado conformado por miembros de reconocida trayectoria en la actividad audiovisual y/o cultural.Que el inciso l) del Art\u00edculo 3\u00aa de la Ley N\u00ba\u00a017.741 (t.o. 2001) establece que el Presidente del Organismo\u00a0posee la atribuci\u00f3n de designar jurados, comisiones o delegaciones que demande la ejecuci\u00f3n de la presente ley.Que la Subgerencia de Producci\u00f3n de Contenidos del INCAA\u00a0sugiere a personalidades de reconocida trayectoria en la actividad audiovisual y/o cultural para desempe\u00f1ar el rol de jurado.Que en cumplimiento de lo expuesto, el suscripto ha decidido designar como miembros del Jurado a: FERNANDO MIGUEL SALEM CUESTA (DNI: 25.436.305), VIOLETA URTIZBEREA (DNI: 31.529.105) y JENNIFER DAHLGREN (DNI: 30.926.415).Que el presente acto emerge como la instrumentaci\u00f3n de lo establecido en la Resoluci\u00f3n INCAA N\u00b0\u00a0678-E/2018 del llamado a Concurso, donde en su Anexo I, Cap\u00edtulo V - DEL JURADO, su art\u00edculo DIECISIETE (17) establece que el INCAA\u00a0nombrar\u00e1 un Jurado que estar\u00e1 conformado por TRES (3) miembros, quienes deber\u00e1n ser personalidades de reconocida trayectoria en la actividad audiovisual y/o cultural.Que la Subgerencias de Producci\u00f3n de Contenidos y la Gerencia de Asuntos Jur\u00eddicos\u00a0han tomado la intervenci\u00f3n de su competencia.Que la facultad para la aprobaci\u00f3n de la siguiente medida se encuentra prevista en la Ley N\u00b0\u00a017.741 (t.o. 2001) y sus modificatorias y el Decreto\u00a0N\u00b0\u00a0324/2017.Por ello,EL\u00a0PRESIDENTE DEL\u00a0INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0CINE Y\u00a0ARTES AUDIOVISUALESRESUELVE:ART\u00cdCULO 1\u00b0 - Designar como JURADOS TITULARES del \u201cCONCURSO DE CORTOMETRAJES \u2013CORTO Y AL PIE- YOG 2018\u201d aprobado por Resoluci\u00f3n INCAA N\u00b0\u00a0678-E/2018, a: FERNANDO MIGUEL SALEM CUESTA (DNI: 25.436.305), VIOLETA URTIZBEREA (DNI: 31.529.105) y JENNIFER DAHLGREN (DNI: 30.926.415).ART\u00cdCULO 2\u00b0 - Establecer que la\u00a0presente Resoluci\u00f3n comenzar\u00e1 a regir desde el d\u00eda de su publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial.ART\u00cdCULO 3\u00b0 -\u00a0Reg\u00edstrese, comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y oportunamente, arch\u00edvese. Ralph Douglas Haieke. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057891/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "SUPERINTENDENCIA DE\u00a0SERVICIOS DE\u00a0SALUD", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 07/08/2018", "sintesis": "RESOL-2018-776-APN-SSS#MS"}, "full-text": "\n\n#I5575052I#SUPERINTENDENCIA DE\u00a0SERVICIOS DE\u00a0SALUDResoluci\u00f3n 776/2018RESOL-2018-776-APN-SSS#MSCiudad de Buenos Aires, 07/08/2018VISTO los Expedientes N\u00b0\u00a0206.869/12 y N\u00ba\u00a013.574/2014 ambos del Registro de esta SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD, las Leyes N\u00ba\u00a023.660 y N\u00ba\u00a026.682, Resoluciones Nros. 490/90-INOS y 106/1998-SSSALUD,\u00a0y;CONSIDERANDO:Que por el Expediente del VISTO tramita la presentaci\u00f3n realizada por la OBRA SOCIAL SERVICIOS SOCIALES BANCARIOS (R.N.O.S 1-2630-4) a trav\u00e9s de la cual comunica su decisi\u00f3n de solicitar se le otorgue la respectiva baja del plan de adherentes oportunamente aprobado.Que por Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0106/1998 S.S.SALUD, este Organismo aprob\u00f3 el Plan de Beneficiarios Adherentes presentado oportunamente por el Agente del Seguro de Salud.Que se encuentra agregada en el Expediente citado en el Visto, la copia, debidamente certificada del Acta del Consejo de Administraci\u00f3n de la Obra Social (de fecha 12/06/2014) por la cual resuelve solicitar la baja del Plan de Adherentes del Agente del Seguro de Salud, ante la Superintendencia de Servicios de Salud.Que la Gerencia de Asuntos Jur\u00eddicos toma la intervenci\u00f3n de su competencia, no formulando objeciones a lo solicitado, atento el car\u00e1cter facultativo de la decisi\u00f3n de recibir adherentes, dejando en consecuencia sin efecto la solicitud de inscripci\u00f3n del Plan en el RNEMP iniciada v\u00eda web por el Agente del Seguro; sin perjuicio de advertir, que la Obra Social deber\u00e1 continuar brindado el mentado Plan a aquellos beneficiarios que actualmente revistan la categor\u00eda de adherentes.Que la Gerencia General comparte lo actuado por el \u00e1rea t\u00e9cnica del Organismo.Que la presente se dicta en uso de las facultades y atribuciones conferidas por los Decretos N\u00b0\u00a01615 de fecha 23 de Diciembre de 1996, N\u00b0\u00a02710 de fecha 28 de Diciembre de 2012 y N\u00b0\u00a0717 de fecha 12 de septiembre de 2017.Por ello,EL\u00a0SUPERINTENDENTE DE\u00a0SERVICIOS DE\u00a0SALUDRESUELVE:ART\u00cdCULO 1\u00ba - Dase de baja el Plan de Beneficiarios Adherentes de la OBRA SOCIAL SERVICIOS SOCIALES BANCARIOS (R.N.O.S 1-2630-4), que fuera aprobado por Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0106/1998 S.S.SALUD y d\u00e9jase sin efecto la solicitud iniciada v\u00eda web por el citado Agente del Seguro en tr\u00e1mite por ante el Expediente N\u00ba\u00a0206869/12-SSSalud, debi\u00e9ndose mantener la cobertura de dicho plan respecto de aquellos beneficiarios que a la fecha de publicaci\u00f3n de la presente revistan en la categor\u00eda de adherentes con los alcances se\u00f1alados en los Considerandos de la presente.ART\u00cdCULO 2\u00ba - Instr\u00fayase a la Gerencia de Sistemas de Informaci\u00f3n a fin de que proceda a dejar sin efecto la solicitud de inscripci\u00f3n a la que oportunamente se le otorgara provisoriamente el N\u00ba\u00a06-1451-7.ART\u00cdCULO 3\u00b0 - Reg\u00edstrese, comun\u00edquese, notif\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la Direcci\u00f3n Nacional del Registro Oficial, pase sucesivamente a la Gerencia de Sistemas de Informaci\u00f3n y a la Coordinaci\u00f3n del Registro Nacional de Obras Sociales y Entidades de Medicina Prepaga para constancia en el legajo del Agente del Seguro de Salud y en el Expediente N\u00ba\u00a0206869/12- SSSalud y oportunamente, arch\u00edvese. Sandro Tariccoe. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057856/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "SUPERINTENDENCIA DE\u00a0SERVICIOS DE\u00a0SALUD", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 20/07/2018", "sintesis": "RESOL-2018-642-APN-SSS#MS"}, "full-text": "\n\n#I5575069I#SUPERINTENDENCIA DE\u00a0SERVICIOS DE\u00a0SALUDResoluci\u00f3n 642/2018RESOL-2018-642-APN-SSS#MSCiudad de Buenos Aires, 20/07/2018VISTO el Expediente N\u00ba\u00a0EX-2018-21521433-APN-SG#SSS, las Resoluciones del Registro de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD N\u00ba\u00a0220 de fecha 10 de mayo de 2006, N\u00ba\u00a0695 de fecha 13 de agosto de 2008 y N\u00ba\u00a01006-E de fecha 16 de noviembre de 2017, la Disposici\u00f3n del Registro de la Oficina Nacional de Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n N\u00ba\u00a01 de fecha 19 de febrero de 2015,\u00a0yCONSIDERANDO:Que en el marco de la evoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica operada en los \u00faltimos a\u00f1os y las estrategias de modernizaci\u00f3n del Estado e informatizaci\u00f3n de sus procesos administrativos, encaradas por distintos estamentos, resulta de fundamental relevancia adoptar medidas suficientes, adecuadas y necesarias para garantizar la confiabilidad, integridad, disponibilidad y \u2013si aplicare\u2013 confidencialidad de la informaci\u00f3n que gestionan los organismos estatales.Que se procurar\u00e1 garantizar la prestaci\u00f3n continua e ininterrumpida de los diversos servicios prestados por el Estado a trav\u00e9s del empleo de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones.Que por la Resoluci\u00f3n del Registro de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD N\u00ba\u00a0220/2006, en el marco de indicaciones brindadas, por la entonces, Subsecretar\u00eda de Gesti\u00f3n P\u00fablica de la Jefatura de Gabinete de Ministros de la Naci\u00f3n, esta SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD cre\u00f3 el Comit\u00e9 de Seguridad de la Informaci\u00f3n, integrado por los Gerentes de todas las \u00e1reas sustantivas del Organismo, a los efectos de proyectar y delinear las propuestas para conformar el modelo de pol\u00edtica de seguridad de la informaci\u00f3n a adoptar.Que la responsabilidad de la implementaci\u00f3n de dicha pol\u00edtica fue puesta en cabeza de la Gerencia General de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD, y la Coordinaci\u00f3n del Comit\u00e9 a cargo del Se\u00f1or Gerente de la Gerencia de Gesti\u00f3n Estrat\u00e9gica del Organismo.Que mediante la Resoluci\u00f3n del Registro de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD N\u00ba\u00a0695/2008 se aprobaron los lineamientos b\u00e1sicos propuestos por el citado Comit\u00e9 para integrar el Modelo de Pol\u00edtica de Seguridad de la Informaci\u00f3n a adoptar por este Organismo, as\u00ed como el Reglamento de Funcionamiento del Comit\u00e9 de Seguridad de la Informaci\u00f3n y la Pol\u00edtica de Privacidad para entidades usuarias del sitio web.Que por Disposici\u00f3n del Registro de la Oficina Nacional de Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n (ONTI) N\u00ba\u00a01/2015 se aprob\u00f3 la Pol\u00edtica de Seguridad de la Informaci\u00f3n Modelo, actualmente vigente.Que luego de varios a\u00f1os de vigencia de las normas se\u00f1aladas, se estim\u00f3 necesario readecuar y actualizar las regulaciones aplicables, as\u00ed como reimpulsar al efecto el funcionamiento del Comit\u00e9 de Seguridad de la Informaci\u00f3n de este Organismo.Que por la Resoluci\u00f3n del Registro de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD N\u00ba\u00a01006-E/2017 se modific\u00f3 la conformaci\u00f3n del Comit\u00e9 de Seguridad de la Informaci\u00f3n del Organismo, creado por la Resoluci\u00f3n del Registro de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD N\u00ba\u00a0220/2006, y se instruy\u00f3 al Comit\u00e9 referido para que analice el Modelo de Pol\u00edtica de Seguridad de la Informaci\u00f3n para Organismos de la ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA NACIONAL, y se proponga al Se\u00f1or Gerente General las adecuaciones que estime corresponder.Que se instruy\u00f3 al Comit\u00e9 de Seguridad de la Informaci\u00f3n del Organismo para que revise el Reglamento de Funcionamiento, los Principios B\u00e1sicos del Modelo de Pol\u00edtica de Seguridad de la Informaci\u00f3n, la Pol\u00edtica de Control de Accesos a la Red y la Pol\u00edtica de Privacidad para entidades usuarias del Sitio Web institucional, incorporados como ANEXOS I, II, III y IV, respectivamente, de la Resoluci\u00f3n del Registro de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD N\u00ba\u00a0695/2008, y formule al Se\u00f1or Gerente General las propuestas que estime oportunas (art\u00edculo 4\u00ba).Que previo a la primera reuni\u00f3n del Comit\u00e9 de Seguridad de la Informaci\u00f3n con su nueva conformaci\u00f3n, la Gerencia General de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD estableci\u00f3 una comisi\u00f3n ad hoc, para que elabore propuestas a efectos de ser presentadas a consideraci\u00f3n del Comit\u00e9.Que el Comit\u00e9 de Seguridad de la Informaci\u00f3n se reuni\u00f3 con fecha 26 de abril de 2018.Que como resultado de la reuni\u00f3n referida precedentemente, el Comit\u00e9 en cuesti\u00f3n aprob\u00f3 su Reglamento de Funcionamiento, los Principios B\u00e1sicos del Modelo de Pol\u00edtica de Seguridad de la Informaci\u00f3n, la Pol\u00edtica de Control de Acceso a la Informaci\u00f3n en Formato Papel, la Pol\u00edtica de Control de Acceso a la Informaci\u00f3n Web de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD.Que se resolvi\u00f3 elevar los instrumentos mencionados en el p\u00e1rrafo anterior al Se\u00f1or Gerente General, sugiri\u00e9ndose la emisi\u00f3n del correspondiente acto administrativo que los apruebe y derogue las versiones anteriores que existieren.Que la Gerencia General de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD prest\u00f3 conformidad con la propuesta presentada por el Comit\u00e9 de Seguridad de la Informaci\u00f3n.Que la Gerencia General, la Gerencia de Gesti\u00f3n Estrat\u00e9gica y la Gerencia de Asuntos Jur\u00eddicos tomaron la intervenci\u00f3n de su competencia.Que la presente se dicta en uso de las facultades y atribuciones conferidas por los Decretos N\u00b0\u00a01615 de fecha 23 de diciembre de 1996, N\u00b0\u00a02710 de fecha 28 de diciembre de 2012 y N\u00b0\u00a0717 de fecha 12 de septiembre de 2017.Por ello,EL\u00a0SUPERINTENDENTE DE\u00a0SERVICIOS DE\u00a0SALUDRESUELVE:ART\u00cdCULO 1\u00b0.- APRU\u00c9BASE el Reglamento de Funcionamiento del Comit\u00e9 de Seguridad de la Informaci\u00f3n de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD, que como ANEXO I (IF-2018-21921953-APN-GG#SSS), forma parte de la presente Resoluci\u00f3n.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- APRU\u00c9BANSE los Principios B\u00e1sicos del Modelo de Pol\u00edtica de Seguridad de la Informaci\u00f3n, que como ANEXO II (IF-2018-22036960-APN-GG#SSS), forman parte de la presente Resoluci\u00f3n.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- APRU\u00c9BASE la Pol\u00edtica de Control de Acceso a la Informaci\u00f3n en Formato Papel, que como ANEXO III (IF-2018-22033834-APN-GG#SSS), forma parte de la presente Resoluci\u00f3n.ART\u00cdCULO 4\u00b0.- APRU\u00c9BASE la Pol\u00edtica de Control de Acceso a la Informaci\u00f3n en Formato Electr\u00f3nico, que como ANEXO IV (IF-2018-22035509-APN-GG#SSS), forma parte de la presente Resoluci\u00f3n.ART\u00cdCULO 5\u00b0.- APRU\u00c9BASE la Pol\u00edtica de Control de Acceso a la Informaci\u00f3n en el Sitio Web de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD, que como ANEXO V (IF-2018-22036309-APN-GG#SSS), forma parte de la presente Resoluci\u00f3n.ART\u00cdCULO 6\u00b0.- DER\u00d3GASE la Resoluci\u00f3n del Registro de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD N\u00ba\u00a0695/2008.ART\u00cdCULO 7\u00b0.- Reg\u00edstrese, comun\u00edquese a la Unidad de Auditor\u00eda Interna, a la Gerencia General, a la Coordinaci\u00f3n Operativa, a la Secretar\u00eda General, a la Defensor\u00eda del Usuario de Servicios de Salud, a las respectivas Gerencias, a la Subgerencia de Recursos Humanos y Organizaci\u00f3n, y a la Oficina Nacional de Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n (ONTI), publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y, oportunamente, arch\u00edvese. Sandro TariccoNOTA: El/los Anexo/s que integra/n este(a) Resoluci\u00f3n se publican en la edici\u00f3n web del BORA -www.boletinoficial.gob.ar-e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057873/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "SUPERINTENDENCIA DE\u00a0SERVICIOS DE\u00a0SALUD", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 20/07/2018", "sintesis": "RESOL-2018-642-APN-SSS#MS"}, "full-text": "\n\n#I5575069I#SUPERINTENDENCIA DE\u00a0SERVICIOS DE\u00a0SALUDResoluci\u00f3n 642/2018RESOL-2018-642-APN-SSS#MSCiudad de Buenos Aires, 20/07/2018VISTO el Expediente N\u00ba\u00a0EX-2018-21521433-APN-SG#SSS, las Resoluciones del Registro de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD N\u00ba\u00a0220 de fecha 10 de mayo de 2006, N\u00ba\u00a0695 de fecha 13 de agosto de 2008 y N\u00ba\u00a01006-E de fecha 16 de noviembre de 2017, la Disposici\u00f3n del Registro de la Oficina Nacional de Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n N\u00ba\u00a01 de fecha 19 de febrero de 2015,\u00a0yCONSIDERANDO:Que en el marco de la evoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica operada en los \u00faltimos a\u00f1os y las estrategias de modernizaci\u00f3n del Estado e informatizaci\u00f3n de sus procesos administrativos, encaradas por distintos estamentos, resulta de fundamental relevancia adoptar medidas suficientes, adecuadas y necesarias para garantizar la confiabilidad, integridad, disponibilidad y \u2013si aplicare\u2013 confidencialidad de la informaci\u00f3n que gestionan los organismos estatales.Que se procurar\u00e1 garantizar la prestaci\u00f3n continua e ininterrumpida de los diversos servicios prestados por el Estado a trav\u00e9s del empleo de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones.Que por la Resoluci\u00f3n del Registro de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD N\u00ba\u00a0220/2006, en el marco de indicaciones brindadas, por la entonces, Subsecretar\u00eda de Gesti\u00f3n P\u00fablica de la Jefatura de Gabinete de Ministros de la Naci\u00f3n, esta SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD cre\u00f3 el Comit\u00e9 de Seguridad de la Informaci\u00f3n, integrado por los Gerentes de todas las \u00e1reas sustantivas del Organismo, a los efectos de proyectar y delinear las propuestas para conformar el modelo de pol\u00edtica de seguridad de la informaci\u00f3n a adoptar.Que la responsabilidad de la implementaci\u00f3n de dicha pol\u00edtica fue puesta en cabeza de la Gerencia General de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD, y la Coordinaci\u00f3n del Comit\u00e9 a cargo del Se\u00f1or Gerente de la Gerencia de Gesti\u00f3n Estrat\u00e9gica del Organismo.Que mediante la Resoluci\u00f3n del Registro de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD N\u00ba\u00a0695/2008 se aprobaron los lineamientos b\u00e1sicos propuestos por el citado Comit\u00e9 para integrar el Modelo de Pol\u00edtica de Seguridad de la Informaci\u00f3n a adoptar por este Organismo, as\u00ed como el Reglamento de Funcionamiento del Comit\u00e9 de Seguridad de la Informaci\u00f3n y la Pol\u00edtica de Privacidad para entidades usuarias del sitio web.Que por Disposici\u00f3n del Registro de la Oficina Nacional de Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n (ONTI) N\u00ba\u00a01/2015 se aprob\u00f3 la Pol\u00edtica de Seguridad de la Informaci\u00f3n Modelo, actualmente vigente.Que luego de varios a\u00f1os de vigencia de las normas se\u00f1aladas, se estim\u00f3 necesario readecuar y actualizar las regulaciones aplicables, as\u00ed como reimpulsar al efecto el funcionamiento del Comit\u00e9 de Seguridad de la Informaci\u00f3n de este Organismo.Que por la Resoluci\u00f3n del Registro de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD N\u00ba\u00a01006-E/2017 se modific\u00f3 la conformaci\u00f3n del Comit\u00e9 de Seguridad de la Informaci\u00f3n del Organismo, creado por la Resoluci\u00f3n del Registro de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD N\u00ba\u00a0220/2006, y se instruy\u00f3 al Comit\u00e9 referido para que analice el Modelo de Pol\u00edtica de Seguridad de la Informaci\u00f3n para Organismos de la ADMINISTRACI\u00d3N P\u00daBLICA NACIONAL, y se proponga al Se\u00f1or Gerente General las adecuaciones que estime corresponder.Que se instruy\u00f3 al Comit\u00e9 de Seguridad de la Informaci\u00f3n del Organismo para que revise el Reglamento de Funcionamiento, los Principios B\u00e1sicos del Modelo de Pol\u00edtica de Seguridad de la Informaci\u00f3n, la Pol\u00edtica de Control de Accesos a la Red y la Pol\u00edtica de Privacidad para entidades usuarias del Sitio Web institucional, incorporados como ANEXOS I, II, III y IV, respectivamente, de la Resoluci\u00f3n del Registro de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD N\u00ba\u00a0695/2008, y formule al Se\u00f1or Gerente General las propuestas que estime oportunas (art\u00edculo 4\u00ba).Que previo a la primera reuni\u00f3n del Comit\u00e9 de Seguridad de la Informaci\u00f3n con su nueva conformaci\u00f3n, la Gerencia General de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD estableci\u00f3 una comisi\u00f3n ad hoc, para que elabore propuestas a efectos de ser presentadas a consideraci\u00f3n del Comit\u00e9.Que el Comit\u00e9 de Seguridad de la Informaci\u00f3n se reuni\u00f3 con fecha 26 de abril de 2018.Que como resultado de la reuni\u00f3n referida precedentemente, el Comit\u00e9 en cuesti\u00f3n aprob\u00f3 su Reglamento de Funcionamiento, los Principios B\u00e1sicos del Modelo de Pol\u00edtica de Seguridad de la Informaci\u00f3n, la Pol\u00edtica de Control de Acceso a la Informaci\u00f3n en Formato Papel, la Pol\u00edtica de Control de Acceso a la Informaci\u00f3n Web de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD.Que se resolvi\u00f3 elevar los instrumentos mencionados en el p\u00e1rrafo anterior al Se\u00f1or Gerente General, sugiri\u00e9ndose la emisi\u00f3n del correspondiente acto administrativo que los apruebe y derogue las versiones anteriores que existieren.Que la Gerencia General de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD prest\u00f3 conformidad con la propuesta presentada por el Comit\u00e9 de Seguridad de la Informaci\u00f3n.Que la Gerencia General, la Gerencia de Gesti\u00f3n Estrat\u00e9gica y la Gerencia de Asuntos Jur\u00eddicos tomaron la intervenci\u00f3n de su competencia.Que la presente se dicta en uso de las facultades y atribuciones conferidas por los Decretos N\u00b0\u00a01615 de fecha 23 de diciembre de 1996, N\u00b0\u00a02710 de fecha 28 de diciembre de 2012 y N\u00b0\u00a0717 de fecha 12 de septiembre de 2017.Por ello,EL\u00a0SUPERINTENDENTE DE\u00a0SERVICIOS DE\u00a0SALUDRESUELVE:ART\u00cdCULO 1\u00b0.- APRU\u00c9BASE el Reglamento de Funcionamiento del Comit\u00e9 de Seguridad de la Informaci\u00f3n de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD, que como ANEXO I (IF-2018-21921953-APN-GG#SSS), forma parte de la presente Resoluci\u00f3n.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- APRU\u00c9BANSE los Principios B\u00e1sicos del Modelo de Pol\u00edtica de Seguridad de la Informaci\u00f3n, que como ANEXO II (IF-2018-22036960-APN-GG#SSS), forman parte de la presente Resoluci\u00f3n.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- APRU\u00c9BASE la Pol\u00edtica de Control de Acceso a la Informaci\u00f3n en Formato Papel, que como ANEXO III (IF-2018-22033834-APN-GG#SSS), forma parte de la presente Resoluci\u00f3n.ART\u00cdCULO 4\u00b0.- APRU\u00c9BASE la Pol\u00edtica de Control de Acceso a la Informaci\u00f3n en Formato Electr\u00f3nico, que como ANEXO IV (IF-2018-22035509-APN-GG#SSS), forma parte de la presente Resoluci\u00f3n.ART\u00cdCULO 5\u00b0.- APRU\u00c9BASE la Pol\u00edtica de Control de Acceso a la Informaci\u00f3n en el Sitio Web de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD, que como ANEXO V (IF-2018-22036309-APN-GG#SSS), forma parte de la presente Resoluci\u00f3n.ART\u00cdCULO 6\u00b0.- DER\u00d3GASE la Resoluci\u00f3n del Registro de la SUPERINTENDENCIA DE SERVICIOS DE SALUD N\u00ba\u00a0695/2008.ART\u00cdCULO 7\u00b0.- Reg\u00edstrese, comun\u00edquese a la Unidad de Auditor\u00eda Interna, a la Gerencia General, a la Coordinaci\u00f3n Operativa, a la Secretar\u00eda General, a la Defensor\u00eda del Usuario de Servicios de Salud, a las respectivas Gerencias, a la Subgerencia de Recursos Humanos y Organizaci\u00f3n, y a la Oficina Nacional de Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n (ONTI), publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y, oportunamente, arch\u00edvese. Sandro TariccoNOTA: El/los Anexo/s que integra/n este(a) Resoluci\u00f3n se publican en la edici\u00f3n web del BORA -www.boletinoficial.gob.ar-e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057873/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "MINISTERIO DE\u00a0CULTURA", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018", "sintesis": "RESOL-2018-919-APN-MC"}, "full-text": "\n\n#I5574427I#MINISTERIO DE\u00a0CULTURAResoluci\u00f3n 919/2018RESOL-2018-919-APN-MCCiudad de Buenos Aires, 08/08/2018VISTO el Expediente N\u00b0\u00a0EX-2018-36914883-APN-CGD#MC del registro del MINISTERIO DE CULTURA;\u00a0yCONSIDERANDO:Que en 1911 se instituy\u00f3 en la Ciudad de Buenos Aires, el Sal\u00f3n Anual de Pintura, Escultura, Arquitectura y Arte Decorativo \u2014actualmente denominado SAL\u00d3N NACIONAL DE ARTES VISUALES\u2014 el cual tiene como finalidad reconocer la trayectoria de los artistas visuales y promover la formaci\u00f3n de artistas y espectadores.Que\u00a0para la realizaci\u00f3n de la edici\u00f3n 2018 del SAL\u00d3N NACIONAL DE ARTES VISUALES, se estima adecuado incorporar cambios sustantivos en la selecci\u00f3n y premiaci\u00f3n de las obras presentadas, como as\u00ed tambi\u00e9n renovar el criterio de reconocimiento a la trayectoria de destacados artistas de la REP\u00daBLICA ARGENTINA.Que, a fin de facilitar la participaci\u00f3n de artistas de todo el pa\u00eds, resulta conveniente habilitar la inscripci\u00f3n digital mediante una p\u00e1gina web dispuesta a tal fin.Que, asimismo, resulta necesario instituir premios a la trayectoria, para aquellos artistas que hayan contribuido con aportes decisivos al arte de la REP\u00daBLICA ARGENTINA, promoviendo al mismo tiempo la incorporaci\u00f3n de sus obras m\u00e1s importantes al Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n y la colecci\u00f3n del MUSEO NACIONAL DE BELLAS ARTES, organismo desconcentrado que act\u00faa en el \u00e1mbito de la SECRETAR\u00cdA DE PATRIMONIO CULTURAL de este Ministerio.Que, por otra parte, a fin de adjudicar los Premios del SAL\u00d3N NACIONAL DE ARTES VISUALES, las obras deben ser evaluadas en funci\u00f3n de su importancia art\u00edstica, m\u00e1s all\u00e1 de la calidad intr\u00ednseca a cada soporte o categor\u00eda.Que, a su vez, siguiendo la tradici\u00f3n de los salones anteriores, corresponde continuar premiando a los mejores exponentes de cada disciplina.Que, con tal finalidad, dichas disciplinas deben abarcar un amplio espectro de posibilidades expresivas a la hora de generar una obra de arte contempor\u00e1nea, desde los medios m\u00e1s cl\u00e1sicos hasta los que utilizan las \u00faltimas tecnolog\u00edas.Que, asimismo, es adecuado tender hacia la federalizaci\u00f3n del SAL\u00d3N NACIONAL DE ARTES VISUALES, promoviendo la representatividad de la producci\u00f3n en artes visuales de todo el pa\u00eds.Que, por lo antedicho, es preciso aprobar un reglamento general de car\u00e1cter permanente del SAL\u00d3N NACIONAL DE ARTES VISUALES, por el cual se establecen las pautas fundamentales que rijan cada una de sus ediciones.Que, ello contribuir\u00e1 a preservar la continuidad y previsibilidad del SAL\u00d3N NACIONAL DE ARTES VISUALES.Que, paralelamente, resulta adecuado fijar la escala de premios del mencionado evento para su edici\u00f3n 2018.Que, finalmente, corresponde facultar a la SECRETAR\u00cdA DE PATRIMONIO CULTURAL de este Ministerio, para convocar las ediciones del SAL\u00d3N NACIONAL DE ARTES VISUALES y aprobar el cronograma previsto en el reglamento de dicho evento.Que\u00a0la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS ha tomado la intervenci\u00f3n de su competencia.Que\u00a0la presente medida se dicta en virtud de la Ley de Ministerios N\u00b0\u00a022.520\u00a0(T.O.\u00a0por Decreto N\u00ba\u00a0438 del 12 de marzo de 1992)\u00a0y sus modificatorias y el Decreto N\u00b0\u00a0392 del 17 de marzo de 1986.Por ello,EL\u00a0MINISTRO DE\u00a0CULTURARESUELVE:ART\u00cdCULO 1\u00b0.- Apru\u00e9base el Reglamento General del SAL\u00d3N NACIONAL DE ARTES VISUALES, que se encuentra agregado\u00a0como Anexo I (IF-2018-37632864-APN-SECPC#MC) y forma parte integrante de la presente medida.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- F\u00edjase el valor de los premios del SAL\u00d3N NACIONAL DE ARTES VISUALES de 2018, conforme lo dispuesto por el Anexo II (IF-2018-37633072-APN-SECPC#MC), que\u00a0forma parte integrante de la presente medida.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- Fac\u00faltase a la SECRETAR\u00cdA DE PATRIMONIO CULTURAL del MINISTERIO DE CULTURA, para convocar las ediciones del SAL\u00d3N NACIONAL DE ARTES VISUALES y aprobar el cronograma previsto en el reglamento aprobado por el Art\u00edculo 1\u00b0.ART\u00cdCULO 4\u00b0.- El gasto que demande el cumplimiento de la presente medida ser\u00e1 atendido con cargo a las partidas espec\u00edficas de los cr\u00e9ditos presupuestarios de la Jurisdicci\u00f3n 72 MINISTERIO DE CULTURA.ART\u00cdCULO 5\u00b0.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, dese a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. Alejandro Pablo AvellutoNOTA: El/los Anexo/s que integra/n este(a) Resoluci\u00f3n se publican en la edici\u00f3n web del BORA -www.boletinoficial.gob.ar-e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057731/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "MINISTERIO DE\u00a0CULTURA", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018", "sintesis": "RESOL-2018-919-APN-MC"}, "full-text": "\n\n#I5574427I#MINISTERIO DE\u00a0CULTURAResoluci\u00f3n 919/2018RESOL-2018-919-APN-MCCiudad de Buenos Aires, 08/08/2018VISTO el Expediente N\u00b0\u00a0EX-2018-36914883-APN-CGD#MC del registro del MINISTERIO DE CULTURA;\u00a0yCONSIDERANDO:Que en 1911 se instituy\u00f3 en la Ciudad de Buenos Aires, el Sal\u00f3n Anual de Pintura, Escultura, Arquitectura y Arte Decorativo \u2014actualmente denominado SAL\u00d3N NACIONAL DE ARTES VISUALES\u2014 el cual tiene como finalidad reconocer la trayectoria de los artistas visuales y promover la formaci\u00f3n de artistas y espectadores.Que\u00a0para la realizaci\u00f3n de la edici\u00f3n 2018 del SAL\u00d3N NACIONAL DE ARTES VISUALES, se estima adecuado incorporar cambios sustantivos en la selecci\u00f3n y premiaci\u00f3n de las obras presentadas, como as\u00ed tambi\u00e9n renovar el criterio de reconocimiento a la trayectoria de destacados artistas de la REP\u00daBLICA ARGENTINA.Que, a fin de facilitar la participaci\u00f3n de artistas de todo el pa\u00eds, resulta conveniente habilitar la inscripci\u00f3n digital mediante una p\u00e1gina web dispuesta a tal fin.Que, asimismo, resulta necesario instituir premios a la trayectoria, para aquellos artistas que hayan contribuido con aportes decisivos al arte de la REP\u00daBLICA ARGENTINA, promoviendo al mismo tiempo la incorporaci\u00f3n de sus obras m\u00e1s importantes al Patrimonio Cultural de la Naci\u00f3n y la colecci\u00f3n del MUSEO NACIONAL DE BELLAS ARTES, organismo desconcentrado que act\u00faa en el \u00e1mbito de la SECRETAR\u00cdA DE PATRIMONIO CULTURAL de este Ministerio.Que, por otra parte, a fin de adjudicar los Premios del SAL\u00d3N NACIONAL DE ARTES VISUALES, las obras deben ser evaluadas en funci\u00f3n de su importancia art\u00edstica, m\u00e1s all\u00e1 de la calidad intr\u00ednseca a cada soporte o categor\u00eda.Que, a su vez, siguiendo la tradici\u00f3n de los salones anteriores, corresponde continuar premiando a los mejores exponentes de cada disciplina.Que, con tal finalidad, dichas disciplinas deben abarcar un amplio espectro de posibilidades expresivas a la hora de generar una obra de arte contempor\u00e1nea, desde los medios m\u00e1s cl\u00e1sicos hasta los que utilizan las \u00faltimas tecnolog\u00edas.Que, asimismo, es adecuado tender hacia la federalizaci\u00f3n del SAL\u00d3N NACIONAL DE ARTES VISUALES, promoviendo la representatividad de la producci\u00f3n en artes visuales de todo el pa\u00eds.Que, por lo antedicho, es preciso aprobar un reglamento general de car\u00e1cter permanente del SAL\u00d3N NACIONAL DE ARTES VISUALES, por el cual se establecen las pautas fundamentales que rijan cada una de sus ediciones.Que, ello contribuir\u00e1 a preservar la continuidad y previsibilidad del SAL\u00d3N NACIONAL DE ARTES VISUALES.Que, paralelamente, resulta adecuado fijar la escala de premios del mencionado evento para su edici\u00f3n 2018.Que, finalmente, corresponde facultar a la SECRETAR\u00cdA DE PATRIMONIO CULTURAL de este Ministerio, para convocar las ediciones del SAL\u00d3N NACIONAL DE ARTES VISUALES y aprobar el cronograma previsto en el reglamento de dicho evento.Que\u00a0la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS ha tomado la intervenci\u00f3n de su competencia.Que\u00a0la presente medida se dicta en virtud de la Ley de Ministerios N\u00b0\u00a022.520\u00a0(T.O.\u00a0por Decreto N\u00ba\u00a0438 del 12 de marzo de 1992)\u00a0y sus modificatorias y el Decreto N\u00b0\u00a0392 del 17 de marzo de 1986.Por ello,EL\u00a0MINISTRO DE\u00a0CULTURARESUELVE:ART\u00cdCULO 1\u00b0.- Apru\u00e9base el Reglamento General del SAL\u00d3N NACIONAL DE ARTES VISUALES, que se encuentra agregado\u00a0como Anexo I (IF-2018-37632864-APN-SECPC#MC) y forma parte integrante de la presente medida.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- F\u00edjase el valor de los premios del SAL\u00d3N NACIONAL DE ARTES VISUALES de 2018, conforme lo dispuesto por el Anexo II (IF-2018-37633072-APN-SECPC#MC), que\u00a0forma parte integrante de la presente medida.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- Fac\u00faltase a la SECRETAR\u00cdA DE PATRIMONIO CULTURAL del MINISTERIO DE CULTURA, para convocar las ediciones del SAL\u00d3N NACIONAL DE ARTES VISUALES y aprobar el cronograma previsto en el reglamento aprobado por el Art\u00edculo 1\u00b0.ART\u00cdCULO 4\u00b0.- El gasto que demande el cumplimiento de la presente medida ser\u00e1 atendido con cargo a las partidas espec\u00edficas de los cr\u00e9ditos presupuestarios de la Jurisdicci\u00f3n 72 MINISTERIO DE CULTURA.ART\u00cdCULO 5\u00b0.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, dese a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. Alejandro Pablo AvellutoNOTA: El/los Anexo/s que integra/n este(a) Resoluci\u00f3n se publican en la edici\u00f3n web del BORA -www.boletinoficial.gob.ar-e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057731/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "SECRETAR\u00cdA DE\u00a0EMPLEO P\u00daBLICO", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 03/08/2018", "sintesis": "RESOL-2018-76-APN-SECEP#MM"}, "full-text": "\n\n#I5575190I#MINISTERIO DE\u00a0MODERNIZACI\u00d3NSECRETAR\u00cdA DE\u00a0EMPLEO P\u00daBLICOResoluci\u00f3n 76/2018RESOL-2018-76-APN-SECEP#MMCiudad de Buenos Aires, 03/08/2018VISTO el Expediente EX-2018-26968155-APN-DGD#MA del Registro de MINISTERIO DE AGROINDUSTRIA, la Ley N\u00ba\u00a027.431, el Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial del Personal del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO PUBLICO (SINEP) homologado por el Decreto N\u00b0\u00a02.098 de fecha 3 de diciembre de 2008 y sus modificatorios; las Decisiones Administrativas N \u00ba12 de fecha 11 de enero de 2017, N\u00ba\u00a06 del 12 de enero de 2018 y N\u00ba\u00a0338 de fecha 16 de marzo de 2018, y la Resoluci\u00f3n de la SECRETAR\u00cdA DE EMPLEO P\u00daBLICO del MINISTERIO DE MODERNIZACI\u00d3N N\u00ba\u00a082 de fecha 25 de agosto de 2017,CONSIDERANDO:Que por el Art\u00edculo 7\u00b0 de la Ley N\u00ba\u00a027.431 de Presupuesto General de la Administraci\u00f3n Nacional para el Ejercicio 2018 se facult\u00f3 al Jefe de Gabinete de Ministros a autorizar la cobertura de cargos vacantes en el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Nacional.Que a trav\u00e9s de la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00ba\u00a012/2017 se estableci\u00f3 la reserva en el \u00e1mbito de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS de los cargos vacantes correspondientes a las plantas de personal permanente y temporario de las Jurisdicciones y Entidades pertenecientes al Poder Ejecutivo Nacional.Que la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00ba\u00a06/2018 procedi\u00f3 a distribuir en forma parcial el Presupuesto General de la Administraci\u00f3n Nacional para el Ejercicio 2018.Que mediante la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00ba\u00a0338/2018 se distribuyeron los cargos ocupados y horas de c\u00e1tedra entre las Jurisdicciones y Entidades pertenecientes al Poder Ejecutivo Nacional, se aprob\u00f3 la reserva de cargos y se excluy\u00f3 de la misma los cargos con Funciones Ejecutivas o equivalentes asociados a estructuras organizativas.Que la SUBSECRETAR\u00cdA DE COORDINACI\u00d3N ADMINISTRATIVA del MINISTERIO DE AGROINDUSTRIA inform\u00f3 la necesidad de cubrir DIEZ (10) cargos vacantes asociados a unidades organizativas con Funci\u00f3n Ejecutiva pertenecientes a la planta permanente de la SECRETAR\u00cdA DE ALIMENTOS Y BIOECONOM\u00cdA, UNIDAD DE AUDITOR\u00cdA INTERNA y SUBSECRETAR\u00cdA DE COORDINACI\u00d3N ADMINSTRATIVA de ese MINISTERIO AGROINDUSTR\u00cdA DE LA NACI\u00d3N a saber: \u201cDIRECTOR NACIONAL DE ALIMENTOS Y BEBIDAS\u201d, Nivel Escalafonario A, Funci\u00f3n Ejecutiva I, \u201cDIRECTOR DE GESTI\u00d3N DE PROYECTOS AGROALIMENTARIOS\u201d, Nivel Escalafonario B, Funci\u00f3n Ejecutiva III, \u201cDIRECTOR DE GESTI\u00d3N DE CALIDAD\u201d, Nivel Escalafonario B, Funci\u00f3n Ejecutiva III, \u201cDIRECTOR DE CADENAS ALIMENTARIAS\u201d, Nivel Escalafonario B, Funci\u00f3n Ejecutiva III, \u201cSUPERVISOR DE AUDITOR\u00cdA PRESUPUESTARIA\u201d, Nivel Escalafonario B, Funci\u00f3n Ejecutiva III, \u201cSUPERVISOR DE AUDITOR\u00cdA LEGAL\u201d, Nivel Escalafonario B, Funci\u00f3n Ejecutiva III, \u201cSUPERVISOR DE AUDITOR\u00cdA CONTABLE Y FINANCIERA\u201d, Nivel Escalafonario B, Funci\u00f3n Ejecutiva III, \u201cSUPERVISOR DE PROCESOS Y SISTEMAS\u201d, Nivel Escalafonario B, Funci\u00f3n Ejecutiva III, \u201cCOORDINADOR DE CONTRATOS Y PASANT\u00cdAS\u201d, Nivel Escalafonario B, Funci\u00f3n Ejecutiva IV, \u201cCOORDINADOR DE MEDICINA Y SEGURIDAD EN EL TRABAJO\u201d, Nivel Escalafonario B, Funci\u00f3n Ejecutiva IV;Que dichos cargos se encuentran incorporados al Nomenclador de Funciones Ejecutivas de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Nacional vigente, y se encuentran incluidos en las previsiones del art\u00edculo 1\u00b0 del Anexo V de la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a0338/18.Que mediante el Decreto N\u00ba\u00a02098/2008 se homolog\u00f3 el Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial del Personal del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP).Que por medio de la Resoluci\u00f3n de la SECRETAR\u00cdA DE EMPLEO P\u00daBLICO N\u00ba\u00a082/2017 se aprob\u00f3 el \u201cR\u00e9gimen de Selecci\u00f3n para la cobertura de cargos con Funci\u00f3n Ejecutiva\u201d.Que, a fin de sustanciar el procedimiento correspondiente para la cobertura de los cargos mencionados, resulta necesario integrar los Comit\u00e9s de Selecci\u00f3n y designar a los respectivos Coordinadores Concursales, de acuerdo con lo establecido en los art\u00edculos 9\u00b0, 10\u00b0 y 15\u00b0 del referido R\u00e9gimen de Selecci\u00f3n de Personal.Que los integrantes del Comit\u00e9 de Selecci\u00f3n tienen entre sus responsabilidades, las de aprobar las bases de la convocatoria, evaluar a los postulantes y elaborar el orden de m\u00e9rito.Que por su parte la Coordinaci\u00f3n Concursal tiene entre sus responsabilidades, las de Impulsar el proceso de selecci\u00f3n para concluirlo dentro de los plazos previstos, confeccionar los C.V electr\u00f3nicos y coordinar las acciones necesarias para la consecuci\u00f3n de la Evaluaci\u00f3n General y la Evaluaci\u00f3n del Perfil Psicol\u00f3gico.Que han tomado la intervenci\u00f3n de su competencia la OFICINA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO y la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS del MINISTERIO DE MODERNIZACI\u00d3N.Que la presente medida se dicta en virtud de las facultades conferidas por los art\u00edculos 2\u00b0 y 8\u00b0 del Anexo a la Resoluci\u00f3n de la SECRETAR\u00cdA DE EMPLEO P\u00daBLICO del MINISTERIO DE MODERNIZACI\u00d3N N\u00b0\u00a082/2017.Por ello,EL\u00a0SECRETARIO DE\u00a0EMPLEO P\u00daBLICO DEL\u00a0MINISTERIO DE\u00a0MODERNIZACI\u00d3NRESUELVE:ART\u00cdCULO 1\u00b0.- In\u00edciese el proceso de selecci\u00f3n para la\u00a0cobertura de los siguientes cargos: \u201cDIRECTOR NACIONAL DE ALIMENTOS Y BEBIDAS\u201d, Nivel Escalafonario A, Funci\u00f3n Ejecutiva I, \u201cDIRECTOR DE GESTI\u00d3N DE PROYECTOS AGROALIMENTARIOS\u201d, Nivel Escalafonario B, Funci\u00f3n Ejecutiva III, \u201cDIRECTOR DE GESTI\u00d3N DE CALIDAD\u201d, Nivel Escalafonario B, Funci\u00f3n Ejecutiva III, \u201cDIRECTOR DE CADENAS ALIMENTARIAS\u201d, Nivel Escalafonario B, Funci\u00f3n Ejecutiva III, \u201cSUPERVISOR DE AUDITOR\u00cdA PRESUPUESTARIA\u201d, Nivel Escalafonario B, Funci\u00f3n Ejecutiva III, \u201cSUPERVISOR DE AUDITOR\u00cdA LEGAL\u201d, Nivel Escalafonario B, Funci\u00f3n Ejecutiva III, \u201cSUPERVISOR DE AUDITOR\u00cdA CONTABLE Y FINANCIERA\u201d, Nivel Escalafonario B, Funci\u00f3n Ejecutiva III, \u201cSUPERVISOR DE PROCESOS Y SISTEMAS\u201d, Nivel Escalafonario B, Funci\u00f3n Ejecutiva III, \u201cCOORDINADOR DE CONTRATOS Y PASANT\u00cdAS\u201d, Nivel Escalafonario B, Funci\u00f3n Ejecutiva IV, \u201cCOORDINADOR DE MEDICINA Y SEGURIDAD EN EL TRABAJO\u201d, Nivel Escalafonario B, Funci\u00f3n Ejecutiva IV; todos ellos pertenecientes a la planta permanente del MINISTERIO DE AGROINDUSTRIA, mediante el R\u00e9gimen de Selecci\u00f3n establecido por el T\u00edtulo IV del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP), aprobado por el Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial homologado por el Decreto N\u00b0\u00a02098 de fecha 3 de diciembre de 2008 y sus modificatorios.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- Des\u00edgnense integrantes de los Comit\u00e9s de Selecci\u00f3n para la cobertura de los DIEZ (10) cargos de la Planta Permanente detallados en el art\u00edculo primero del presente,\u00a0a las personas que se detallan en el Anexo I (IF-2018-35961964-APN-ONEP#MM) de la presente medida.ART\u00cdCULO 3\u00b0. - Des\u00edgnese como Coordinadora Concursal del Comit\u00e9 N\u00ba\u00a01 a la Licenciada Melisa MELIA, DNI N\u00b0\u00a032.767.986, Coordinadora Concursal del Comit\u00e9 N\u00b0\u00a02 a la Licenciada Jimena Sol CASAL, DNI N\u00b0\u00a027.938.099 y Coordinador Concursal del Comit\u00e9 N\u00b0\u00a03 al se\u00f1or Andr\u00e9s FRANCO DNI N\u00b0\u00a029.637.636.ART\u00cdCULO 4\u00b0.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, dese a la Direcci\u00f3n Nacional del Registro Oficial y arch\u00edvese. Pablo Martin LegorburuNOTA: El/los Anexo/s que integra/n este(a) Resoluci\u00f3n se publican en la edici\u00f3n web del BORA -www.boletinoficial.gob.ar-e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057994/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": null, "fecha": null, "sintesis": null}, "full-text": "\n\n"}
{"structured": {"titulo": "MINISTERIO DE\u00a0MODERNIZACI\u00d3N", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018", "sintesis": "RESOL-2018-489-APN-MM"}, "full-text": "\n\n#I5575225I#MINISTERIO DE\u00a0MODERNIZACI\u00d3NResoluci\u00f3n 489/2018RESOL-2018-489-APN-MMCiudad de Buenos Aires, 08/08/2018VISTO: la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a01511 de fecha 21 de diciembre de 2016,\u00a0yCONSIDERANDO:Que por la norma referida se design\u00f3 a la Doctora Jimena Paola I\u00d1IGUEZ DE HEREDIA (D.N.I. N\u00b0\u00a029.364.122) como Coordinadora de la COORDINACI\u00d3N DE APLICACIONES M\u00d3VILES de la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE GESTI\u00d3N DE PROYECTOS DE PA\u00cdS DIGITAL dependiente de la SECRETAR\u00cdA DE INFRAESTRUCTURA TECN\u00d3LOGICA Y PAIS DIGITAL del MINISTERIO DE MODERNIZACI\u00d3N.Que la mencionada present\u00f3 su dimisi\u00f3n al cargo aludido, a partir del 30 de junio de 2018.Que en consecuencia resulta procedente formalizar la aceptaci\u00f3n de dicha renuncia.Que la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS ha tomado la intervenci\u00f3n de su competencia.Que la presente medida se dicta en funci\u00f3n de las facultades delegadas por el art\u00edculo 1\u00ba, inciso c) del Decreto N\u00ba\u00a0101/85.Por ello,EL\u00a0MINISTRO DE\u00a0MODERNIZACI\u00d3NRESUELVE:ARTICULO 1\u00b0 - Ac\u00e9ptase, a partir del 30 de junio de 2018, la renuncia presentada por la Doctora Jimena Paola I\u00d1IGUEZ DE HEREDIA (D.N.I. N\u00b0\u00a029.364.122) como Coordinadora de la COORDINACI\u00d3N DE APLICACIONES M\u00d3VILES de la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE GESTI\u00d3N DE PROYECTOS DE PA\u00cdS DIGITAL dependiente de la SECRETAR\u00cdA DE INFRAESTRUCTURA TECN\u00d3LOGICA Y PAIS DIGITAL de este Ministerio, cargo en el que fuera designada mediante Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a01511 de fecha 21 de diciembre de 2016, agradeci\u00e9ndose a la nombrada la destacada y valiosa colaboraci\u00f3n brindada durante su desempe\u00f1o como Coordinadora de la citada \u00e1rea.ARTICULO 2\u00ba.- Comun\u00edquese, notif\u00edquese, publ\u00edquese, dese a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL.\u00a0Oportunamente arch\u00edvese. Andr\u00e9s Horacio Ibarrae. 10/08/2018 N\u00b0\u00a058029/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "MINISTERIO DE\u00a0DEFENSA", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018", "sintesis": "RESOL-2018-873-APN-MD"}, "full-text": "\n\n#I5574435I#MINISTERIO DE\u00a0DEFENSAResoluci\u00f3n 873/2018RESOL-2018-873-APN-MDCiudad de Buenos Aires, 08/08/2018VISTO el Expediente N\u00b0\u00a07612/14 del Registro del MINISTERIO DE DEFENSA, el Decreto N\u00ba\u00a0355 del 25 de mayo de 2017, la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a01126 del 8 de noviembre de 2012, la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a0338 del 16 de marzo de 2018, las Resoluciones Nros. 39 del 12 de marzo de 2010, 14 del 19 de diciembre de 2013 y 608 del 28 de diciembre de 2012 y modificatorios de la entonces SECRETAR\u00cdA DE LA GESTI\u00d3N P\u00daBLICA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS, las Resoluciones Nros. 1023 del 23 de octubre de 2014, 1106 del 11 de noviembre de 2014 y 1427 del 9 de diciembre del 2015 del MINISTERIO DE DEFENSA.CONSIDERANDO:Que mediante el art\u00edculo 3\u00b0 del Decreto N\u00b0\u00a0355/17 se dispone que toda designaci\u00f3n del personal ingresante a la planta permanente como asimismo la promoci\u00f3n del personal que revista en la planta permanente, luego de la sustanciaci\u00f3n de los respectivos procesos de selecci\u00f3n, en cargos vacantes y financiados presupuestariamente en el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Nacional centralizada en cargos de las estructuras organizativas, ser\u00e1n efectuadas en sus respectivas jurisdicciones por los Ministros y los Secretarios de la Presidencia de la Naci\u00f3n, como as\u00ed tambi\u00e9n ser\u00e1n competentes para disponer asignaciones transitorias de funciones en sus respectivas.Que por Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a01126/12 se autoriz\u00f3, como excepci\u00f3n a lo dispuesto por el art\u00edculo 7\u00b0 de la Ley N\u00ba\u00a026.728, la cobertura mediante los respectivos procesos de selecci\u00f3n de CINCO MIL (5.000) cargos vacantes y financiados correspondientes al ejercicio presupuestario 2012 en el \u00e1mbito del Sistema Nacional de Empleo P\u00fablico, aprobado por el Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial homologado por el Decreto N\u00ba\u00a02098/08 y modificatorios.Que por Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a0338/18 se autoriz\u00f3, como excepci\u00f3n a lo dispuesto por el art\u00edculo 7\u00b0 de la Ley N\u00ba\u00a027.431 del Presupuesto General de la Administraci\u00f3n Nacional para el Ejercicio 2018, la cobertura mediante los respectivos procesos de selecci\u00f3n de SIETE MIL (7.000) cargos vacantes pertenecientes a la reserva establecida por el art\u00edculo 6\u00b0 de dicha Ley, en el \u00e1mbito del Convenio Colectivo de Trabajo General para la Administraci\u00f3n P\u00fablica Nacional homologado por el Decreto N\u00b0\u00a0214/06 y sus modificatorios.Que por Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0608/12 se asignaron los cargos vacantes y financiados del MINISTERIO DE DEFENSA, autorizados para su cobertura por el art\u00edculo 1\u00b0 de la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00ba\u00a01126/2012, mediante el R\u00e9gimen de Selecci\u00f3n establecido por el T\u00edtulo IV del Sistema Nacional de Empleo P\u00fablico, aprobado por el Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial homologado por el Decreto N\u00ba\u00a02.098/08 y modificatorios.Que por Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a014/13 se sustituy\u00f3 el Anexo I de la Resoluci\u00f3n de la SECRETARIA DE GABINETE y COORDINACION ADMINISTRATIVA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS N\u00ba\u00a0608 de fecha 28 de diciembre de 2012.Que por Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a039/10 de la entonces SECRETAR\u00cdA DE LA GESTI\u00d3N P\u00daBLICA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS se aprob\u00f3 el R\u00e9gimen de Selecci\u00f3n de Personal para el SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO.Que por la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a01023/14 del MINISTERIO DE DEFENSA se designaron a los integrantes del Comit\u00e9 de Selecci\u00f3n para la cobertura de VEINTIUNO (21) cargos vacantes y financiados de la planta permanente, mediante r\u00e9gimen de Selecci\u00f3n de Personal aprobado por la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a039/10 de la entonces SECRETAR\u00cdA DE LA GESTI\u00d3N P\u00daBLICA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS, a las personas que se detallan en el Anexo, que forma parte integrante de la referida Resoluci\u00f3n.Que por la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a01106/14 del MINISTERIO DE DEFENSA se convoc\u00f3 al proceso de selecci\u00f3n de personal para cubrir los cargos vacantes financiados y se aprobaron las Bases de las Convocatorias dictadas por el Comit\u00e9 de Selecci\u00f3n designado.Que los integrantes de Comit\u00e9 de Selecci\u00f3n han actuado en un todo de acuerdo con el Decreto N\u00b0\u00a02098/08 y con los procedimientos de selecci\u00f3n establecidos por la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a039/10 de la entonces SECRETAR\u00cdA DE LA GESTI\u00d3N P\u00daBLICA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS.Que por Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a01427/15 del MINISTERIO DE DEFENSA se aprob\u00f3 el Orden de M\u00e9rito definitivo de los VEINTIUNO (21) cargos concursados de la Planta Permanente, perteneciente al Agrupamiento General del Sistema Nacional de Empleo P\u00fablico (SINEP) que se consignan en los Anexos I a XVII de la citada Resoluci\u00f3n.Que el art\u00edculo 24 de Anexo del Decreto N\u00b0\u00a02098/08 dispone que todo ingreso de personal a la carrera establecida por el citado Convenio, se realiza en el grado y tramo inicial de nivel escalafonario del agrupamiento correspondiente al puesto de trabajo para el que fuera seleccionado y que, cuando el \u00f3rgano selector estimara condiciones de idoneidad especialmente relevantes, podr\u00e1 recomendar su incorporaci\u00f3n en el grado siguiente al establecido precedentemente.Que por la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a01427/14 el Comit\u00e9 Selector recomienda la incorporaci\u00f3n en el grado UNO (1) del nivel escalafonario del agrupamiento correspondiente, seg\u00fan el caso, para aquellos postulantes que, habiendo arribado a esa instancia, tomen posesi\u00f3n del cargo bajo concurso, como consecuencia de las condiciones de idoneidad especialmente relevantes demostradas por los candidatos, situaci\u00f3n que se ha visto reflejada al afrontar las exigencias impuestas en todas y cada una de las etapas que componen el proceso de selecci\u00f3n.Que el MINISTERIO DE MODERNIZACI\u00d3N ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete.Que la entonces SECRETAR\u00cdA DE GABINETE Y COORDINACI\u00d3N ADMINISTRATIVA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS y la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS del MINISTERIO DE DEFENSA han tomado la intervenci\u00f3n que les compete.Que la presente medida se dicta en virtud de las atribuciones conferidas por el art\u00edculo 3\u00ba del Decreto N\u00ba\u00a0355/17.Por ello,EL\u00a0MINISTRO DE\u00a0DEFENSARESUELVE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- Des\u00edgnanse a las personas que se mencionan en el aludido ANEXO (IF-2018-37730613-APN-SSLYAI#MD) que forma parte integrante de esta Resoluci\u00f3n, en el Agrupamiento, Tramo, Nivel y Grado escalafonario correspondiente al SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO homologado por el Decreto N\u00b0\u00a02098/08 y en la Dependencia del MINISTERIO DE DEFENSA que se determina.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- El gasto que demande el cumplimiento de esta medida ser\u00e1 atendido con cargo a las partidas espec\u00edficas del presupuesto vigente de la Jurisdicci\u00f3n 45 \u2013 MINISTERIO DE DEFENSA.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, dese a la Direcci\u00f3n Nacional del Registro Oficial y arch\u00edvese. Oscar Ra\u00fal AguadNOTA: El/los Anexo/s que integra/n este(a) Resoluci\u00f3n se publican en la edici\u00f3n web del BORA -www.boletinoficial.gob.ar-e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057739/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "MINISTERIO DE\u00a0DEFENSA", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018", "sintesis": "RESOL-2018-873-APN-MD"}, "full-text": "\n\n#I5574435I#MINISTERIO DE\u00a0DEFENSAResoluci\u00f3n 873/2018RESOL-2018-873-APN-MDCiudad de Buenos Aires, 08/08/2018VISTO el Expediente N\u00b0\u00a07612/14 del Registro del MINISTERIO DE DEFENSA, el Decreto N\u00ba\u00a0355 del 25 de mayo de 2017, la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a01126 del 8 de noviembre de 2012, la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a0338 del 16 de marzo de 2018, las Resoluciones Nros. 39 del 12 de marzo de 2010, 14 del 19 de diciembre de 2013 y 608 del 28 de diciembre de 2012 y modificatorios de la entonces SECRETAR\u00cdA DE LA GESTI\u00d3N P\u00daBLICA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS, las Resoluciones Nros. 1023 del 23 de octubre de 2014, 1106 del 11 de noviembre de 2014 y 1427 del 9 de diciembre del 2015 del MINISTERIO DE DEFENSA.CONSIDERANDO:Que mediante el art\u00edculo 3\u00b0 del Decreto N\u00b0\u00a0355/17 se dispone que toda designaci\u00f3n del personal ingresante a la planta permanente como asimismo la promoci\u00f3n del personal que revista en la planta permanente, luego de la sustanciaci\u00f3n de los respectivos procesos de selecci\u00f3n, en cargos vacantes y financiados presupuestariamente en el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Nacional centralizada en cargos de las estructuras organizativas, ser\u00e1n efectuadas en sus respectivas jurisdicciones por los Ministros y los Secretarios de la Presidencia de la Naci\u00f3n, como as\u00ed tambi\u00e9n ser\u00e1n competentes para disponer asignaciones transitorias de funciones en sus respectivas.Que por Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a01126/12 se autoriz\u00f3, como excepci\u00f3n a lo dispuesto por el art\u00edculo 7\u00b0 de la Ley N\u00ba\u00a026.728, la cobertura mediante los respectivos procesos de selecci\u00f3n de CINCO MIL (5.000) cargos vacantes y financiados correspondientes al ejercicio presupuestario 2012 en el \u00e1mbito del Sistema Nacional de Empleo P\u00fablico, aprobado por el Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial homologado por el Decreto N\u00ba\u00a02098/08 y modificatorios.Que por Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a0338/18 se autoriz\u00f3, como excepci\u00f3n a lo dispuesto por el art\u00edculo 7\u00b0 de la Ley N\u00ba\u00a027.431 del Presupuesto General de la Administraci\u00f3n Nacional para el Ejercicio 2018, la cobertura mediante los respectivos procesos de selecci\u00f3n de SIETE MIL (7.000) cargos vacantes pertenecientes a la reserva establecida por el art\u00edculo 6\u00b0 de dicha Ley, en el \u00e1mbito del Convenio Colectivo de Trabajo General para la Administraci\u00f3n P\u00fablica Nacional homologado por el Decreto N\u00b0\u00a0214/06 y sus modificatorios.Que por Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0608/12 se asignaron los cargos vacantes y financiados del MINISTERIO DE DEFENSA, autorizados para su cobertura por el art\u00edculo 1\u00b0 de la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00ba\u00a01126/2012, mediante el R\u00e9gimen de Selecci\u00f3n establecido por el T\u00edtulo IV del Sistema Nacional de Empleo P\u00fablico, aprobado por el Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial homologado por el Decreto N\u00ba\u00a02.098/08 y modificatorios.Que por Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a014/13 se sustituy\u00f3 el Anexo I de la Resoluci\u00f3n de la SECRETARIA DE GABINETE y COORDINACION ADMINISTRATIVA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS N\u00ba\u00a0608 de fecha 28 de diciembre de 2012.Que por Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a039/10 de la entonces SECRETAR\u00cdA DE LA GESTI\u00d3N P\u00daBLICA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS se aprob\u00f3 el R\u00e9gimen de Selecci\u00f3n de Personal para el SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO.Que por la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a01023/14 del MINISTERIO DE DEFENSA se designaron a los integrantes del Comit\u00e9 de Selecci\u00f3n para la cobertura de VEINTIUNO (21) cargos vacantes y financiados de la planta permanente, mediante r\u00e9gimen de Selecci\u00f3n de Personal aprobado por la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a039/10 de la entonces SECRETAR\u00cdA DE LA GESTI\u00d3N P\u00daBLICA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS, a las personas que se detallan en el Anexo, que forma parte integrante de la referida Resoluci\u00f3n.Que por la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a01106/14 del MINISTERIO DE DEFENSA se convoc\u00f3 al proceso de selecci\u00f3n de personal para cubrir los cargos vacantes financiados y se aprobaron las Bases de las Convocatorias dictadas por el Comit\u00e9 de Selecci\u00f3n designado.Que los integrantes de Comit\u00e9 de Selecci\u00f3n han actuado en un todo de acuerdo con el Decreto N\u00b0\u00a02098/08 y con los procedimientos de selecci\u00f3n establecidos por la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a039/10 de la entonces SECRETAR\u00cdA DE LA GESTI\u00d3N P\u00daBLICA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS.Que por Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a01427/15 del MINISTERIO DE DEFENSA se aprob\u00f3 el Orden de M\u00e9rito definitivo de los VEINTIUNO (21) cargos concursados de la Planta Permanente, perteneciente al Agrupamiento General del Sistema Nacional de Empleo P\u00fablico (SINEP) que se consignan en los Anexos I a XVII de la citada Resoluci\u00f3n.Que el art\u00edculo 24 de Anexo del Decreto N\u00b0\u00a02098/08 dispone que todo ingreso de personal a la carrera establecida por el citado Convenio, se realiza en el grado y tramo inicial de nivel escalafonario del agrupamiento correspondiente al puesto de trabajo para el que fuera seleccionado y que, cuando el \u00f3rgano selector estimara condiciones de idoneidad especialmente relevantes, podr\u00e1 recomendar su incorporaci\u00f3n en el grado siguiente al establecido precedentemente.Que por la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a01427/14 el Comit\u00e9 Selector recomienda la incorporaci\u00f3n en el grado UNO (1) del nivel escalafonario del agrupamiento correspondiente, seg\u00fan el caso, para aquellos postulantes que, habiendo arribado a esa instancia, tomen posesi\u00f3n del cargo bajo concurso, como consecuencia de las condiciones de idoneidad especialmente relevantes demostradas por los candidatos, situaci\u00f3n que se ha visto reflejada al afrontar las exigencias impuestas en todas y cada una de las etapas que componen el proceso de selecci\u00f3n.Que el MINISTERIO DE MODERNIZACI\u00d3N ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete.Que la entonces SECRETAR\u00cdA DE GABINETE Y COORDINACI\u00d3N ADMINISTRATIVA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS y la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS del MINISTERIO DE DEFENSA han tomado la intervenci\u00f3n que les compete.Que la presente medida se dicta en virtud de las atribuciones conferidas por el art\u00edculo 3\u00ba del Decreto N\u00ba\u00a0355/17.Por ello,EL\u00a0MINISTRO DE\u00a0DEFENSARESUELVE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- Des\u00edgnanse a las personas que se mencionan en el aludido ANEXO (IF-2018-37730613-APN-SSLYAI#MD) que forma parte integrante de esta Resoluci\u00f3n, en el Agrupamiento, Tramo, Nivel y Grado escalafonario correspondiente al SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO homologado por el Decreto N\u00b0\u00a02098/08 y en la Dependencia del MINISTERIO DE DEFENSA que se determina.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- El gasto que demande el cumplimiento de esta medida ser\u00e1 atendido con cargo a las partidas espec\u00edficas del presupuesto vigente de la Jurisdicci\u00f3n 45 \u2013 MINISTERIO DE DEFENSA.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, dese a la Direcci\u00f3n Nacional del Registro Oficial y arch\u00edvese. Oscar Ra\u00fal AguadNOTA: El/los Anexo/s que integra/n este(a) Resoluci\u00f3n se publican en la edici\u00f3n web del BORA -www.boletinoficial.gob.ar-e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057739/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "MINISTERIO DE\u00a0DEFENSA", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018", "sintesis": "RESOL-2018-872-APN-MD"}, "full-text": "\n\n#I5574445I#MINISTERIO DE\u00a0DEFENSAResoluci\u00f3n 872/2018RESOL-2018-872-APN-MDCiudad de Buenos Aires, 08/08/2018VISTO el Expediente N\u00b0\u00a024.810/13 del Registro del MINISTERIO DE DEFENSA, el Decreto N\u00ba\u00a0355 del 25 de mayo de 2017, la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a01126 del 8 de noviembre de 2012, la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a0338 del 16 de Marzo de 2018, las Resoluciones Nros. 39 del 12 de marzo de 2010, 14 del 19 de diciembre de 2013 y 608 del 28 de diciembre de 2012 y modificatorios de la entonces SECRETAR\u00cdA DE LA GESTI\u00d3N P\u00daBLICA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS, las Resoluciones Nros. 25 del 24 de enero de 2014, 95 del 27 de febrero de 2014 y 964 del 3 de octubre del 2014 del MINISTERIO DE DEFENSA,\u00a0yCONSIDERANDO:Que mediante el art\u00edculo 3\u00b0 del Decreto N\u00b0\u00a0355/17 se dispone que toda designaci\u00f3n del personal ingresante a la planta permanente como asimismo la promoci\u00f3n del personal que revista en la planta permanente, luego de la sustanciaci\u00f3n de los respectivos procesos de selecci\u00f3n, en cargos vacantes y financiados presupuestariamente en el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Nacional centralizada en cargos de las estructuras organizativas, ser\u00e1n efectuadas en sus respectivas jurisdicciones por los Ministros y los Secretarios de la Presidencia de la Naci\u00f3n, como as\u00ed tambi\u00e9n ser\u00e1n competentes para disponer asignaciones transitorias de funciones en sus respectivas.Que por Decisi\u00f3n Administrativa 1126/12 se autoriz\u00f3, como excepci\u00f3n a lo dispuesto por el art\u00edculo 7\u00b0 de la Ley N\u00ba\u00a026.728, la cobertura mediante los respectivos procesos de selecci\u00f3n de CINCO MIL (5.000) cargos vacantes y financiados correspondientes al ejercicio presupuestario 2012 en el \u00e1mbito del Sistema Nacional de Empleo P\u00fablico, aprobado por el Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial homologado por el Decreto N\u00ba\u00a02.098/08 y modificatorios.Que por Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a0338/18 se autoriz\u00f3, como excepci\u00f3n a lo dispuesto por el art\u00edculo 7\u00b0 de la Ley N\u00ba\u00a027.431 del Presupuesto General de la Administraci\u00f3n Nacional para el Ejercicio 2018, la cobertura mediante los respectivos procesos de selecci\u00f3n de SIETE MIL (7.000) cargos vacantes pertenecientes a la reserva establecida por el art\u00edculo 6\u00b0 de dicha Ley, en el \u00e1mbito del Convenio Colectivo de Trabajo General para la Administraci\u00f3n P\u00fablica Nacional homologado por el Decreto N\u00b0\u00a0214/06 y sus modificatorios.Que por Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0608/12 se asignaron los cargos vacantes y financiados del MINISTERIO DE DEFENSA, autorizados para su cobertura por el art\u00edculo 1\u00b0 de la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00ba\u00a01126/12, mediante el R\u00e9gimen de Selecci\u00f3n establecido por el T\u00edtulo IV del Sistema Nacional de Empleo P\u00fablico, aprobado por el Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial homologado por el Decreto N\u00ba\u00a02098/08 y modificatorios.Que por Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a014/13 se sustituy\u00f3 el Anexo I de la Resoluci\u00f3n de la SECRETARIA DE GABINETE y COORDINACION ADMINISTRATIVA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS N\u00ba\u00a0608 de fecha 28 de diciembre de 2012.Que por Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a039/10 de la entonces SECRETAR\u00cdA DE LA GESTI\u00d3N P\u00daBLICA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS se aprob\u00f3 el R\u00e9gimen de Selecci\u00f3n de Personal para el SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO.Que por la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a025/14 del MINISTERIO DE DEFENSA se designaron a los integrantes del Comit\u00e9 de Selecci\u00f3n para la cobertura de VEINTISIETE (27) cargos vacantes y financiados de la planta permanente, mediante r\u00e9gimen de Selecci\u00f3n de Personal aprobado por la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a039/10 de la entonces SECRETAR\u00cdA DE LA GESTI\u00d3N P\u00daBLICA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS, a las personas que se detallan en el Anexo, que forma parte integrante de la referida Resoluci\u00f3n.Que por la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a095/14 del MINISTERIO DE DEFENSA se convoc\u00f3 al proceso de selecci\u00f3n de personal para cubrir los cargos vacantes financiados y se aprobaron las Bases de las Convocatorias dictadas por el Comit\u00e9 de Selecci\u00f3n designado. Que por Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0964/14 del MINISTERIO DE DEFENSA se aprob\u00f3 el Orden de M\u00e9rito definitivo de los VEINTISIETE (27) cargos concursados de la Planta Permanente, perteneciente al Agrupamiento General del Sistema Nacional de Empleo P\u00fablico (SINEP) que se consignan en los Anexos I a XXVII de la citada Resoluci\u00f3n.Que el art\u00edculo 24 de Anexo del Decreto N\u00b0\u00a02098/08 dispone que todo ingreso de personal a la carrera establecida por el citado Convenio, se realiza en el grado y tramo inicial de nivel escalafonario del agrupamiento correspondiente al puesto de trabajo para el que fuera seleccionado y que, cuando el \u00f3rgano selector estimara condiciones de idoneidad especialmente relevantes, podr\u00e1 recomendar su incorporaci\u00f3n en el grado siguiente al establecido precedentemente.Que el MINISTERIO DE MODERNIZACI\u00d3N ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete.Que, conforme a la Orden de M\u00e9rito, fue dictada la Resoluci\u00f3n del MINISTERIO DE DEFENSA N\u00b0\u00a0RESOL-2018-429-APN-MD de fecha 10 de mayo de 2018, la que design\u00f3 en la posici\u00f3n 1 (UNO) al Sr. Pablo Dami\u00e1n FERNADEZ (DNI N\u00b0\u00a034.374. 228).Que, consecuentemente, fue notificado de su designaci\u00f3n el 6 de junio de 2018 en la que declara no aceptar el cargo para el que fuera designado.Que, en funci\u00f3n de lo expuesto, el art\u00edculo N\u00ba\u00a069 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a039/10 de la entonces SECRETAR\u00cdA DE LA GESTI\u00d3N P\u00daBLICA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS y sus modificatorias consigna que la persona designada deber\u00e1 comenzar a prestar servicio dentro de los TREINTA (30) d\u00edas corridos de notificada su designaci\u00f3n y que, vencido el mismo, sino hubiere comenzado se designar\u00e1 al siguiente candidato en el Orden de M\u00e9rito.Que la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS del MINISTERIO DE DEFENSA ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete.Que la presente medida se dicta en virtud de las atribuciones conferidas por el art\u00edculo 3\u00ba del Decreto N\u00ba\u00a0355/17.Por ello,EL\u00a0MINISTRO DE\u00a0DEFENSARESUELVE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- Des\u00edgnase a la persona que se menciona en el aludido ANEXO I (IF-2018-37730638-APN-SSLYAI#MD) que forma parte integrante de esta Resoluci\u00f3n, en el Agrupamiento, Tramo, Nivel y Grado escalafonario correspondiente al SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO homologado por el Decreto N\u00b0\u00a02098/08 y en la Dependencia del MINISTERIO DE DEFENSA que se determina.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- El gasto que demande el cumplimiento de esta medida ser\u00e1 atendido con cargo a las partidas espec\u00edficas del presupuesto vigente de la Jurisdicci\u00f3n 45 \u2013 MINISTERIO DE DEFENSA.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la Direcci\u00f3n Nacional del Registro Oficial y arch\u00edvese. Oscar Ra\u00fal AguadNOTA: El/los Anexo/s que integra/n este(a) Resoluci\u00f3n se publican en la edici\u00f3n web del BORA -www.boletinoficial.gob.ar-e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057749/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "MINISTERIO DE\u00a0DEFENSA", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018", "sintesis": "RESOL-2018-872-APN-MD"}, "full-text": "\n\n#I5574445I#MINISTERIO DE\u00a0DEFENSAResoluci\u00f3n 872/2018RESOL-2018-872-APN-MDCiudad de Buenos Aires, 08/08/2018VISTO el Expediente N\u00b0\u00a024.810/13 del Registro del MINISTERIO DE DEFENSA, el Decreto N\u00ba\u00a0355 del 25 de mayo de 2017, la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a01126 del 8 de noviembre de 2012, la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a0338 del 16 de Marzo de 2018, las Resoluciones Nros. 39 del 12 de marzo de 2010, 14 del 19 de diciembre de 2013 y 608 del 28 de diciembre de 2012 y modificatorios de la entonces SECRETAR\u00cdA DE LA GESTI\u00d3N P\u00daBLICA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS, las Resoluciones Nros. 25 del 24 de enero de 2014, 95 del 27 de febrero de 2014 y 964 del 3 de octubre del 2014 del MINISTERIO DE DEFENSA,\u00a0yCONSIDERANDO:Que mediante el art\u00edculo 3\u00b0 del Decreto N\u00b0\u00a0355/17 se dispone que toda designaci\u00f3n del personal ingresante a la planta permanente como asimismo la promoci\u00f3n del personal que revista en la planta permanente, luego de la sustanciaci\u00f3n de los respectivos procesos de selecci\u00f3n, en cargos vacantes y financiados presupuestariamente en el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Nacional centralizada en cargos de las estructuras organizativas, ser\u00e1n efectuadas en sus respectivas jurisdicciones por los Ministros y los Secretarios de la Presidencia de la Naci\u00f3n, como as\u00ed tambi\u00e9n ser\u00e1n competentes para disponer asignaciones transitorias de funciones en sus respectivas.Que por Decisi\u00f3n Administrativa 1126/12 se autoriz\u00f3, como excepci\u00f3n a lo dispuesto por el art\u00edculo 7\u00b0 de la Ley N\u00ba\u00a026.728, la cobertura mediante los respectivos procesos de selecci\u00f3n de CINCO MIL (5.000) cargos vacantes y financiados correspondientes al ejercicio presupuestario 2012 en el \u00e1mbito del Sistema Nacional de Empleo P\u00fablico, aprobado por el Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial homologado por el Decreto N\u00ba\u00a02.098/08 y modificatorios.Que por Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a0338/18 se autoriz\u00f3, como excepci\u00f3n a lo dispuesto por el art\u00edculo 7\u00b0 de la Ley N\u00ba\u00a027.431 del Presupuesto General de la Administraci\u00f3n Nacional para el Ejercicio 2018, la cobertura mediante los respectivos procesos de selecci\u00f3n de SIETE MIL (7.000) cargos vacantes pertenecientes a la reserva establecida por el art\u00edculo 6\u00b0 de dicha Ley, en el \u00e1mbito del Convenio Colectivo de Trabajo General para la Administraci\u00f3n P\u00fablica Nacional homologado por el Decreto N\u00b0\u00a0214/06 y sus modificatorios.Que por Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0608/12 se asignaron los cargos vacantes y financiados del MINISTERIO DE DEFENSA, autorizados para su cobertura por el art\u00edculo 1\u00b0 de la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00ba\u00a01126/12, mediante el R\u00e9gimen de Selecci\u00f3n establecido por el T\u00edtulo IV del Sistema Nacional de Empleo P\u00fablico, aprobado por el Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial homologado por el Decreto N\u00ba\u00a02098/08 y modificatorios.Que por Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a014/13 se sustituy\u00f3 el Anexo I de la Resoluci\u00f3n de la SECRETARIA DE GABINETE y COORDINACION ADMINISTRATIVA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS N\u00ba\u00a0608 de fecha 28 de diciembre de 2012.Que por Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a039/10 de la entonces SECRETAR\u00cdA DE LA GESTI\u00d3N P\u00daBLICA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS se aprob\u00f3 el R\u00e9gimen de Selecci\u00f3n de Personal para el SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO.Que por la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a025/14 del MINISTERIO DE DEFENSA se designaron a los integrantes del Comit\u00e9 de Selecci\u00f3n para la cobertura de VEINTISIETE (27) cargos vacantes y financiados de la planta permanente, mediante r\u00e9gimen de Selecci\u00f3n de Personal aprobado por la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a039/10 de la entonces SECRETAR\u00cdA DE LA GESTI\u00d3N P\u00daBLICA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS, a las personas que se detallan en el Anexo, que forma parte integrante de la referida Resoluci\u00f3n.Que por la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a095/14 del MINISTERIO DE DEFENSA se convoc\u00f3 al proceso de selecci\u00f3n de personal para cubrir los cargos vacantes financiados y se aprobaron las Bases de las Convocatorias dictadas por el Comit\u00e9 de Selecci\u00f3n designado. Que por Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0964/14 del MINISTERIO DE DEFENSA se aprob\u00f3 el Orden de M\u00e9rito definitivo de los VEINTISIETE (27) cargos concursados de la Planta Permanente, perteneciente al Agrupamiento General del Sistema Nacional de Empleo P\u00fablico (SINEP) que se consignan en los Anexos I a XXVII de la citada Resoluci\u00f3n.Que el art\u00edculo 24 de Anexo del Decreto N\u00b0\u00a02098/08 dispone que todo ingreso de personal a la carrera establecida por el citado Convenio, se realiza en el grado y tramo inicial de nivel escalafonario del agrupamiento correspondiente al puesto de trabajo para el que fuera seleccionado y que, cuando el \u00f3rgano selector estimara condiciones de idoneidad especialmente relevantes, podr\u00e1 recomendar su incorporaci\u00f3n en el grado siguiente al establecido precedentemente.Que el MINISTERIO DE MODERNIZACI\u00d3N ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete.Que, conforme a la Orden de M\u00e9rito, fue dictada la Resoluci\u00f3n del MINISTERIO DE DEFENSA N\u00b0\u00a0RESOL-2018-429-APN-MD de fecha 10 de mayo de 2018, la que design\u00f3 en la posici\u00f3n 1 (UNO) al Sr. Pablo Dami\u00e1n FERNADEZ (DNI N\u00b0\u00a034.374. 228).Que, consecuentemente, fue notificado de su designaci\u00f3n el 6 de junio de 2018 en la que declara no aceptar el cargo para el que fuera designado.Que, en funci\u00f3n de lo expuesto, el art\u00edculo N\u00ba\u00a069 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a039/10 de la entonces SECRETAR\u00cdA DE LA GESTI\u00d3N P\u00daBLICA de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS y sus modificatorias consigna que la persona designada deber\u00e1 comenzar a prestar servicio dentro de los TREINTA (30) d\u00edas corridos de notificada su designaci\u00f3n y que, vencido el mismo, sino hubiere comenzado se designar\u00e1 al siguiente candidato en el Orden de M\u00e9rito.Que la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS del MINISTERIO DE DEFENSA ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete.Que la presente medida se dicta en virtud de las atribuciones conferidas por el art\u00edculo 3\u00ba del Decreto N\u00ba\u00a0355/17.Por ello,EL\u00a0MINISTRO DE\u00a0DEFENSARESUELVE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- Des\u00edgnase a la persona que se menciona en el aludido ANEXO I (IF-2018-37730638-APN-SSLYAI#MD) que forma parte integrante de esta Resoluci\u00f3n, en el Agrupamiento, Tramo, Nivel y Grado escalafonario correspondiente al SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO homologado por el Decreto N\u00b0\u00a02098/08 y en la Dependencia del MINISTERIO DE DEFENSA que se determina.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- El gasto que demande el cumplimiento de esta medida ser\u00e1 atendido con cargo a las partidas espec\u00edficas del presupuesto vigente de la Jurisdicci\u00f3n 45 \u2013 MINISTERIO DE DEFENSA.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la Direcci\u00f3n Nacional del Registro Oficial y arch\u00edvese. Oscar Ra\u00fal AguadNOTA: El/los Anexo/s que integra/n este(a) Resoluci\u00f3n se publican en la edici\u00f3n web del BORA -www.boletinoficial.gob.ar-e. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057749/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "SECRETAR\u00cdA DE\u00a0GESTI\u00d3N DE\u00a0TRANSPORTE", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018", "sintesis": "RESOL-2018-121-APN-SECGT#MTR"}, "full-text": "\n\n#I5574481I#MINISTERIO DE\u00a0TRANSPORTESECRETAR\u00cdA DE\u00a0GESTI\u00d3N DE\u00a0TRANSPORTEResoluci\u00f3n 121/2018RESOL-2018-121-APN-SECGT#MTRCiudad de Buenos Aires, 08/08/2018VISTO el Expediente EX-2018-21163876-APN-SSGAT#MTR del registro del MINISTERIO DE TRANSPORTE; yCONSIDERANDO:Que el Decreto N\u00ba\u00a0958 de fecha 16 de junio de 1992, con las modificaciones introducidas por el Decreto N\u00ba\u00a0808 de fecha 21 de noviembre de 1995 y sus normas complementarias, constituye el marco regulatorio del transporte por automotor de pasajeros por carretera de car\u00e1cter interjurisdiccional que se desarrolla en el \u00e1mbito de la jurisdicci\u00f3n nacional.Que la Ley N\u00ba\u00a022.431, con las modificaciones realizadas por las Leyes N\u00b0\u00a024.314 y N\u00b0\u00a025.635 establece que las empresas de transporte colectivo terrestre sometidas al contralor de autoridad nacional deber\u00e1n transportar gratuitamente a las personas con discapacidad en el trayecto que medie entre el domicilio de las mismas y cualquier destino al que deban concurrir por razones familiares, asistenciales, educacionales, laborales o de cualquier otra \u00edndole que tiendan a favorecer su plena integraci\u00f3n social.Que a su vez, la mencionada ley delega en el PODER EJECUTIVO NACIONAL la potestad de establecer las comodidades que deben otorgarse a las personas con discapacidad, las caracter\u00edsticas de los pases que deber\u00e1n exhibir y las sanciones aplicables a los transportistas en caso de inobservancia de esa norma.Que por otro lado, dicha norma establece que la franquicia ser\u00e1 extensiva a un acompa\u00f1ante en caso de necesidad documentada.Que en materia de traslados gratuitos de personas con discapacidad, la Ley N\u00b0\u00a022.431 fue reglamentada por el Decreto N\u00b0\u00a038 de fecha 9 de enero de 2004, estableciendo que el certificado de discapacidad ser\u00e1 el documento v\u00e1lido para acceder al derecho de gratuidad para viajar en los distintos tipos de transporte colectivo terrestre, sometidos a contralor de la autoridad nacional, siendo necesaria la sola presentaci\u00f3n del mismo, emitido por autoridad competente en la materia, tanto nacional, provincial o municipal, juntamente con el documento nacional de identidad.Que la Ley N\u00b0\u00a026.928 cre\u00f3 el Sistema de Protecci\u00f3n Integral para Personas Trasplantadas, defini\u00e9ndolas como aquellas que hayan recibido un trasplante, aquellos que estuvieran inscriptos en el Registro Nacional de Procuraci\u00f3n y Trasplante o se encuentren en lista de espera para trasplantes del Sistema Nacional de Procuraci\u00f3n y Trasplante de la Rep\u00fablica Argentina (SINTRA) y que posean residencia permanente en el pa\u00eds, estableciendo que se debe otorgar a las mismas los pasajes de transporte terrestre o fluvial de pasajeros de jurisdicci\u00f3n nacional en el trayecto que medie entre el domicilio de aqu\u00e9llas y cualquier destino al que deban concurrir por razones asistenciales debidamente acreditadas, y que la franquicia debe extenderse a un acompa\u00f1ante en caso de necesidad documentada.Que la referida ley fue reglamentada por el Decreto N\u00b0\u00a02.266 de fecha 2 de noviembre de 2015, estableciendo, en el art\u00edculo 5\u00b0 del ANEXO, que el certificado que expida el INSTITUTO NACIONAL CENTRAL \u00daNICO COORDINADOR DE ABLACI\u00d3N E IMPLANTE (INCUCAI), en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 2\u00b0 de la Ley N\u00b0\u00a026.928 o los organismos jurisdiccionales competentes que hubieren adherido a la misma, ser\u00e1 el documento v\u00e1lido que permitir\u00e1 acceder al derecho de gratuidad para viajar en los distintos tipos de transporte terrestre, sometidos a contralor de la autoridad nacional, en el trayecto que medie entre el domicilio de aqu\u00e9llas y cualquier destino al que deban concurrir por razones asistenciales, siendo requisito la sola presentaci\u00f3n del certificado mencionado precedentemente, conjuntamente con el documento nacional de identidad vigente.Que por otro lado, el aludido Decreto N\u00b0\u00a02.266/15 establece que para el uso gratuito de servicios de transporte terrestre de larga distancia, la persona alcanzada o su representante legal, c\u00f3nyuge, conviviente o pariente hasta el 2\u00b0 grado de consanguinidad, debidamente acreditado, deber\u00e1 solicitar ante la boleter\u00eda de la prestataria su pasaje y el de un acompa\u00f1ante en caso de necesidad documentada, indicando la fecha de ida y regreso, horario, origen, causa y destino del viaje al que deban concurrir por razones asistenciales; sin que ninguno de estos supuestos constituya limitante alguno al beneficio de gratuidad y que la empresa de transporte se encuentra obligada a entregar el pasaje correspondiente al momento de efectuarse la solicitud.Que por el Art\u00edculo 2\u00b0 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0513 de fecha 7 de junio de 2013 del ex MINISTERIO DEL INTERIOR Y TRANSPORTE se estableci\u00f3 una compensaci\u00f3n a la demanda de usuarios con discapacidad alcanzados por el art\u00edculo 22 de la Ley N\u00ba\u00a022.431 del \u201cSistema de Protecci\u00f3n Integral de los Discapacitados\u201d, la cual ser\u00eda solventada con los recursos destinados al R\u00c9GIMEN DE COMPENSACIONES TARIFARIAS AL TRANSPORTE AUTOMOTOR DE PASAJEROS DE LARGA DISTANCIA (RCLD) conforme lo previsto en el Decreto N\u00b0\u00a0868 de fecha 3 de julio de 2013, a partir del mes de mayo de 2013, disponi\u00e9ndose que el monto determinado en dicho art\u00edculo en concepto de compensaci\u00f3n, ser\u00eda actualizado en funci\u00f3n a la evoluci\u00f3n porcentual de la Base Tarifaria de Aplicaci\u00f3n (BTA) que surja por aplicaci\u00f3n de la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0257 de fecha 24 de noviembre de 2009 de la SECRETAR\u00cdA DE TRANSPORTE, entonces dependiente del MINISTERIO DE PLANIFICACI\u00d3N FEDERAL, INVERSI\u00d3N P\u00daBLICA Y SERVICIOS.Que el art\u00edculo 2\u00ba de la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0666 de fecha 15 de julio de 2013 de la ex SECRETAR\u00cdA DE TRANSPORTE entonces dependiente del MINISTERIO DEL INTERIOR Y TRANSPORTE, ha establecido los requisitos necesarios que deben cumplir las empresas prestatarias de los servicios de transporte por automotor por carretera de jurisdicci\u00f3n nacional, para el acceso y mantenimiento del beneficio de la compensaci\u00f3n a la demanda de usuarios con discapacidad.Que el art\u00edculo 7\u00b0 de la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0666/2013 de la ex SECRETAR\u00cdA DE TRANSPORTE, estableci\u00f3 los recaudos m\u00ednimos a tener en cuenta por aquellos beneficiarios del REGIMEN DE COMPENSACIONES TARIFARIAS AL TRANSPORTE AUTOMOTOR DE PASAJEROS DE LARGA DISTANCIA (RCLD) que optaren por efectuar cesiones de derechos de las acreencias resultantes de tal r\u00e9gimen a trav\u00e9s de contratos de cesi\u00f3n de derechos y/o fideicomisos.Que mediante el art\u00edculo 1\u00b0 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a053 de fecha 10 de febrero de 2017 del MINISTERIO DE TRANSPORTE se dej\u00f3 sin efecto a partir del mes de octubre de 2016, entre otros, el art\u00edculo 2\u00b0 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0513/13 del entonces MINISTERIO DEL INTERIOR Y TRANSPORTE; mientras que por el art\u00edculo 3\u00b0 se estableci\u00f3 una compensaci\u00f3n a las empresas de transporte automotor de pasajeros por carretera de car\u00e1cter interjurisdiccional de jurisdicci\u00f3n nacional, consistente en el pago parcial de los pasajes gratuitos otorgados a las personas con discapacidad en los t\u00e9rminos del Decreto N\u00b0\u00a038/2004, como as\u00ed tambi\u00e9n a las personas trasplantadas en los t\u00e9rminos del Decreto N\u00b0\u00a02.266 de fecha 2 de noviembre de 2015, hasta un total m\u00e1ximo de afectaci\u00f3n de PESOS QUINCE MILLONES ($\u00a015.000.000), que se mantendr\u00eda vigente hasta el momento que se instrumentara lo normado en la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0430 de fecha 5 de mayo de 2016 de la COMISI\u00d3N NACIONAL DE REGULACI\u00d3N DEL TRANSPORTE, en cuanto al SISTEMA DE GESTI\u00d3N DE RESERVAS DE PASAJES GRATUITOS.Que durante la vigencia del art\u00edculo 2\u00b0 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0513/13 del entonces MINISTERIO DEL INTERIOR Y TRANSPORTE, las transferencias realizadas por dicho concepto fueron perfeccionadas a las cuentas bancarias de las empresas beneficiarias que oportunamente hubiesen sido notificadas en el marco del R\u00c9GIMEN DE COMPENSACIONES TARIFARIAS AL TRANSPORTE AUTOMOTOR DE PASAJEROS DE LARGA DISTANCIA (RCLD), o en su caso en aquellas de sus cesionarios o fiduciarios cuando aquellas resultaran de la instrumentaci\u00f3n de contratos de cesi\u00f3n de derechos y/o fideicomiso de conformidad con lo dispuesto por el art\u00edculo 7\u00b0 de la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0666/13 de la ex SECRETAR\u00cdA DE TRANSPORTE.Que mediante el art\u00edculo 1\u00ba de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0428 de fecha 19 de abril de 2017 de la COMISI\u00d3N NACIONAL DE REGULACI\u00d3N DEL TRANSPORTE, dicho Organismo estableci\u00f3 que el SISTEMA DE GESTI\u00d3N DE RESERVAS DE PASAJES GRATUITOS, en beneficio de las personas alcanzadas por los sistemas de PROTECCI\u00d3N INTEGRAL DE LAS PERSONAS DISCAPACITADAS y de PROTECCI\u00d3N INTEGRAL PARA PERSONAS TRASPLANTADAS dispuestos por las Leyes N\u00b0\u00a022.431 y N\u00b0\u00a026.928, sus modificatorias y reglamentarias, estatuido por la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0430/2016 de la COMISI\u00d3N NACIONAL DE REGULACI\u00d3N DEL TRANSPORTE, se constituir\u00eda como \u00fanico medio disponible a los efectos de la gesti\u00f3n de reservas y la expedici\u00f3n de pasajes, en el marco de lo dispuesto por el art\u00edculo 3\u00b0 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a053/2017 del MINISTERIO DE TRANSPORTE.Que efectuadas las consultas de estilo, la COMISI\u00d3N NACIONAL DE REGULACI\u00d3N DEL TRANSPORTE, inform\u00f3 oportunamente que a partir del 1\u00b0 de junio de 2017 se ha implementado completamente el SISTEMA DE GESTI\u00d3N DE RESERVAS DE PASAJES GRATUITOS creado por la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0430/16 de la COMISI\u00d3N NACIONAL DE REGULACI\u00d3N DEL TRANSPORTE, complementada por la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0428/17 de ese mismo Organismo.Que por medio de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a054 de fecha 4 de abril de 2018 de la SECRETAR\u00cdA DE GESTI\u00d3N DE TRANSPORTE se procedi\u00f3 a modificar el art\u00edculo 3\u00b0 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a053/2017 del MINISTERIO DE TRANSPORTE, disponi\u00e9ndose que una vez implementado el sistema previsto en la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0430/2016 de la COMISI\u00d3N NACIONAL DE REGULACI\u00d3N DEL TRANSPORTE, esta SECRETAR\u00cdA DE GESTI\u00d3N DE TRANSPORTE proceder\u00eda a reglamentar el monto, forma, plazos y condiciones en la que se efectuar\u00eda dicha compensaci\u00f3n.Que en virtud de la implementaci\u00f3n del sistema previsto en la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0430/2016 de la COMISI\u00d3N NACIONAL DE REGULACI\u00d3N DEL TRANSPORTE y de conformidad con la facultad reglamentaria mencionada en el considerando precedente, mediante el art\u00edculo 2\u00ba de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a054/2018 de la SECRETAR\u00cdA DE GESTI\u00d3N DE TRANSPORTE se procedi\u00f3 a instruir a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE GESTI\u00d3N DE FONDOS FIDUCIARIOS dependiente de la SUBSECRETAR\u00cdA DE GESTI\u00d3N ADMINISTRATIVA DE TRANSPORTE a propiciar las medidas que fueran necesarias para efectuar un \u00fanico pago a los efectos de compensar parcialmente a las empresas prestatarias de transporte automotor de pasajeros por carretera de car\u00e1cter interurbano de jurisdicci\u00f3n nacional, los pasajes gratuitos otorgados durante el per\u00edodo comprendido entre el 1\u00b0 de junio de 2017 y el 31 de diciembre de 2017 a las personas con discapacidad en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 1\u00ba de la Ley N\u00ba\u00a022.431 y su Decreto Reglamentario N\u00b0\u00a038 de fecha 9 de enero de 2004, a las personas trasplantadas y a aquellas que se encuentran en lista de espera para trasplantes del SISTEMA NACIONAL DE PROCURACI\u00d3N Y TRASPLANTE DE LA REP\u00daBLICA ARGENTINA (SINTRA) en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 1\u00b0 de la Ley N\u00b0\u00a026.928 y su Decreto Reglamentario N\u00b0\u00a02.266 de fecha 2 de noviembre de 2015, el cual quedar\u00e1 definido conforme la suma de las liquidaciones mensuales correspondientes al per\u00edodo en cuesti\u00f3n, hasta un monto total m\u00e1ximo de afectaci\u00f3n mensual de PESOS VEINTICINCO MILLONES NOVENTA Y SIETE MIL SEISCIENTOS SESENTA Y CINCO ($\u00a025.097.665), que ser\u00e1 liquidado de conformidad con los datos que surjan del SISTEMA DE GESTI\u00d3N DE RESERVAS DE PASAJES GRATUITOS, y de acuerdo a la distancia recorrida, medida en kil\u00f3metros, conforme al detalle establecido en el Anexo I de dicha norma.Qu\u00e9 asimismo, a trav\u00e9s del art\u00edculo 5\u00b0 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a054/2018 de la SECRETAR\u00cdA DE GESTI\u00d3N DE TRANSPORTE se estableci\u00f3 que, a los efectos de efectivizar la transferencia de las acreencias involucradas, cada empresa prestataria deb\u00eda presentar ante la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE GESTI\u00d3N DE FONDOS FIDUCIARIOS de la SUBSECRETAR\u00cdA DE GESTI\u00d3N ADMINISTRATIVA DE TRANSPORTE de esta SECRETAR\u00cdA DE GESTI\u00d3N DE TRANSPORTE, una nota suscripta por el presidente de la misma, informando la cuenta bancaria abierta en el BANCO DE LA NACI\u00d3N ARGENTINA, la que deber\u00e1 encontrarse registrada bajo titularidad de la empresa prestataria, adjunt\u00e1ndose asimismo, constancia de CBU de la cuenta informada emitida por dicho banco, y copia certificada ante escribano p\u00fablico del acta de Directorio en donde conste la designaci\u00f3n del presidente.Que en esta instancia corresponde contemplar aquellas solicitudes efectuadas por las empresas beneficiarias del pago de la compensaci\u00f3n tarifaria establecida en el art\u00edculo 2\u00ba de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a054/2018 de esta SECRETAR\u00cdA DE GESTI\u00d3N DE TRANSPORTE, de que tales acreencias sean depositadas en las cuentas bancarias de los cesionarios y/o fiduciarios que oportunamente hubieren sido notificadas conforme lo establecido en el art\u00edculo 7\u00b0 de la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0666/2013 de la ex SECRETARIA DE TRANSPORTE, como asimismo establecer los requisitos m\u00ednimos que deber\u00e1n ser cumplimentados por aquellas, a los efectos de la formalizaci\u00f3n de los contratos de cesi\u00f3n de derechos y/o fideicomiso, a fin de asegurar que los recursos que se otorgan por dichos conceptos se correspondan a la finalidad de mantener el nivel de calidad y seguridad de los servicios que se prestan.Que la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS dependiente de la SUBSECRETAR\u00cdA DE COORDINACI\u00d3N ADMINISTRATIVA de este MINISTERIO DE TRANSPORTE ha tomado la intervenci\u00f3n de su competencia.Que el presente acto se dicta en virtud de las facultades asignadas en los Decretos N\u00b0\u00a0958 de fecha 16 de junio de 1992, N\u00ba\u00a02407 de fecha 26 de noviembre de 2002 y N\u00ba\u00a0174 de fecha 2 de marzo de 2018 y sus normas modificatorias y complementarias.Por ello,EL\u00a0SECRETARIO DE\u00a0GESTI\u00d3N DE\u00a0TRANSPORTERESUELVE:ART\u00cdCULO 1\u00b0.- Sustituyese el art\u00edculo 5\u00b0 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a054 de fecha 4 de abril de 2018 de SECRETARIO DE GESTI\u00d3N DE TRANSPORTE por el siguiente:Establ\u00e9cese que, a los efectos de efectivizar la transferencia de las acreencias involucradas en la presente resoluci\u00f3n, cada empresa prestataria deber\u00e1 presentar ante la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE GESTI\u00d3N DE FONDOS FIDUCIARIOS de la SUBSECRETAR\u00cdA DE GESTI\u00d3N ADMINISTRATIVA DE TRANSPORTE de esta Secretar\u00eda, una nota suscripta por el presidente de la misma, informando la cuenta bancaria abierta en el BANCO DE LA NACI\u00d3N ARGENTINA, la que deber\u00e1 encontrarse registrada bajo titularidad de la empresa prestataria, adjunt\u00e1ndose asimismo, constancia de CBU de la cuenta informada emitida por dicho banco, y copia certificada ante escribano p\u00fablico del acta de Directorio en donde conste la designaci\u00f3n del presidente.En aquellos casos en los cuales alguna empresa prestataria requiera que las acreencias correspondientes sean efectivizadas en una cuenta fiduciaria y/o cesionaria, que hubiere sido oportunamente notificada en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 7\u00b0 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0666 de fecha 15 de julio de 2013 de la ex SECRETARIA DE TRANSPORTE entonces dependiente del MINISTERIO DEL INTERIOR Y TRANSPORTE, deber\u00e1 manifestarlo expresamente mediante nota suscripta por el presidente de la misma, acompa\u00f1ando copia certificada ante escribano p\u00fablico del acta de Directorio en donde conste su designaci\u00f3n.Asimismo, de optar las por efectuar cesiones de derechos de las acreencias que correspondan ser liquidadas en el marco de la presente\u00a0a trav\u00e9s de contratos de cesi\u00f3n de derechos o fideicomisos, deber\u00e1n instrumentarse por escritura p\u00fablica, observando los recaudos m\u00ednimos que seguidamente se detallan:1. Instrumentar dichos contratos a trav\u00e9s de escritura p\u00fablica con notificaci\u00f3n de la misma mediante acto notarial a la SECRETARIA DE TRANSPORTE y al AREA BANCA FIDUCIARIA del BANCO DE LA NACION ARGENTINA.2.\u00a0Consignar en el objeto del contrato si el mismo se realiza en garant\u00eda o en pago de una obligaci\u00f3n, siguiendo los lineamientos del Art\u00edculo 39 del Anexo \u201cA\u201d de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0308/2001 del ex-MINISTERIO DE INFRAESTRUCTURA Y VIVIENDA, con las modificaciones introducidas por la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a033/2002 del ex-MINISTERIO DE ECONOMIA y la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0278/2003 del MINISTERIO DE PLANIFICACION FEDERAL, INVERSION PUBLICA Y SERVICIOS y del Art\u00edculo 42 del Anexo I de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0574 de fecha 2 de julio de 2018 del MINISTERIO DE TRANSPORTE.3.\u00a0Especificar el destino al que ser\u00e1n aplicadas las acreencias que se transfieren, tutel\u00e1ndose la finalidad que ha dado origen al r\u00e9gimen de compensaciones tarifarias al transporte automotor de pasajeros de larga distancia.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- Comun\u00edquese a SUBSECRETAR\u00cdA DE TRANSPORTE AUTOMOTOR, a la SUBSECRETAR\u00cdA DE GESTI\u00d3N ADMINISTRATIVA DE TRANSPORTE, a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE GESTI\u00d3N DE FONDOS FIDUCIARIOS, a la COMISI\u00d3N NACIONAL DE REGULACI\u00d3N DEL TRANSPORTE, y a las c\u00e1maras empresarias representativas del sector.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, dese a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. Hector Guillermo Krantzere. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057785/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "SECRETAR\u00cdA DE\u00a0COMERCIO", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018", "sintesis": "RESOL-2018-465-APN-SECC#MP"}, "full-text": "\n\n#I5574452I#MINISTERIO DE\u00a0PRODUCCI\u00d3NSECRETAR\u00cdA DE\u00a0COMERCIOResoluci\u00f3n 465/2018RESOL-2018-465-APN-SECC#MPCiudad de Buenos Aires, 08/08/2018VISTO el Expediente EX-2018-10088374- -APN-CME#MP, las Leyes Nros. 22.802 y 24.240, el Decreto N\u00b0174 de fecha 2 de marzo de 2018, las Resoluciones Nros. 508 de fecha 27 de julio de 1999 de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y OBRAS Y SERVICIOS P\u00daBLICOS, y 44 de fecha 7 de abril de 2003 de la ex SECRETAR\u00cdA DE LA COMPETENCIA, LA DESREGULACI\u00d3N Y LA DEFENSA DEL CONSUMIDOR del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA, las Disposiciones Nros. 915 de fecha 18 de agosto de 1999, 916 de fecha 19 de agosto de 1999, 921 de fecha 25 de agosto de 1999, y 996 de fecha 30 de septiembre de 1999, todas de la ex Direcci\u00f3n Nacional de Comercio Interior de la ex SECRETARIA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y OBRAS Y SERVICIOS P\u00daBLICOS,\u00a0yCONSIDERANDO:Que el Art\u00edculo 42 de la CONSTITUCI\u00d3N NACIONAL establece que los consumidores y usuarios de bienes y servicios tienen derecho, en la relaci\u00f3n de consumo, a la protecci\u00f3n de su salud, seguridad e intereses econ\u00f3micos; a una informaci\u00f3n adecuada y veraz; a la libertad de elecci\u00f3n; y a condiciones de trato equitativo y digno.Que el Art\u00edculo 1\u00b0 de la Ley N\u00ba\u00a022.802, establece que los frutos o productos envasados que se comercialicen en el pa\u00eds, llevar\u00e1n impresas, en forma y lugar visible, sobre sus envases, etiquetas o envoltorios, su denominaci\u00f3n, el nombre del pa\u00eds donde fueron producidos o fabricados, su calidad, pureza o mezcla y las medidas netas de su contenido.Que, a su vez, el Art\u00edculo 5\u00ba de la citada ley proh\u00edbe consignar en la presentaci\u00f3n, folletos, envases, etiquetas o envoltorios, palabras, frases, descripciones, marcas o cualquier otro signo que pueda inducir a error, enga\u00f1o o confusi\u00f3n, respecto de la naturaleza, origen, calidad, pureza, mezcla o cantidad de los frutos o productos, de sus propiedades, caracter\u00edsticas, usos, condiciones de comercializaci\u00f3n o t\u00e9cnicas de producci\u00f3n.Que, en concordancia con ello, el Art\u00edculo 4\u00b0 de la Ley N\u00ba\u00a024.240 establece la obligaci\u00f3n de los proveedores de suministrar a los consumidores informaci\u00f3n cierta, clara y detallada, acerca de las caracter\u00edsticas esenciales de los productos y servicios que comercialicen.Que, por su parte, la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0508 de fecha 27 de julio de 1999 de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y OBRAS Y SERVICIOS P\u00daBLICOS, estableci\u00f3 las formalidades que debe cumplir el etiquetado de todo calzado que se comercialice en el pa\u00eds, as\u00ed como tambi\u00e9n la exigencia de certificar la informaci\u00f3n contenida en las referidas etiquetas.Que, asimismo, a fin de hacer efectivo el r\u00e9gimen establecido en la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0508/99 de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA, se dict\u00f3 la Disposici\u00f3n N\u00b0\u00a0915 de fecha 18 de agosto de 1999 de la ex Direcci\u00f3n Nacional de Comercio Interior perteneciente a la ex SECRETARIA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y OBRAS Y SERVICIOS P\u00daBLICOS, a trav\u00e9s de la cual se reconoci\u00f3 al INSTITUTO ARGENTINO DE NORMALIZACI\u00d3N (IRAM) y al INSTITUTO NACIONAL DE TECNOLOG\u00cdA INDUSTRIAL (INTI), organismo descentralizado en el \u00e1mbito del MINSITERIO DE PRODUCCI\u00d3N, como organismos de certificaci\u00f3n.Que, a su vez, mediante la Disposici\u00f3n N\u00b0\u00a0916 de fecha 19 de agosto de 1999 de la ex Direcci\u00f3n Nacional de Comercio Interior de la ex SECRETARIA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y OBRAS Y SERVICIOS P\u00daBLICOS, se reconoci\u00f3 al Centro de Investigaci\u00f3n y Desarrollo del Cuero y al Centro de Investigaci\u00f3n y Desarrollo Textil, ambos del INSTITUTO NACIONAL DE TECNOLOG\u00cdA INDUSTRIAL (INTI), a los efectos de la realizaci\u00f3n de ensayos.Que a trav\u00e9s de la Disposici\u00f3n N\u00b0\u00a0921 de fecha 25 de agosto de 1999 de la ex Direcci\u00f3n Nacional de Comercio Interior de la ex SECRETARIA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA y OBRAS y SERVICIOS P\u00daBLICOS, se establecieron los mecanismos para la certificaci\u00f3n del calzado a que hace referencia la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0508/99 de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA.Que, la Disposici\u00f3n N\u00b0\u00a0996 de fecha 30 de septiembre de 1999 de la ex Direcci\u00f3n Nacional de Comercio Interior de la ex SECRETARIA DE INDUSTRIA, COMERCIO y MINER\u00cdA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y OBRAS Y SERVICIOS P\u00daBLICOS, se previ\u00f3 un procedimiento alternativo por un per\u00edodo restringido para fabricantes nacionales e importadores de calzado, cuando se acreditara el cumplimiento de los pasos orientados a acceder a la certificaci\u00f3n exigida por la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0508/99 de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA.Que, con posterioridad, por medio de la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a044 de fecha 7 de abril de 2003 de la ex SECRETAR\u00cdA DE LA COMPETENCIA, LA DESREGULACI\u00d3N Y LA DEFENSA DEL CONSUMIDOR del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA, se suspendi\u00f3 transitoriamente la certificaci\u00f3n prevista en la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a0508/99 de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA, estableci\u00e9ndose la obligatoriedad de acreditar la veracidad de la informaci\u00f3n suministrada en el etiquetado mediante una Declaraci\u00f3n Jurada como condici\u00f3n previa a su comercializaci\u00f3n.Que a trav\u00e9s del Decreto N\u00b0\u00a0174 del fecha 2 de marzo de 2018, se han asignado a la SECRETAR\u00cdA DE COMERCIO del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N, las competencias para entender en las propuestas, el control y la ejecuci\u00f3n de las pol\u00edticas comerciales internas relacionadas con la defensa y la promoci\u00f3n de los derechos de los consumidores, como as\u00ed tambi\u00e9n supervisar la correcta ejecuci\u00f3n de las pol\u00edticas comerciales internas de defensa del consumidor y de defensa de la competencia.Que resulta conducente otorgar facultades de interpretaci\u00f3n e implementaci\u00f3n de las presentes medidas a la SUBSECRETAR\u00cdA DE COMERCIO INTERIOR de la SECRETAR\u00cdA DE COMERCIO del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N, en cuyo \u00e1mbito se fiscalizar\u00e1 el cumplimiento de las mismas.Que una reciente evaluaci\u00f3n de la oportunidad, m\u00e9rito y conveniencia de la normativa vigente en materia de etiquetado, as\u00ed como de sus efectos, permite concluir que la multiplicidad de normas involucradas tiende a hacer m\u00e1s compleja y dificultosa su aplicaci\u00f3n.Que, en virtud de ello, y en miras a una gesti\u00f3n eficiente y de resultados, que simplifique y afiance la relaci\u00f3n con los administrados, brindando servicios de calidad, agilizando procedimientos y eliminando tramitaciones innecesarias, resulta imprescindible introducir algunas reformas al r\u00e9gimen vigente, concentrando en un \u00fanico cuerpo normativo toda la legislaci\u00f3n reglamentaria y receptando las costumbres impuestas en el mercado que facilitan la tarea mercantil.Que, consecuentemente, resulta propicio derogar las Resoluciones Nros. 508/99 de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA, 44/03 de la ex SECRETAR\u00cdA DE LA COMPETENCIA, LA DESREGULACI\u00d3N Y LA DEFENSA DEL CONSUMIDOR, y las Disposiciones Nros. 915/99, 916/99, 921/99, y 996/99, todas de la ex Direcci\u00f3n Nacional de Comercio Interior.Que la Direcci\u00f3n General de Asuntos Jur\u00eddicos del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete.Que la presente medida se dicta en ejercicio de las facultades conferidas por las Leyes Nros. 22.802 y 24.240, y el Decreto N\u00b0\u00a0357 de fecha 21 de febrero de 2002 y sus modificaciones.Por ello,EL\u00a0SECRETARIO DE\u00a0COMERCIORESUELVE:ART\u00cdCULO 1\u00b0.- Establ\u00e9cese el Reglamento T\u00e9cnico para los requisitos de etiquetado aplicables a todo tipo de calzado nuevo que se comercialice en el territorio de la REP\u00daBLICA ARGENTINA, a fin de prevenir las pr\u00e1cticas que puedan inducir a error o enga\u00f1o a los consumidores.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- A los efectos indicados en el Art\u00edculo 1\u00b0 de la presente medida, se entender\u00e1 por:a) Calzado: todo producto con base, fondo o planta, destinado a proteger o cubrir los pies y/o la parte inferior de la pierna, parcial o totalmente.b) Capellada: parte delantera superior del calzado, situada por encima del fondo, que cubre parcial o totalmente, desde el empeine hasta la punta del pie, incluy\u00e9ndose el tal\u00f3n y la ca\u00f1a.c) Forro: elemento que cubre total o parcialmente el interior de la capellada y la leng\u00fceta o fuelle, y que se encuentra en contacto directo con el pie, no siendo parte de \u00e9l la plantilla.d) Fondo, base o planta: parte del calzado, distinta del tac\u00f3n que lleva sujeto, que durante su uso est\u00e1 en contacto con el suelo o piso, y se encuentra sometida a desgaste por rozamiento.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- Es responsabilidad del fabricante, en caso de productos nacionales, o del importador, en caso de productos fabricados en el extranjero, el cumplimiento de las disposiciones sobre etiquetado contenidas en el presente Reglamento T\u00e9cnico.Los productores y fabricantes de mercader\u00edas, los envasadores, los que encomendaren envasar o fabricar, los fraccionadores, y los importadores, ser\u00e1n responsables por la veracidad de las indicaciones consignadas en las etiquetas, conforme lo establecido en el Art\u00edculo 6\u00b0 de la Ley N\u00b0\u00a022.802.Los dem\u00e1s participantes de cualquiera de las etapas de la cadena de comercializaci\u00f3n, deber\u00e1n exigir a sus proveedores que las etiquetas de los calzados destinados para uso final contengan la informaci\u00f3n establecida en el presente reglamento, de conformidad con lo dispuesto por la Ley N\u00b0\u00a022.802.ART\u00cdCULO 4\u00b0.- En el etiquetado de todo calzado que se encuentre alcanzado por las disposiciones de este reglamento, se deber\u00e1 identificar la siguiente informaci\u00f3n:a) Nombre o raz\u00f3n social y Clave \u00danica de Identificaci\u00f3n Tributaria (C.U.I.T.) del fabricante nacional o importador, seg\u00fan sea el caso.a.1) El nombre o raz\u00f3n social del fabricante nacional o importador podr\u00e1 ser sustituido por la marca comercial registrada ante el \u00f3rgano competente en el pa\u00eds.b) Marca y Modelo o Art\u00edculo.c) Pa\u00eds de Origen.d) Composici\u00f3n de las partes del calzado, conforme lo previsto en el Art\u00edculo 5\u00b0 de la presente resoluci\u00f3n, a saber:d.1) Capelladad.2) Forrod.3) Fondo, base o plantae) Indicaci\u00f3n del tama\u00f1o del calzado, conforme lo dispuesto en el Art\u00edculo 6\u00ba de la presente medida.ART\u00cdCULO 5\u00b0.- A los efectos de cumplir con las exigencias del inciso d) del art\u00edculo precedente, la composici\u00f3n de las partes del calzado se identificar\u00e1 de acuerdo a los siguientes criterios generales:a) Deber\u00e1 expresarse de manera textual, indicando la denominaci\u00f3n del material constitutivo mayoritario de cada parte del calzado, entendi\u00e9ndose como mayoritario a aquel que, medido en superficie, ocupa al menos el OCHENTA POR CIENTO (80 %) del total de la misma. Si ning\u00fan material constitutivo representa como m\u00ednimo el aludido porcentaje, se deber\u00e1 proporcionar la denominaci\u00f3n de los DOS (2) materiales principales que componen cada parte del calzado.b) Se considerar\u00e1 que el calzado se encuentra sin forrar cuando m\u00e1s del CINCUENTA POR CIENTO (50 %) de la superficie interior de la capellada y la leng\u00fceta o fuelle, los que se hallan en contacto directo con el pie, est\u00e9n sin cubrir. En dicho supuesto no ser\u00e1 necesario declarar los materiales constitutivos del forro, debiendo consignarse la expresi\u00f3n \u201cSIN FORRAR\u201d.c) En los casos en que el material constitutivo sea cuero, deber\u00e1 indicarse la palabra \u201cCUERO\u201d, adicionando la clase o especie correspondiente al mismo.c.1) En el caso de que el material constitutivo sea cuero vacuno, adicionalmente deber\u00e1 indicarse si se trata de cuero descarne o cuero flor. A estos efectos, se entiende por cuero descarne a aquella capa del cuero o piel animal, correspondiente al lado de la carne, separada de la capa flor; y por cuero flor a la capa de cuero que contiene el fol\u00edculo piloso.c.2) Si el cuero tiene la superficie recubierta por una capa de terminaci\u00f3n o contrapegada, a los fines de conservar la denominaci\u00f3n \u201cCUERO\u201d, esta capa superficial no debe ser de un grosor superior a la mitad del espesor total del mismo, independientemente de la forma en que haya sido aplicada.c.3) Todo calzado que posea partes visibles compuestas, total o parcialmente, de cuero que haya sido estampado, repujado, te\u00f1ido o procesado por cualquier otro m\u00e9todo para simular la apariencia de otra especie o clase de cuero, deber\u00e1 especificar el material con el que est\u00e1 efectivamente fabricado.c.4) En los casos en que el material utilizado sea obtenido a partir de una aglomeraci\u00f3n de fibras de cuero, deber\u00e1 identificarse como \u201cAGLOMERADO DE CUERO\u201d.d) En los casos en que el material constitutivo sea textil, deber\u00e1 indicarse la palabra \u201cTEXTIL\u201d. Se entender\u00e1 por textiles a aquellos productos definidos en la Resoluci\u00f3n N\u00ba\u00a0287 de fecha 6 de diciembre del a\u00f1o 2000 de la ex SECRETAR\u00cdA DE DEFENSA DE LA COMPETENCIA Y DEL CONSUMIDOR del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA, o la que en un futuro la reemplace.e) En los casos en que el material constitutivo sea sint\u00e9tico, deber\u00e1 indicarse la palabra \u201cSINT\u00c9TICO\u201d, siendo facultativo agregar el tipo de material.f) En los casos en que el material constitutivo sea caucho vulcanizado, sint\u00e9tico o natural, deber\u00e1 indicarse la palabra \u201cCAUCHO\u201d.g) Si una o m\u00e1s partes est\u00e1n hechas con materiales distintos a los mencionados en los incisos anteriores, se deber\u00e1n identificar por su nombre gen\u00e9rico (por ejemplo: madera, metal, corcho).h) Para la determinaci\u00f3n de la composici\u00f3n de los materiales, no ser\u00e1n considerados los componentes accesorios, entendi\u00e9ndose como tales a aquellos elementos con funci\u00f3n ornamental y que no cumplen funci\u00f3n estructural o de refuerzo en la capellada.ART\u00cdCULO 6\u00ba.- Conforme la exigencia establecida en el inciso e) del Art\u00edculo 4\u00b0 de la presente medida, el tama\u00f1o del calzado deber\u00e1 indicarse tomando como referencia el largo del pie, y ser expresado de acuerdo al sistema europeo (conocido como franc\u00e9s o punto Par\u00eds). Adicionalmente, se podr\u00e1 utilizar otra numeraci\u00f3n u otras pr\u00e1cticas comerciales aceptadas internacionalmente.ART\u00cdCULO 7\u00b0.- La informaci\u00f3n deber\u00e1 ser expresada en idioma nacional, sin perjuicio de que puedan emplearse, adicionalmente, otros idiomas. S\u00f3lo se aceptar\u00e1n abreviaturas para indicar el tipo societario (por ejemplo: S.A., S.R.L.) y la identificaci\u00f3n tributaria (C.U.I.T.).ART\u00cdCULO 8\u00b0.- Los datos a consignarse en la etiqueta deber\u00e1n indicarse con caracteres claros, visibles, indelebles y f\u00e1cilmente legibles para el consumidor. A los fines se\u00f1alados, deber\u00e1n utilizarse caracteres cuya altura no sea inferior a UN (1) mil\u00edmetro, entendiendo dicha altura como la distancia comprendida desde la l\u00ednea de base hasta la parte superior de un car\u00e1cter en min\u00fascula.ART\u00cdCULO 9\u00b0.- Toda informaci\u00f3n proporcionada conforme lo dispuesto por la presente resoluci\u00f3n podr\u00e1 distribuirse en una o varias etiquetas o leyendas, sin l\u00edmite para su cantidad, debiendo consignarse en al menos, una de las unidades componentes del par, a excepci\u00f3n del tama\u00f1o del calzado que deber\u00e1 indicarse en ambas piezas.La informaci\u00f3n deber\u00e1 estar impresa, marcada, cosida, estampada, pegada, o vinculada al producto en forma tal que se asegure su permanencia hasta su llegada al consumidor final.ART\u00cdCULO 10.- Sin perjuicio de la obligatoriedad de consignar los datos detallados precedentemente, el fabricante nacional o importador podr\u00e1 adicionar cualquier informaci\u00f3n que considere necesaria para que el calzado se mantenga en condiciones \u00f3ptimas de uso y/o conservaci\u00f3n.ART\u00cdCULO 11.- La importaci\u00f3n de muestras, en el marco de lo dispuesto en el Cap\u00edtulo IX de la Ley N\u00b0\u00a022.415 (C\u00f3digo Aduanero), estar\u00e1 exenta de lo establecido en la presente resoluci\u00f3n, siempre que, conforme a la normas aplicables, se proceda a su inutilizaci\u00f3n y que su propiedad, posesi\u00f3n o tenencia no puedan ser transferidas a terceros.ART\u00cdCULO 12.- El cumplimiento de la presente resoluci\u00f3n no exime a los responsables de la fabricaci\u00f3n o importaci\u00f3n de los productos alcanzados de la observancia de las reglamentaciones vigentes sobre dichos productos en otros \u00e1mbitos.ART\u00cdCULO 13.- Fac\u00faltase a la SUBSECRETAR\u00cdA DE COMERCIO INTERIOR de la SECRETAR\u00cdA DE COMERCIO del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N para dictar las medidas que resulten necesarias con el fin de interpretar, aclarar e implementar lo dispuesto por la presente resoluci\u00f3n.ART\u00cdCULO 14.- Las infracciones a lo dispuesto por la presente resoluci\u00f3n ser\u00e1n sancionadas de acuerdo a lo dispuesto por la Ley N\u00b0\u00a022.802 y, en su caso, por la Ley N\u00b0\u00a024.240.ART\u00cdCULO 15.- Der\u00f3ganse las Resoluciones Nros. 508 De fecha 27 de julio de 1999 de la ex SECRETAR\u00cdA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y OBRAS Y SERVICIOS P\u00daBLICOS, 44 de fecha 7 de abril de 2003 de la ex SECRETAR\u00cdA DE LA COMPETENCIA, LA DESREGULACI\u00d3N Y LA DEFENSA DEL CONSUMIDOR del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA; y las Disposiciones Nros. 915 de fecha 18 de agosto de 1999, 916 de fecha 19 de agosto de 1999, 921 de fecha 25 de agosto de 1999, y 996 de fecha 30 de septiembre de 1999, todas de la ex Direcci\u00f3n Nacional de Comercio Interior de la ex SECRETARIA DE INDUSTRIA, COMERCIO Y MINER\u00cdA del ex MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y OBRAS Y SERVICIOS P\u00daBLICOS.ART\u00cdCULO 16.- La presente medida comenzar\u00e1 a regir a partir de los CIENTO OCHENTA (180) d\u00edas corridos siguientes a su publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial.ART\u00cdCULO 17.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. Miguel Braune. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057756/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "SINDICATURA GENERAL DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 07/08/2018", "sintesis": "RESOL-2018-129-APN-SIGEN"}, "full-text": "\n\n#I5574369I#SINDICATURA GENERAL DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3NResoluci\u00f3n 129/2018RESOL-2018-129-APN-SIGENCiudad de Buenos Aires, 07/08/2018VISTO el Decreto N\u00b0\u00a072 de fecha 23 de enero de 2018, la Resoluci\u00f3n SIGEN N\u00b0\u00a095 de fecha 27 de junio de 2018, el Expediente EX-2018-11655314-APN-SIGEN,\u00a0yCONSIDERANDO:Que mediante la Resoluci\u00f3n SIGEN N\u00b0\u00a095/18 se design\u00f3 al Dr. Pablo Leandro Lestingi (DNI N\u00ba\u00a020.003.682), en el cargo de titular de la Unidad de Auditor\u00eda Interna del Instituto Obra Social de las Fuerzas Armadas y de Seguridad (IOSFA), a partir del 16 de marzo de 2018.Que en fecha 13 de julio del corriente, el Director General de Recursos Humanos del Ministerio de Defensa inform\u00f3 \u2013a trav\u00e9s de la Nota NO-2018-33576817-APN-DGRRHH#MD- que el Dr. Lestingi comunic\u00f3 \u2013mediante Nota NO-2018-32163003-APN-UAI#IOSFA- que continu\u00f3 trabajando como Auditor Interno del Ministerio de Defensa hasta el 30 de junio de 2018.Que en raz\u00f3n de lo expuesto, es necesario rectificar la Resoluci\u00f3n SIGEN N\u00b0\u00a095/18 y que la designaci\u00f3n del Dr. Lestingi como Auditor Interno del IOSFA sea a partir del 01 de julio del corriente.Que el presente acto se dicta en uso de las atribuciones conferidas por el Art\u00edculo 2\u00b0 del Decreto N\u00b0\u00a072/2018.Por ello,EL\u00a0S\u00cdNDICO GENERAL DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3NRESUELVE:ART\u00cdCULO 1\u00b0.- Rectificar el art. 1 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0\u00a095/18, el cual quedar\u00e1 redactado de la siguiente forma: \u201cART\u00cdCULO 1\u00b0. \u2013 Designar al Dr. Pablo Leandro Lestingi (DNI N\u00ba\u00a020.003.682), en el cargo de titular de la Unidad de Auditor\u00eda Interna del Instituto Obra Social de las Fuerzas Armadas y de Seguridad (IOSFA), a partir del 01 de julio de 2018\u201d.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- Notificar al interesado, comunicar al Instituto Obra Social de las Fuerzas Armadas y de Seguridad (IOSFA), al Ministro de Modernizaci\u00f3n de la Naci\u00f3n, a la Direcci\u00f3n Nacional del Registro Oficial para su publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial. Cumplido, arch\u00edvese. Alberto Gowlande. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057673/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0SEMILLAS", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018", "sintesis": "RESOL-2018-345-APN-INASE#MA"}, "full-text": "\n\n#I5574405I#INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0SEMILLASResoluci\u00f3n 345/2018RESOL-2018-345-APN-INASE#MACiudad de Buenos Aires, 08/08/2018Visto el Expediente EX-2018-32288868--APN-DSA#INASE del Registro del INSTITUTO NACIONAL DE SEMILLAS, organismo descentralizado de la \u00f3rbita del MINISTERIO DE AGROINDUSTRIA,\u00a0yCONSIDERANDO:Que por el citado expediente la ASOCIACI\u00d3N DE LABORATORIOS AGROPECUARIOS PRIVADOS, elev\u00f3 la solicitud de auspicio institucional al INSTITUTO NACIONAL DE SEMILLAS, organismo descentralizado de la \u00f3rbita del MINISTERIO DE AGROINDUSTRIA para la realizaci\u00f3n de la Jornada de Calidad de Soja 2018 que se llevar\u00e1 a cabo el d\u00eda 16 de agosto de 2018 en el Hotel City Center, Rosario, Provincia de SANTA FE.Que la presencia del INSTITUTO NACIONAL DE SEMILLAS, a trav\u00e9s del presente Auspicio Institucional tiene relevancia ya que es funci\u00f3n de la Asociaci\u00f3n \u201ccompartir los \u00faltimos conocimientos cient\u00edficos, facilitar el intercambio entre la investigaci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n en el laboratorio de servicios\u201d, siendo este el objetivo buscado por la jornada se\u00f1alada, que se encuentra destinado a directores y t\u00e9cnicos de laboratorios de semillas, directores de calidad de empresas productoras de semillas, asesores privados y actores del mundo semillero en general siendo estos temas de inter\u00e9s e incumbencia para la Direcci\u00f3n de Calidad de este Instituto Nacional.Que la presencia del organismo se efect\u00faa a partir de la inclusi\u00f3n del logotipo en los distintos canales de comunicaci\u00f3n que utiliza la organizaci\u00f3n para su difusi\u00f3n.Que el presente auspicio no implica costo fiscal alguno para el ESTADO NACIONAL.Que la Direcci\u00f3n de Asuntos Jur\u00eddicos del INSTITUTO NACIONAL DE SEMILLAS ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete.Que de conformidad con las facultades conferidas por el Art\u00edculo 9\u00ba del Decreto N\u00ba\u00a02.817 de fecha 30 de diciembre de 1991 ratificado por Ley N\u00ba\u00a025.845, el suscripto es competente para firmar el presente acto administrativo.Por ello,EL\u00a0PRESIDENTE DEL\u00a0DIRECTORIO DEL\u00a0INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0SEMILLASRESUELVE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- D\u00e9se por otorgado el auspicio institucional del INSTITUTO NACIONAL DE SEMILLAS, organismo descentralizado de la \u00f3rbita del MINISTERIO DE AGROINDUSTRIA, para la realizaci\u00f3n de la Jornada de Calidad de Soja 2018 que se llevar\u00e1 a cabo el d\u00eda 16 de agosto de 2018 en el Hotel City Center, Rosario, Provincia de SANTA FE.ART\u00cdCULO 2\u00ba.- La medida dispuesta por el Art\u00edculo 1\u00ba de la presente resoluci\u00f3n no implica costo fiscal alguno para el ESTADO NACIONAL.ART\u00cdCULO 3\u00ba.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la Direcci\u00f3n del Registro Oficial y arch\u00edvese. Raimundo Lavignollee. 10/08/2018 N\u00b0\u00a057709/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "MINISTERIO DE\u00a0TRABAJO, EMPLEO Y\u00a0SEGURIDAD SOCIAL", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 09/08/2018", "sintesis": "RESOL-2018-411-APN-MT - Int\u00e9granse las\u00a0representaciones del\u00a0Sector Privado y\u00a0del\u00a0Sector Trabajador del\u00a0Consejo Nacional del\u00a0Empleo, la\u00a0Productividad y\u00a0el\u00a0Salario M\u00ednimo, Vital y\u00a0M\u00f3vil."}, "full-text": "\n\n#I5575329I#MINISTERIO DE\u00a0TRABAJO, EMPLEO Y\u00a0SEGURIDAD SOCIALResoluci\u00f3n 411/2018RESOL-2018-411-APN-MT - Int\u00e9granse las\u00a0representaciones del\u00a0Sector Privado y\u00a0del\u00a0Sector Trabajador del\u00a0Consejo Nacional del\u00a0Empleo, la\u00a0Productividad y\u00a0el\u00a0Salario M\u00ednimo, Vital y\u00a0M\u00f3vil.Ciudad de Buenos Aires, 09/08/2018VISTO el EX-2018-38455746-APN-DGD#MT del Registro del MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL, la Ley N\u00b0\u00a024.013, los Decretos Nros. 2725 del 26 de Diciembre de 1991, 1095 del 25 de agosto de 2004 y su modificatorio 602 del 19 de abril de 2016, la Resoluci\u00f3n del MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL N\u00b0\u00a0454 de fecha 27 de Junio de 2017, y la Resoluci\u00f3n del CONSEJO NACIONAL DEL EMPLEO, LA PRODUCTIVIDAD Y EL SALARIO M\u00cdNIMO, VITAL Y MOVIL N\u00b0\u00a01 del 3 de agosto de 2018,\u00a0yCONSIDERANDO:Que mediante la Ley N\u00b0\u00a024.013 y sus modificatorias se cre\u00f3 el CONSEJO NACIONAL DEL EMPLEO, LA PRODUCTIVIDAD Y EL SALARIO M\u00cdNIMO, VITAL Y MOVIL. Que a trav\u00e9s de los Decretos Nros. 2725/91 y sus modificatorios y N\u00b0\u00a01095/04 y su modificatorio 602/16, se regularon distintos aspectos operativos del mencionado \u00f3rgano.Que por el Decreto N\u00b0\u00a0602/16 se design\u00f3 al suscripto en car\u00e1cter de Presidente de dicho Consejo.Que mediante Resoluci\u00f3n MTESS N\u00b0\u00a0454/17 se integraron los miembros del Cuerpo por el Sector Empleador Privado y el Sector Trabajador.Que por Resoluci\u00f3n CNEPSMVM N\u00b0\u00a01/18 se convoc\u00f3 para el d\u00eda 8 de agosto de 2018, a partir de las OCHO Y TREINTA (8.30) horas, a los integrantes del Cuerpo, a fin de constituir las Comisiones de Salario M\u00ednimo, Vital y M\u00f3vil y Prestaciones por Desempleo, en forma conjunta a las Comisiones de Empleo y Formaci\u00f3n Profesional, la Comisi\u00f3n de Productividad y la Comisi\u00f3n para el Fortalecimiento del Sistema de la Seguridad Social.Que asimismo, se convoc\u00f3 a los Consejeros a sesi\u00f3n Plenaria Ordinaria, prevista para el mismo d\u00eda a partir de las QUINCE (15) horas.Que habi\u00e9ndose recibido, de parte de los sectores representados, modificaciones a las integraciones existentes, corresponde practicar la adecuaci\u00f3n correspondiente en la composici\u00f3n del Consejo.Que la presente se dicta en uso de las atribuciones conferidas por el art\u00edculo 3\u00b0 del Decreto N\u00b0\u00a0602/16.Por ello,EL\u00a0MINISTRO DE\u00a0TRABAJO, EMPLEO Y\u00a0SEGURIDAD SOCIALRESUELVE:ART\u00cdCULO 1\u00b0.- D\u00e1se por integrada la representaci\u00f3n del Sector Privado del CONSEJO NACIONAL DEL EMPLEO, LA PRODUCTIVIDAD Y EL SALARIO M\u00cdNIMO, VITAL Y M\u00d3VIL, mediante los miembros: Titulares: Daniel FUNES DE RIOJA, Juan Jos\u00e9 ETALA (h), Horacio MARTINEZ, Daniel PELEGRINA, Alberto F. FROLA, Graciela FRESNO, Pedro ETCHEBERRY, Javier BOLZICO, Gustavo WEISS, Osvaldo CORNIDE, Jorge HULTON, Carlos ECHEZARRETA, Jaime CAMPOS, Egidio MAILLAND, Carlos MARIN, Eduardo VI\u00d1ALES. Suplentes: Ricardo GUELL, Juan Carlos MARIANI, Sergio NUNES, Abel GUERRIERI, Pedro APAOLAZA, Ver\u00f3nica SANCHEZ, Carlos ECHEZARRETA, Soledad FONT NINE, Ignacio DE JAUREGUI, Cristina EHBRECHT, Guillermo GAMBLE, Dami\u00e1n ALTGELT, Octavio BERMEJO, Abel GUERRIERI, Gerardo DIAZ BELTRAN, Norberto PERUZZOTTI.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- D\u00e1se por integrada la representaci\u00f3n del sector trabajador del CONSEJO NACIONAL\u00a0DEL EMPLEO, LA PRODUCTIVIDAD Y EL SALARIO M\u00cdNIMO, VITAL Y M\u00d3VIL, mediante los siguientes miembros Titulares: Carlos ACU\u00d1A, Juan Carlos SCHMID, H\u00e9ctor DAER, Andr\u00e9s RODRIGUEZ, Gerardo MARTINEZ, Jos\u00e9 Luis LINGIERI, Roberto FERNANDEZ, Armando CAVALIERI, Omar MATURANO, Rodolfo DAER, Sergio ROMERO, Abel FRUTOS, Jorge SOLA, Pablo MICHELI, Hugo YASKY, Edgardo LLANO. Suplentes: Julio PIUMATO, Hugo BENITEZ, Oscar ROJAS, Argentino GENEIRO, Sergio SASIA, Omar PLAINI, Jos\u00e9 RIGANE, Roberto BARADEL, Roberto PIANELLI, Oscar MANGONE, Guillermo MOSER, Noem\u00ed MENENDEZ RUIZ, Francisco GUTIERREZ, Ram\u00f3n AYALA, Sergio SASIA, Guillermo MOSER.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- D\u00e9jase sin efecto la Resoluci\u00f3n del MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL N\u00b0\u00a0454/17.ART\u00cdCULO 4\u00b0.- Comun\u00edquese, reg\u00edstrese, d\u00e9se a la Direcci\u00f3n Nacional del Registro Oficial y arch\u00edvese. Alberto Jorge Triacae. 10/08/2018 N\u00b0\u00a058133/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "MINISTERIO DE\u00a0RELACIONES EXTERIORES Y\u00a0CULTO", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018", "sintesis": "DA-2018-1460-APN-JGM"}, "full-text": "\n\n#I5575202I#MINISTERIO DE\u00a0RELACIONES EXTERIORES Y\u00a0CULTODecisi\u00f3n Administrativa 1460/2018DA-2018-1460-APN-JGMCiudad de Buenos Aires, 08/08/2018VISTO el Expediente N\u00b0\u00a0EX-2017-04558586-APN-DDMEAPYA#MRE, la Ley N\u00b0\u00a027.431, los Decretos Nros. 2098 de fecha 3 de diciembre de 2008, sus modificatorios y complementarios, 355 de fecha 22 de mayo de 2017, 174 de fecha 2 marzo de 2018 y sus modificatorios, las Decisiones Administrativas Nros. 308 de fecha 13 de marzo de 2018, y 338 del 16 de marzo de 2018,\u00a0yCONSIDERANDO:Que por la Ley N\u00b0\u00a027.431 se aprob\u00f3 el Presupuesto General de la Administraci\u00f3n Nacional para el Ejercicio 2018.Que el Decreto N\u00b0\u00a0355/17 estableci\u00f3, entre otras cuestiones, que toda designaci\u00f3n transitoria de personal en cargos de planta permanente y extraescalafonarios con rango y jerarqu\u00eda inferior a Subsecretario, vacantes y financiados presupuestariamente, de conformidad a las estructuras organizativas, ser\u00e1 efectuada por el Jefe de Gabinete de Ministros en el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Nacional, centralizada y descentralizada, a propuesta de la Jurisdicci\u00f3n o Entidad correspondiente.Que por el Decreto N\u00b0\u00a0174/18 y sus modificatorios, se aprob\u00f3 el organigrama de aplicaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n Nacional centralizada hasta nivel de Subsecretar\u00eda, aprobando asimismo, sus respectivos objetivos, entre los que se encuentran los correspondientes al MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES Y CULTO.Que por la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a0308/18 se aprob\u00f3 la estructura organizativa del primer y segundo nivel operativo del MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES Y CULTO y se homolog\u00f3 y reasign\u00f3 en el Nomenclador de Funciones Ejecutivas del Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial del Personal del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP) la entonces DIRECCI\u00d3N DE DESPACHO, MESA DE ENTRADAS, ATENCI\u00d3N AL P\u00daBLICO Y ARCHIVO a la DIRECCI\u00d3N DE GESTI\u00d3N DOCUMENTAL.Que la SECRETAR\u00cdA DE EMPLEO P\u00daBLICO del MINISTERIO DE MODERNIZACI\u00d3N ha tomado la intervenci\u00f3n prevista en\u00a0el art\u00edculo 3\u00b0 de la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a0338/18.Que la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS del MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES Y CULTO ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete.Que la presente medida se dicta en virtud de las atribuciones emergentes de los art\u00edculos 100, inciso 3 de la CONSTITUCI\u00d3N NACIONAL y 2\u00ba del Decreto N\u00ba\u00a0355 de fecha 22 de mayo de 2017.Por ello,EL\u00a0JEFE DE\u00a0GABINETE DE\u00a0MINISTROSDECIDE:ART\u00cdCULO 1\u00b0.- Des\u00edgnase transitoriamente, a partir del\u00a027 de marzo de 2017 y hasta el 12 de marzo de 2018, a la licenciada\u00a0Mar\u00eda Celeste REMENTERIA (D.N.I. N\u00ba\u00a025.696.912), en el cargo de Directora de la entonces Direcci\u00f3n de Despacho, Mesa de Entradas, Atenci\u00f3n al P\u00fablico y Archivo, de la SECRETAR\u00cdA DE COORDINACI\u00d3N Y PLANIFICACI\u00d3N EXTERIOR del MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES Y CULTO, Nivel B, Grado 0, autoriz\u00e1ndose el correspondiente pago del Suplemento por Funci\u00f3n Ejecutiva Nivel II del Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial del Personal del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP) homologado por el Decreto N\u00b0\u00a02098/08, sus modificatorios y complementarios, con autorizaci\u00f3n excepcional por no reunir los requisitos m\u00ednimos establecidos en el art\u00edculo 14 del mencionado Convenio.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- Des\u00edgnase transitoriamente, a partir del 13 de marzo de 2018 y por el t\u00e9rmino de CIENTO OCHENTA (180) d\u00edas h\u00e1biles contados a partir del dictado de la presente decisi\u00f3n administrativa, a la licenciada Mar\u00eda Celeste REMENTERIA (D.N.I. N\u00ba\u00a025.696.912), en el cargo de Directora de Gesti\u00f3n Documental, dependiente de la SECRETAR\u00cdA DE COORDINACI\u00d3N Y PLANIFICACI\u00d3N EXTERIOR del MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES Y CULTO, Nivel B, Grado 0, autoriz\u00e1ndose el correspondiente pago del Suplemento por Funci\u00f3n Ejecutiva Nivel II del Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial del Personal del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP) homologado por el Decreto N\u00b0\u00a02098/08, sus modificatorios y complementarios, con autorizaci\u00f3n excepcional por no reunir los requisitos m\u00ednimos establecidos en el art\u00edculo 14 del mencionado Convenio.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- El cargo involucrado en el art\u00edculo 2\u00b0 deber\u00e1 ser cubierto conforme los requisitos y sistemas de selecci\u00f3n vigentes seg\u00fan lo establecido, respectivamente, en los T\u00edtulos II, Cap\u00edtulos III, IV y VIII, y IV del Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial del Personal del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP), homologado por el Decreto N\u00b0\u00a02098/08, sus modificatorios y complementarios, dentro del plazo de CIENTO OCHENTA (180) d\u00edas h\u00e1biles contados a partir del dictado de la presente decisi\u00f3n administrativa.ART\u00cdCULO 4\u00b0.- El gasto que demande el cumplimiento de la presente decisi\u00f3n administrativa se imputar\u00e1 a las partidas espec\u00edficas del presupuesto de la Jurisdicci\u00f3n 35 \u2013 MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES Y CULTO.ART\u00cdCULO 5\u00b0.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. Marcos Pe\u00f1a - Jorge Marcelo Fauriee. 10/08/2018 N\u00b0\u00a058006/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "MINISTERIO DE\u00a0PRODUCCI\u00d3N", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 09/08/2018", "sintesis": "DA-2018-1465-APN-JGM"}, "full-text": "\n\n#I5575351I#MINISTERIO DE\u00a0PRODUCCI\u00d3NDecisi\u00f3n Administrativa 1465/2018DA-2018-1465-APN-JGMCiudad de Buenos Aires, 09/08/2018VISTO el Expediente N\u00b0\u00a0EX-2018-24055944-APN-MM, la Ley N\u00b0\u00a027.431, los Decretos Nros. 2098 de fecha 3 de diciembre de 2008, sus modificatorios y complementarios, 355 de fecha 22 de mayo de 2017, 174 de fecha 2 de marzo de 2018 y sus modificatorios, las Decisiones Administrativas Nros. 313 de fecha 13 de marzo de 2018 y 338 de 16 de marzo de 2018,\u00a0yCONSIDERANDO:Que por la Ley N\u00b0\u00a027.431 se aprob\u00f3 el Presupuesto General de la Administraci\u00f3n Nacional para el Ejercicio 2018.Que por el Decreto N\u00ba\u00a0355/17 se estableci\u00f3, entre otras cuestiones, que toda designaci\u00f3n transitoria de personal en cargos de planta permanente y extraescalafonarios con rango y jerarqu\u00eda inferior a Subsecretario, vacantes y financiados presupuestariamente, de conformidad a las estructuras organizativas, ser\u00e1 efectuada por el Jefe de Gabinete de Ministros, en el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Nacional, centralizada y descentralizada, a propuesta de la Jurisdicci\u00f3n o Entidad correspondiente.Que por el Decreto N\u00b0\u00a0174/18 y sus modificatorios se aprob\u00f3 el organigrama de aplicaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n Nacional centralizada hasta nivel de Subsecretar\u00eda, aprobando asimismo, sus respectivos objetivos, entre los que se encuentran los correspondientes al MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N.Que por la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a0313/18 se aprob\u00f3 la estructura organizativa de primer y segundo nivel operativo del citado Ministerio, y se homolog\u00f3 en el Nomenclador de Funciones Ejecutivas la entonces Direcci\u00f3n de Reg\u00edmenes de Promoci\u00f3n a la actual Direcci\u00f3n de Promoci\u00f3n de Servicios Basados en el Conocimiento.Que en virtud de espec\u00edficas razones de servicio de la Direcci\u00f3n Nacional de Servicios Basados en el Conocimiento de la SECRETAR\u00cdA DE EMPRENDEDORES Y DE LA PEQUE\u00d1A Y MEDIANA EMPRESA del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N, se considera imprescindible la cobertura transitoria de UN (1) cargo vacante, Nivel B, Grado 0, Funci\u00f3n Ejecutiva Nivel III del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP), de Director de Promoci\u00f3n de Servicios Basados en el Conocimiento.Que la medida propuesta no constituye asignaci\u00f3n de recurso extraordinario.Que la SECRETAR\u00cdA DE EMPLEO P\u00daBLICO del MINISTERIO DE MODERNIZACI\u00d3N ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete en virtud de lo establecido en el art\u00edculo 3\u00b0 de la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a0338/18, habiendo verificado la existencia del cargo a ocupar transitoriamente.Que la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete.Que la presente medida se dicta en uso de las atribuciones emergentes del art\u00edculo 100, inciso 3 de la CONSTITUCI\u00d3N NACIONAL y del art\u00edculo 2\u00b0 del Decreto N\u00b0\u00a0355 de fecha 22 de mayo de 2017.Por ello,EL\u00a0JEFE DE\u00a0GABINETE DE\u00a0MINISTROSDECIDE:ART\u00cdCULO 1\u00b0.- Des\u00edgnase transitoriamente, a partir del d\u00eda 18 de mayo de 2018 y por el t\u00e9rmino de CIENTO OCHENTA (180) d\u00edas h\u00e1biles, a la abogada Florencia WILLIAMS (M.I. N\u00b0\u00a034.027.458) en el cargo de Directora de Promoci\u00f3n de Servicios Basados en el Conocimiento dependiente de la Direcci\u00f3n Nacional de Servicios Basados en el Conocimiento de la SECRETAR\u00cdA DE EMPRENDEDORES Y DE LA PEQUE\u00d1A Y MEDIANA EMPRESA del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N, Nivel B, Grado 0, autoriz\u00e1ndose el correspondiente pago de la Funci\u00f3n Ejecutiva Nivel III del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP), aprobado por el Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial, homologado por el Decreto N\u00b0\u00a02098 de fecha 3 de diciembre de 2008, sus modificatorios y complementarios, y con autorizaci\u00f3n excepcional por no reunir los requisitos m\u00ednimos establecidos en el art\u00edculo 14 del citado Convenio.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- El cargo involucrado en la presente medida deber\u00e1 ser cubierto conforme los requisitos y sistemas de selecci\u00f3n vigentes seg\u00fan lo establecido, respectivamente, en los T\u00edtulos II, Cap\u00edtulos III, IV y VIII, y IV del Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial del personal del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP), homologado por el Decreto N\u00b0\u00a02098/08, sus modificatorios y complementarios, dentro del plazo de CIENTO OCHENTA (180) d\u00edas h\u00e1biles contados a partir del d\u00eda 18 de mayo del 2018.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- El gasto que demande el cumplimiento de la presente medida ser\u00e1 atendido con cargo a las partidas espec\u00edficas de los cr\u00e9ditos presupuestarios de la Jurisdicci\u00f3n 51 - MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N.ART\u00cdCULO 4\u00b0.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. Marcos Pe\u00f1a - Dante Sicae. 10/08/2018 N\u00b0\u00a058155/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "MINISTERIO DE\u00a0PRODUCCI\u00d3N", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 09/08/2018", "sintesis": "DA-2018-1466-APN-JGM"}, "full-text": "\n\n#I5575350I#MINISTERIO DE\u00a0PRODUCCI\u00d3NDecisi\u00f3n Administrativa 1466/2018DA-2018-1466-APN-JGMCiudad de Buenos Aires, 09/08/2018VISTO el Expediente N\u00b0\u00a0EX-2018-12174073-APN-MM, la Ley N\u00b0\u00a027.431, los Decretos Nros. 2098 de fecha 3 de diciembre de 2008, sus modificatorios y complementarios, 355 de fecha 22 de mayo de 2017, 174 de fecha 2 de marzo de 2018 y sus modificatorios, las Decisiones Administrativas Nros. 313 de fecha 13 de marzo de 2018 y 338 de 16 de marzo de 2018,\u00a0yCONSIDERANDO:Que por la Ley N\u00b0\u00a027.431 se aprob\u00f3 el Presupuesto General de la Administraci\u00f3n Nacional para el Ejercicio 2018.Que el Decreto N\u00b0\u00a0355/17 estableci\u00f3, entre otras cuestiones, que toda designaci\u00f3n transitoria de personal en cargos de planta permanente y extraescalafonarios con rango y jerarqu\u00eda inferior a Subsecretario, vacantes y financiados presupuestariamente, de conformidad a las estructuras organizativas, ser\u00e1 efectuada por el Jefe de Gabinete de Ministros, en el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Nacional, centralizada y descentralizada, a propuesta de la Jurisdicci\u00f3n o Entidad correspondiente.Que por el Decreto N\u00b0\u00a0174/18 y sus modificatorios, se aprob\u00f3 el organigrama de aplicaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n Nacional centralizada hasta nivel de Subsecretar\u00eda, aprobando asimismo, sus respectivos objetivos, entre los que se encuentran los correspondientes al MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N.Que por la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a0313/18 se aprob\u00f3 la estructura organizativa de primer y segundo nivel operativo del citado Ministerio, y se incorporaron, homologaron, reasignaron y derogaron en el Nomenclador de Funciones Ejecutivas los cargos pertenecientes al MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N.Que en virtud de espec\u00edficas razones de servicio de la DIRECCI\u00d3N DE ASUNTOS, ADMINISTRATIVOS, CONTRACTUALES Y DE EMPLEO P\u00daBLICO dependiente de la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS de la SUBSECRETAR\u00cdA DE COORDINACI\u00d3N del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N, se considera imprescindible la cobertura transitoria de UN (1) cargo vacante, Nivel B, Grado 0, Funci\u00f3n Ejecutiva Nivel IV del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP), de Coordinador de Asuntos Administrativos.Que la medida propuesta no constituye asignaci\u00f3n de recurso extraordinario.Que la SECRETAR\u00cdA DE EMPLEO P\u00daBLICO del MINISTERIO DE MODERNIZACI\u00d3N ha tomado la intervenci\u00f3n de su competencia de conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 3\u00b0 de la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a0338/18, habiendo verificado la existencia del cargo a ocupar transitoriamente.Que la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete.Que la presente medida se dicta en uso de las atribuciones emergentes del art\u00edculo 100, inciso 3 de la CONSTITUCI\u00d3N NACIONAL y del art\u00edculo 2\u00b0 del Decreto N\u00b0\u00a0355 de fecha 22 de mayo de 2017.Por ello,EL\u00a0JEFE DE\u00a0GABINETE DE\u00a0MINISTROSDECIDE:ART\u00cdCULO 1\u00b0.- Des\u00edgnase transitoriamente, a partir del d\u00eda 13 de marzo de 2018 y por el t\u00e9rmino de CIENTO OCHENTA (180) d\u00edas h\u00e1biles, a la abogada Mariana FERNANDEZ BESCHTEDT (M.I. N\u00b0\u00a034.495.433) en el cargo de Coordinadora de Asuntos Administrativos dependiente de la DIRECCI\u00d3N DE ASUNTOS ADMINISTRATIVOS, CONTRACTUALES Y DE EMPLEO P\u00daBLICO de la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS de la SUBSECRETAR\u00cdA DE COORDINACI\u00d3N del MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N, Nivel B, Grado 0, autoriz\u00e1ndose el correspondiente pago de la Funci\u00f3n Ejecutiva Nivel IV del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP), aprobado por el Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial, homologado por el Decreto N\u00b0\u00a02098/08, sus modificatorios y complementarios, con autorizaci\u00f3n excepcional por no reunir los requisitos m\u00ednimos establecidos en el art\u00edculo 14 del citado Convenio.ART\u00cdCULO 2\u00b0.- El cargo involucrado en el art\u00edculo 1\u00b0 de la presente medida, deber\u00e1 ser cubierto conforme los requisitos y sistemas de selecci\u00f3n vigentes seg\u00fan lo establecido, respectivamente, en los T\u00edtulos II, Cap\u00edtulos III, IV y VIII, y IV del Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial del Personal del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP), homologado por el Decreto N\u00b0\u00a02098/08, sus modificatorios y complementarios, dentro del plazo de CIENTO OCHENTA (180) d\u00edas h\u00e1biles contados a partir del d\u00eda 13 de marzo del 2018.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- El gasto que demande el cumplimiento de la presente medida ser\u00e1 atendido con cargo a las partidas espec\u00edficas de los cr\u00e9ditos presupuestarios de la Jurisdicci\u00f3n 51 - MINISTERIO DE PRODUCCI\u00d3N.ART\u00cdCULO 4\u00b0.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. Marcos Pe\u00f1a - Dante Sicae. 10/08/2018 N\u00b0\u00a058154/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
{"structured": {"titulo": "JEFATURA DE\u00a0GABINETE DE\u00a0MINISTROS", "fecha": "Ciudad de Buenos Aires, 08/08/2018", "sintesis": "DA-2018-1459-APN-JGM"}, "full-text": "\n\n#I5575200I#JEFATURA DE\u00a0GABINETE DE\u00a0MINISTROSDecisi\u00f3n Administrativa 1459/2018DA-2018-1459-APN-JGMCiudad de Buenos Aires, 08/08/2018VISTO el Expediente N\u00b0\u00a0EX-2018-18857926-APN-MM, la Ley N\u00b0\u00a027.431, los Decretos Nros. 2098 del 3 de diciembre de 2008, sus modificatorios y complementarios, 355 del 22 de mayo de 2017 y 174 del 2 de marzo de 2018 y sus modificatorios, las Decisiones Administrativas Nros. 295 del 9 de marzo de 2018 y su modificatoria y 338 del 16 de marzo de 2018, lo solicitado por la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS,\u00a0yCONSIDERANDO:Que por la Ley N\u00b0\u00a027.431 se aprob\u00f3 el Presupuesto General de la Administraci\u00f3n Nacional para el Ejercicio 2018.Que el Decreto N\u00b0\u00a0355/17 estableci\u00f3, entre otras cuestiones, que toda designaci\u00f3n transitoria de personal en cargos de planta permanente y extraescalafonarios con rango y jerarqu\u00eda inferior a Subsecretario, vacantes y financiados presupuestariamente, de conformidad a las estructuras organizativas, ser\u00e1 efectuada por el Jefe de Gabinete de Ministros, en el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Nacional, centralizada y descentralizada, a propuesta de la Jurisdicci\u00f3n o Entidad correspondiente.Que por el Decreto N\u00ba\u00a0174/18 y sus modificatorios, se aprob\u00f3 el organigrama de aplicaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n Nacional centralizada hasta nivel de Subsecretar\u00eda, aprobando asimismo, sus respectivos objetivos, entre los que se encuentran los correspondientes a la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS.Que por la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00ba\u00a0295/18 y su modificatoria se aprob\u00f3 la estructura organizativa de primer nivel operativo de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS.Que mediante el art\u00edculo 3\u00b0 de la medida mencionada en el considerando anterior, se incorporaron, homologaron, reasignaron y derogaron en el Nomenclador de Funciones Ejecutivas diversas unidades organizativas pertenecientes a la Jurisdicci\u00f3n citada precedentemente, entre ellas se incorpor\u00f3 la Direcci\u00f3n de Apoyo al Comit\u00e9 Ejecutivo para la Lucha Contra la Trata y Explotaci\u00f3n de Personas y para la Protecci\u00f3n y Asistencia a las Victimas, asign\u00e1ndole la Funci\u00f3n Ejecutiva Nivel II del SINEP, dependiente de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS.Que el cargo citado se encuentra vacante y financiado, y su cobertura se impone con cierta inmediatez frente a la necesidad de cumplir en tiempo y forma las exigencias del servicio.Que el cargo aludido no constituye asignaci\u00f3n de recurso extraordinario.Que la SECRETAR\u00cdA DE EMPLEO P\u00daBLICO del MINISTERIO DE MODERNIZACI\u00d3N ha tomado la intervenci\u00f3n que le compete, de conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 3\u00b0 de la Decisi\u00f3n Administrativa N\u00b0\u00a0338/18, habi\u00e9ndose verificado la existencia del cargo a cubrir transitoriamente.Que la DIRECCI\u00d3N GENERAL DE ASUNTOS JUR\u00cdDICOS de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS ha tomado la intervenci\u00f3n correspondiente.Que la presente medida se dicta en virtud de las atribuciones emergentes de los art\u00edculos 100, inciso 3 de la CONSTITUCI\u00d3N NACIONAL y 2\u00ba del Decreto N\u00ba\u00a0355 de fecha 22 de mayo de 2017.Por ello,EL\u00a0JEFE DE\u00a0GABINETE DE\u00a0MINISTROSDECIDE:ART\u00cdCULO 1\u00ba.- Des\u00edgnase a partir del 9 de marzo de 2018, con car\u00e1cter transitorio y por el t\u00e9rmino de CIENTO OCHENTA (180) d\u00edas h\u00e1biles a la profesora Da. Ana Isabel COPES (D.N.I. N\u00b0\u00a013.911.127), en UN (1) cargo Nivel A, Grado 0, como Directora de Apoyo al Comit\u00e9 Ejecutivo para la Lucha Contra la Trata y Explotaci\u00f3n de Personas y para la Protecci\u00f3n y Asistencia a las Victimas de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS, autoriz\u00e1ndose el correspondiente pago de la Funci\u00f3n Ejecutiva Nivel II del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP), aprobado por el Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial homologado por el Decreto N\u00b0\u00a02098/08, sus modificatorios y complementarios, y con autorizaci\u00f3n excepcional por no reunir los requisitos m\u00ednimos establecidos en el art\u00edculo 14 del citado Convenio.ART\u00cdCULO 2\u00ba.- El cargo involucrado en el art\u00edculo 1\u00b0 de la presente medida, deber\u00e1 ser cubierto conforme los requisitos y sistemas de selecci\u00f3n vigentes seg\u00fan lo establecido, respectivamente, en los T\u00edtulos II, Cap\u00edtulos III, IV y VIII; y IV del Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial del personal del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP) homologado por el Decreto N\u00ba\u00a02098/08, sus modificatorios y complementarios, dentro del plazo de CIENTO OCHENTA (180) d\u00edas h\u00e1biles contados a partir del 9 de marzo de 2018.ART\u00cdCULO 3\u00b0.- El gasto que demande el cumplimiento de la presente medida ser\u00e1 atendido con cargo a las partidas espec\u00edficas del Presupuesto de la Jurisdicci\u00f3n 25- JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS.ART\u00cdCULO 4\u00ba.- Comun\u00edquese, publ\u00edquese, d\u00e9se a la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DEL REGISTRO OFICIAL y arch\u00edvese. Marcos Pe\u00f1a - Rogelio Frigerioe. 10/08/2018 N\u00b0\u00a058004/18 v. 10/08/2018\n\n\nFecha de publicaci\u00f3n 10/08/2018\n\n"}
